window.questionBankData = [
  {
    "title": "Test  A.docx",
    "grade": null,
    "test": "A",
    "prefix": "Test",
    "subject": "Iňlis dili",
    "questions": [
      {
        "prompt": "I started _____________ this book last week",
        "options": [
          "to read",
          "read",
          "reading"
        ],
        "answer": "to read"
      },
      {
        "prompt": "She doesn’t mind _____________",
        "options": [
          "Cook",
          "cooking",
          "to cook"
        ],
        "answer": "Cook"
      },
      {
        "prompt": "It was very nice _____________ you",
        "options": [
          "Meeting",
          "meet",
          "to meet"
        ],
        "answer": "Meeting"
      },
      {
        "prompt": "He hates _____________ up early",
        "options": [
          "Wake",
          "woke",
          "waking"
        ],
        "answer": "Wake"
      },
      {
        "prompt": "He goes to evening classes _____________ Italian",
        "options": [
          "Learning",
          "to learn",
          "learn"
        ],
        "answer": "Learning"
      },
      {
        "prompt": "The Kopetdag Mountains are the home of",
        "options": [
          "gazelles",
          "elephants",
          "kangaroos"
        ],
        "answer": "gazelles"
      },
      {
        "prompt": "What is the capital of the United States?",
        "options": [
          "San Francisco",
          "New York",
          "Washington, D.C",
          "Chicago"
        ],
        "answer": "San Francisco"
      },
      {
        "prompt": "From how many colonies was the United States originally created?",
        "options": [
          "27",
          "13",
          "25",
          "18"
        ],
        "answer": "27"
      },
      {
        "prompt": "Rewrite the sentence into the passive voice: “I take photos”",
        "options": [
          "The photos are taken by me",
          "The photos were taken by me",
          "The photos takes by me"
        ],
        "answer": "The photos are taken by me"
      },
      {
        "prompt": "Halloween is celebrated on the ……",
        "options": [
          "31 October",
          "30 January",
          "28 November Rus dili______"
        ],
        "answer": "31 October"
      },
      {
        "prompt": "Сколько суток полз лётчик Мересьев?             ( Повесть о наст. человеке) а) 12 суток",
        "options": [
          "6 суток",
          "18 суток"
        ],
        "answer": "6 суток"
      },
      {
        "prompt": "Кто сыграл важную роль в судьбе Мересьева? а) Профессор Василий Васильевич?",
        "options": [
          "комиссар Воровьев",
          "товарищи"
        ],
        "answer": "комиссар Воровьев"
      },
      {
        "prompt": "Что вернуло его к жизни после ранение? ( Лесной рассказ) а) увлечение спортом",
        "options": [
          "увлечение рыбалкой",
          "старое увлечение планочками, реечками"
        ],
        "answer": "увлечение рыбалкой"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор стихотворения “ Не позволяй душе лениться”? а) А.С. Пушкин",
        "options": [
          "Н.А. Заболоцкий",
          "М.Ю. Лермонтов"
        ],
        "answer": "Н.А. Заболоцкий"
      },
      {
        "prompt": "Куда собирался Илья Муромец? а) в Москву",
        "options": [
          "в Ярославль",
          "в Киев-град"
        ],
        "answer": "в Ярославль"
      },
      {
        "prompt": "«Ребята! Не Москва ль за нами» откуда эти строки, кто автор? а) М.Ю. Лермонтов «Бородино»",
        "options": [
          "А.С. Пушкин “ Зимнее утро”",
          "Ф.И. Тютчев “Весенняя гроза”"
        ],
        "answer": "А.С. Пушкин “ Зимнее утро”"
      },
      {
        "prompt": "Откуда эти предложения, кто автор? - Дяденька, я корову ищу... а) К. Тангрыкулиев “Кто выживает летом”",
        "options": [
          "И.А. Крылов “Волк и ягненок”",
          "А. Кассиль “Рассказ об отсуствущем”"
        ],
        "answer": "И.А. Крылов “Волк и ягненок”"
      },
      {
        "prompt": "Сколько дней ходил Емелья в посках добычи? (Оленёнок) а) 2 дня",
        "options": [
          "8 дней",
          "4 дня Ýapon dili__ おかさんは　うちで　なにを　しますか しずかです。",
          "そうじを　します。 çひらがな Katakana:　ジ　ネ　マ Ji se ma",
          "Ji ne ma",
          "Ji no ma にほんごの　がっこうは　なんがつ　はじまりますか 5 がつ",
          "4がつ",
          "3 がつ"
        ],
        "answer": "8 дней"
      },
      {
        "prompt": "にほんの　がっこうには　_______イベントが　あります。",
        "options": [
          "いろいろ",
          "いつ",
          "ぐらい"
        ],
        "answer": "いろいろ"
      },
      {
        "prompt": "Sorutansanjyaru",
        "options": [
          "ソリタンサンジル",
          "ソルタンサンジャル",
          "ソルタンサンジャレ"
        ],
        "answer": "ソリタンサンジル"
      },
      {
        "prompt": "うでとけい",
        "options": [
          "sagat",
          "el sagat",
          "oýunjak"
        ],
        "answer": "sagat"
      },
      {
        "prompt": "たんじょうびに　_____ もらいましたか",
        "options": [
          "だれを",
          "どのを",
          "なにを"
        ],
        "answer": "だれを"
      },
      {
        "prompt": "ふくやは　３___にあります。",
        "options": [
          "かい",
          "がい",
          "かえ Türkmen dili___"
        ],
        "answer": "かい"
      },
      {
        "prompt": "Çalyşmalar aňladýan manylaryna  baglylykda näçe topara bölünýär?",
        "options": [
          "5",
          "3",
          "8"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "prompt": "Işlikler many aýratynlyklary taýdan haýsy toparlara bölünýärler?",
        "options": [
          "Dinamiki, statik işlikler",
          "Täsirini geçirmeýän işlikler",
          "Ýasama işlikler"
        ],
        "answer": "Dinamiki, statik işlikler"
      },
      {
        "prompt": "Hallar näçe topara bölünýärler?",
        "options": [
          "7",
          "3",
          "6"
        ],
        "answer": "7"
      },
      {
        "prompt": "Özbaşdak many aňlatmaýan söz toparlary haýsylar?",
        "options": [
          "Sözsoňy kömekçiler, ümlükler, hallar, sypatlar",
          "Sözsoňy kömekçiler, baglaýjylar, modal sözler, ownuk bölekler, ümlükler, ses we şekil meňzetmeleri",
          "Atlar, sanlar, sypatlar, çalyşmalar, işlikler, ümlükler"
        ],
        "answer": "Sözsoňy kömekçiler, ümlükler, hallar, sypatlar"
      },
      {
        "prompt": "Baglaýjy kömekçileriň görnüşleri haýsylar?",
        "options": [
          "Düzmeli baglaýjylar, eýerjeňli baglaýjylar",
          "Ugurdaşlygy bildirýän baglaýjylar, garşylygy bildirýän",
          "Ikuçlulygy bildirýän, garşylygy bildirýän baglaýjylar Edebiýat"
        ],
        "answer": "Düzmeli baglaýjylar, eýerjeňli baglaýjylar"
      },
      {
        "prompt": "“Kyrk gyz” garagaplak eposynyň gahrymanlary kim?",
        "options": [
          "Arslan beg, Gulaýym, Nedir şa, Serbinäz, Altynaý",
          "Gulaýym, Keýmir, Arslan, Köse",
          "Nedir şa, Allaýar, Gülaýym, Harmandäli"
        ],
        "answer": "Arslan beg, Gulaýym, Nedir şa, Serbinäz, Altynaý"
      },
      {
        "prompt": "“Eneş” powesyiniň awtory kim?",
        "options": [
          "Gurbannazar Ezizow",
          "Ýylgaý Durdyýew",
          "Anna Paýtyk"
        ],
        "answer": "Gurbannazar Ezizow"
      },
      {
        "prompt": "”Ýurt eýesi” powestiniň gahrymanlary kim?",
        "options": [
          "Mamur eje, Arzygül, Wepaly, Ilaman, Öwez",
          "Mamur eje, Gytja, Bibigözel, Hemra",
          "Mamur eje, Arzygül, Elbent, Saýat"
        ],
        "answer": "Mamur eje, Arzygül, Wepaly, Ilaman, Öwez"
      },
      {
        "prompt": "“Uruş”, “Bir dosty Kiýewden ýazyldy ýere” goşgularyň awtory kim?",
        "options": [
          "Berdinazar Hudaýnazarow",
          "Gurbannazar Ezizow",
          "Mämmet Seýidow"
        ],
        "answer": "Berdinazar Hudaýnazarow"
      },
      {
        "prompt": "”Nejep oglan” dessanynyň gahrymanlary kim?",
        "options": [
          "Nejep, Aşyk aýdyň, Elbent, Mylaýym",
          "Nejep, Aşyk Aýdyň, Bezirgen, Elbent",
          "Nejep, Aşyk Aýdyň, Baly beg, Mylaýym Türkmenistanyň taryhy Beýik ýüpek ýolunyň ilkinji dörän ýeri haýsy ýurt. Hindistan. Türkmenistan. Hytaý . Abdallara başgaça näme diýipdirler ? Eftalylar. Sasanylar. Hionitler. Barbut Merwezi kim bolupdyr ? Merwli meşhur sazanda Sasany patyşasy Suratkeş Eftalylaryň haty näme bolupdyr ? Latyn Tohar Pehlewi Gök türkmenler döwletini kim esaslandyrýar ? Bumyn han Ýezdigert III Bahram Gur Dünýä taryhy XIV asyrda Angliýada parlament näçe palata bölünýär we olar haýsylar ? 2, lordlar, jemagat 3, kazyýet, kanun çykaryjy, ýerine ýetiriji 1, parlament Žanna d  Ark kim bolupdyr ? Angliýanyň koroly Fransiýanyň şa zenany Daýhan gyzy Ýüz ýyllyk uruş näçinji ýyllarda bolup geçýär ? 1448-1558 ý 1337-1453 ý 1648-1788 ý Marko Pola kim bolupdyr ? Wenesiýaly täjir we syýahatçy . Fransiýanyň karoly . Angliýada heýkeltaraşçy . Florensiýanyň esasy käri näme bolupdyr ? Söwdagärçilik. Zergärçilik . Senetçilik . Geografiýa"
        ],
        "answer": "Nejep, Aşyk aýdyň, Elbent, Mylaýym"
      },
      {
        "prompt": "Ýer şarynda näçe klimatik guşuklyk bölünýär?",
        "options": [
          "a)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "48. 30,3 mln km2 haýsy maaterigiň meýdany?",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "G.o Amerika",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "D.g Amerika.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Afrika.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Nil derýasy haýsy materikde ýerleşýär?",
        "options": [
          "Afrika",
          "G.o Amerika",
          "Antraktidada"
        ],
        "answer": "Afrika"
      },
      {
        "prompt": "Eýr köli haýsy materikde ýerleşýär?",
        "options": [
          "D.g Amerika",
          "Awstraliý",
          "Afrika"
        ],
        "answer": "D.g Amerika"
      },
      {
        "prompt": "Ýer şarynda iň uly şaglawuk haýsy?",
        "options": [
          "Anher",
          "Wiktoriýa",
          "Orinoke"
        ],
        "answer": "Anher"
      },
      {
        "prompt": "Sahara çöliniň meýýdany näçe?",
        "options": [
          "a)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "6 mln km",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "6 mln km",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "6 mln km",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "53. Gidrosfera näme?",
        "options": [
          "Bug",
          "Suw",
          "Ýer"
        ],
        "answer": "Bug"
      },
      {
        "prompt": "Içerki suwlara nämeler degişli?",
        "options": [
          "Okeanlar, aýlaglar",
          "Derýalar, köller, buzluklar",
          "Deňizler"
        ],
        "answer": "Okeanlar, aýlaglar"
      },
      {
        "prompt": "7.7 mln km2 haýsy materigiň meýdany?",
        "options": [
          "Antraktida",
          "Ýewraziýa",
          "Awstraliýa"
        ],
        "answer": "Antraktida"
      },
      {
        "prompt": "Ýer şarynyň iň çuý ýeri haýsy çöketlik?",
        "options": [
          "Mariýan çöketligi",
          "Öli deňzi",
          "Akjagaý çöketligi. __________________     Biologiýa"
        ],
        "answer": "Mariýan çöketligi"
      },
      {
        "prompt": "Hwoşlaryň görnüşleri?",
        "options": [
          "ýabany we medeni",
          "meýdan we pürli",
          "çyrmaşýan we dyrmaşýan"
        ],
        "answer": "ýabany we medeni"
      },
      {
        "prompt": "Suwotular näçe öýjükli?",
        "options": [
          "biröýjükli we köpöýjükli",
          "köpöýjükli",
          "öýjüksiz"
        ],
        "answer": "biröýjükli we köpöýjükli"
      },
      {
        "prompt": "Hormatly Arkadagymyzyň ösümlikler barada döreden kitaby?",
        "options": [
          "“Paýhas çeşmesi”",
          "“Mertler Watany beýgeldýär”",
          "Türkmenistanyň dermanlyk ösümlikleri"
        ],
        "answer": "“Paýhas çeşmesi”"
      },
      {
        "prompt": "Aralyk ekinler haçan ekilýär?",
        "options": [
          "pagta bilen bugdaýyň ekilmeýän döwründe",
          "şaly ekilýän döwründe",
          "mekgejöwen bilen ekilýär"
        ],
        "answer": "pagta bilen bugdaýyň ekilmeýän döwründe"
      },
      {
        "prompt": "Ýag berýän ekinler haýsylar?",
        "options": [
          "suwotular, hwoşlar, paporotnikler",
          "alma, şetdaly, ýer hozy",
          "gowaça, künji, günebakar, ýer hozy"
        ],
        "answer": "suwotular, hwoşlar, paporotnikler"
      },
      {
        "prompt": "Mohlaryň näçe sany klasy bar?",
        "options": [
          "6",
          "3",
          "4"
        ],
        "answer": "6"
      },
      {
        "prompt": "Kelemler (atanak güllüle",
        "options": [
          "maşgalasynyň näçe sany gül ýapragy bolýar?",
          "4",
          "5",
          "6"
        ],
        "answer": "maşgalasynyň näçe sany gül ýapragy bolýar?"
      },
      {
        "prompt": "Itburun haýsy güllüler maşgalasyna degişli?",
        "options": [
          "mamamçörekler maşgalasy",
          "bägül güllüler maşgalasy",
          "astralar maşgalasy"
        ],
        "answer": "mamamçörekler maşgalasy"
      },
      {
        "prompt": "Gülli ösümlikleriň klaslary?",
        "options": [
          "bir ülüşli we iki ülüşli",
          "bir öýjükli we köp öýjükli",
          "miweli we miwesiz Matematika"
        ],
        "answer": "bir ülüşli we iki ülüşli"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysyna çyzykly funksiýa diýilýär?",
        "options": [
          "y=x2",
          "y=x3",
          "y=kx+b",
          "y="
        ],
        "answer": "y=x2"
      },
      {
        "prompt": "y=x2  funksiýanyň grafigine näme diýilýär?",
        "options": [
          "parabola",
          "giperbola",
          "çyzykly funksiýa",
          "deňleme"
        ],
        "answer": "parabola"
      },
      {
        "prompt": "y=x3  funksiýanyň grafigine näme diýilýär?",
        "options": [
          "parabola",
          "giperbola",
          "çyzykly funksiýa",
          "deňleme"
        ],
        "answer": "parabola"
      },
      {
        "prompt": "Iki aňlatmanyň jeminiň kwadratynyň formulasy?",
        "options": [
          "(x+",
          "2=x2+2xy+y2",
          "x2-y2=(x-",
          "(x-",
          "=(x-",
          "2",
          "2=x2-2xy+y2"
        ],
        "answer": "(x+"
      },
      {
        "prompt": "Funksiýanyň berliş usullary haýsylar?",
        "options": [
          "tablisa,formula,deňleme",
          "formula,deňleme,grafik",
          "formula,tablisa,grafik"
        ],
        "answer": "tablisa,formula,deňleme"
      },
      {
        "prompt": "+ = 5 mysalyň jogaby haýsy?",
        "options": [
          "20",
          "5",
          "30",
          "6                   ____________________Geometriýa"
        ],
        "answer": "20"
      },
      {
        "prompt": "Ýazgyn burç näçe gradusa deň?",
        "options": [
          "90°",
          "100°",
          "200°",
          "180°"
        ],
        "answer": "90°"
      },
      {
        "prompt": "Üçburçlugyň içki burçlarynyň jemi näçe gradus?",
        "options": [
          "360°",
          "180°",
          "90°",
          "45°"
        ],
        "answer": "360°"
      },
      {
        "prompt": "Transportir nämäni ölçemek üçin ulanylýar?",
        "options": [
          "burç",
          "üçburçluk",
          "töwerek",
          "tegelek"
        ],
        "answer": "burç"
      },
      {
        "prompt": "Üçburçluk diýip nämä aýdylýar?",
        "options": [],
        "answer": null
      }
    ]
  },
  {
    "title": "Test  B .docx",
    "grade": null,
    "test": "B",
    "prefix": "Test",
    "subject": "Iňlis dili",
    "questions": [
      {
        "prompt": "We __________ a good teacher",
        "options": [
          "have  got",
          "has got"
        ],
        "answer": "have  got"
      },
      {
        "prompt": "Mickey ___________ a car",
        "options": [
          "has got",
          "have got"
        ],
        "answer": "has got"
      },
      {
        "prompt": "Joe _______ a sister. have  got",
        "options": [
          "has got"
        ],
        "answer": "has got"
      },
      {
        "prompt": "I __________ two English books",
        "options": [
          "has got",
          "have got"
        ],
        "answer": "has got"
      },
      {
        "prompt": "It__________ a powerful engine",
        "options": [
          "have got",
          "has got II. Complete the sentences with  am,   is  or  are. My name … Manuel and I… twelve. Is/am",
          "am/is",
          "are We … from Turkmenistan",
          "am",
          "Is",
          "are They… from Japan. Are",
          "is",
          "am This … Rosa. She … from Russia. Is/is",
          "are/is",
          "am/are I … From Japan. Is",
          "are Rus dili______"
        ],
        "answer": "have got"
      },
      {
        "prompt": "Что обозначают имена прилагательные? а) Обозначает форму предмета",
        "options": [
          "Обозначает число предмета",
          "Обозначает признак предмета"
        ],
        "answer": "Обозначает число предмета"
      },
      {
        "prompt": "Кто написал стихотворения «Берёза» ? а)  А. С. Пушкин",
        "options": [
          "Ф. И. Тютчев",
          "С. А. Есенин Что такое антонимы? а) Различные по звучанию и написанию, но близкие по значению",
          "Одной части речи с противоположным значением",
          "Одинаковы по написанию и звучанию Кто нарисовал картину «Грачи прилетели» а ) И. Левитан",
          "А. Саврасов",
          "Б. Нурали Вопрос дательного падежа? а) Кому? чему?",
          "О ком? о чём?",
          "Кого? чего? Ýapon dili___"
        ],
        "answer": "Ф. И. Тютчев"
      },
      {
        "prompt": "Ｋonstitusiýa güni",
        "options": [
          "はたのひ",
          "けんぽうのひ",
          "やまのひ 17 .なつは　うみが　きらいです",
          "tomusda deňiz owadan",
          "tomusda gawun süýji",
          "güýzde agaç owadan"
        ],
        "answer": "はたのひ"
      },
      {
        "prompt": "klubnika",
        "options": [
          "くり",
          "はなび",
          "いちご"
        ],
        "answer": "くり"
      },
      {
        "prompt": "şetdaly",
        "options": [
          "あんず",
          "はな",
          "うみ"
        ],
        "answer": "あんず"
      },
      {
        "prompt": "aýdym diňlemek",
        "options": [
          "おんがく　きく",
          "おんがくを　きく",
          "おんがくを　うたう Turkmen dili___"
        ],
        "answer": "おんがく　きく"
      },
      {
        "prompt": "Ikiýüzli ,Günbatar, dikdüşdi, agzybir ýaly sözler   haýsy söz ýasalyşa girýär",
        "options": [
          "Sintaktik söz ýasalyş",
          "Sintaktik morfologik söz ýasalyş",
          "Semantik söz ýasalyş",
          "Morfologik söz ýasalyş"
        ],
        "answer": "Sintaktik söz ýasalyş"
      },
      {
        "prompt": "Sözlemde aýyklaýjy sözlemler  diýip nähili sözlere diýilýär ?",
        "options": [
          "Düşümlere",
          "Eýe bilen habardan başga agzalaryna",
          "Habar sözlemlere",
          "Goşma sözlemlere"
        ],
        "answer": "Düşümlere"
      },
      {
        "prompt": "Diňe eýe bilen  habardan düzülen sözlemlere nähili sözlemler diýilýär ?",
        "options": [
          "Sada sözlem",
          "Habar sözlemi.",
          "Ýygnak ýönekeý sözlemi.",
          "Goşma sözler."
        ],
        "answer": "Sada sözlem"
      },
      {
        "prompt": "Arza , düşündiriş haty , habarnama , resminama , kararlar we ş.m  sözler  baglanşykly sözleýşiň haýsy stiline degişli",
        "options": [
          "Çeper stil",
          "Jemgyýetçilik stili",
          "Resmi iş stili",
          "Ylmy stil"
        ],
        "answer": "Çeper stil"
      },
      {
        "prompt": "Müdir, süri, ýogyn , uzyn  we.ş.m sözler näme üçin ikinji bogunda dodaklandyrman ýazylýar",
        "options": [
          "Birinji bogunda gysga aýdylýany üçin",
          "Sözüň ikinji bogundaky dar çekimli  uzyn aýdylýany üçin",
          "Çekimli inçe ýogyn sazlaşanda",
          "Sözde dar çekimli bolany üçin. Edebiat ‘’Japbaklar ‘’ powestini haýsy  meşhur  ýazyjy ýazýar",
          "Ata Gowşudow",
          "Ata Durdyýew",
          "Berdi Kerbabaýew",
          "Agahan Durdyýew. Aşakdaky goşgy haýsy nusgawy şahyryň goşgusy. Watan üçin çykdym gyr at üstüne,           Tä janym çykynça, dönmenem, begler!           Dikdir serim, düşmen duşman astyna,           Sil deý aksa, gandan ganmanam, begler!",
          "Magtymguly Pyragy",
          "Seýitnazar Seýdi",
          "Gurbandurdy Zelili",
          "Mollanepes"
        ],
        "answer": "Birinji bogunda gysga aýdylýany üçin"
      },
      {
        "prompt": "’’Bugdaý “ goşgusyny haýsy nusgawy şahyr ýazýar",
        "options": [
          "Mollanepes",
          "Gurbandurdy Zelili",
          "Mätäji",
          "Seýitnazar Seýdi"
        ],
        "answer": "Mollanepes"
      },
      {
        "prompt": "‘’Kitap’’ hekaýasyny haýsy ýazyjy ýazýar?",
        "options": [
          "Agahan Durdyýew",
          "Ata Durdyýew",
          "Nurmyrat Saruhanow",
          "Berdi Kerbabaýew"
        ],
        "answer": "Agahan Durdyýew"
      },
      {
        "prompt": "Haýsy setirlerde nusgawy şahyrlaryň atlary dogry ýerleşdirilen",
        "options": [
          "Berdi Kerbabaýew, Magtymguly Pyragy, Ata Durdyýew,  Mollanepes",
          "Magtymguly Pyragy, Mätäji,  Mollanepes,  Seýitnazar Seýdi,  Gurbandurdy Zelili",
          "Mätäji, Molllanepes, Halyl Kulyýew, Nurmyrat Saryhanow, Zelili",
          "Mollanepes, Mätäji , Ata Durdyýew, Nurmyrat Saryhanow, Magtymguly Pyragy. Türkmenistanyň taryhy Gadymy döwurde haýsy deňze Grikan deňzi diýip at beripdirler ? Syr derýa Hazar deňzi Amy derýa Demir asyry naçenji müň ýyllyga degişli? B.e  I-II mý B.e öň  II-I  mý B.e.öň I mý Otparazçylyk dinini kim esaslandyrdy ? Zaratuştra . Paseýdon",
          "Musa pygamber . Marguşda haýsy alym näçenji ýylda gazuw agtaryş iş geçirýär ? R. Pampelli . 1904 ý W.I. Sarianidi  1972 ý",
          "Geradot  1972 ý Siwlizasiýanyň 5-nji ojagy nire hasaplanýar? Hytaý Hindistan Marguş Dünýä taryhy Demokratiýa sözüniň manysy ? Halk häkimiýeti Bir döwlete bagly bolmak",
          "Baý begzadalar Gresiýanyň paýtagty ? Peloponnes Krit Afiny “Iiada “ we “Odesseýe “ poemanyň awtory? Geradot Gomer Strabon Grek – pars urşunda grekler ýeňende, Marafondan Afina çenli ýeňiş habaryny aýdan grek adamsy naçe km ýol geçýär? 42 km 32 km 24 km Ilotlar .  Periýekler kimler ? Gullar . Erkin adamlar Begzadalar . Daýhanlar Patyşalar . wezirler . Geografiýa"
        ],
        "answer": "Berdi Kerbabaýew, Magtymguly Pyragy, Ata Durdyýew,  Mollanepes"
      },
      {
        "prompt": "Litosfera ýeriň haýsy gatlagy?",
        "options": [
          "gaty",
          "suw",
          "howa"
        ],
        "answer": "gaty"
      },
      {
        "prompt": "Ýeriň içki gurluşy?",
        "options": [
          "litosfera, Ýer gabygy, ýadro",
          "Ýer gabygy, gidrosfera, ýadro",
          "ýadro, mantiýa, Ýer gabygy"
        ],
        "answer": "litosfera, Ýer gabygy, ýadro"
      },
      {
        "prompt": "Geografiki barda näçe km?",
        "options": [
          "53 km",
          "54 km",
          "55 km"
        ],
        "answer": "53 km"
      },
      {
        "prompt": "Näçe sany umman bar?",
        "options": [
          "5",
          "4",
          "6"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "prompt": "Amazonka",
        "options": [
          "köl",
          "derýa",
          "umman"
        ],
        "answer": "köl"
      },
      {
        "prompt": "Iň şor köl haýsy?                                                                                                                                                                                         A )Kaspi",
        "options": [
          "Baýkal",
          "Öli deňiz"
        ],
        "answer": "Baýkal"
      },
      {
        "prompt": "Ýeriň suw gatlagy näme?",
        "options": [
          "gidrosfera",
          "atmosfera",
          "litosfera"
        ],
        "answer": "gidrosfera"
      },
      {
        "prompt": "Howanyň düzümi?",
        "options": [
          "kömürturşy gaz, wodorod, kislorod",
          "wodorod, kislorod we beýleki gazlar",
          "azot, kislorod we beýleki gazlar"
        ],
        "answer": "kömürturşy gaz, wodorod, kislorod"
      },
      {
        "prompt": "Termometr näme?",
        "options": [
          "basyş ölçeýän gural",
          "temperaturany ölçeýän gural",
          "çyglylygy ölçeýän gural"
        ],
        "answer": "basyş ölçeýän gural"
      },
      {
        "prompt": "Ýeli ölçeýän gural näme?",
        "options": [
          "termometr",
          "barometr",
          "flýuger ______________     Biologiýa"
        ],
        "answer": "termometr"
      },
      {
        "prompt": "Ösümlige ýaşyl reňk berýän plastidiň ady näme?",
        "options": [
          "Leýkoplast",
          "Hloroplast",
          "Hromoplast"
        ],
        "answer": "Leýkoplast"
      },
      {
        "prompt": "Ýapragyň örtüji dokumasyna näme diýilýär?",
        "options": [
          "kutikula",
          "süým",
          "epidermis"
        ],
        "answer": "kutikula"
      },
      {
        "prompt": "Ösümliklere çeýeklik we maýyşgaklyk berýän gatlagyna näme diýilýär?",
        "options": [
          "Agaç gatlagy",
          "Süým gatlagy",
          "Özeni"
        ],
        "answer": "Agaç gatlagy"
      },
      {
        "prompt": "Ösümligiň mineral maddalaryny geçipýän dokumasyna näme diýilýär?",
        "options": [
          "Floýema",
          "Ksilema",
          "Kambiý"
        ],
        "answer": "Floýema"
      },
      {
        "prompt": "Şu aşakdakylaryň haýsylary dyrmaşyp ösýän ösümliklere degişli?",
        "options": [
          "bugdaý, gowaça",
          "gawun, üzüm",
          "kädi, üzüm"
        ],
        "answer": "bugdaý, gowaça"
      },
      {
        "prompt": "Su aşakdakylaryň haýsylary ýerasty baldaga degişli?",
        "options": [
          "Kluben, soganlyk",
          "Şugundur, käşir",
          "Şugundur, porruk"
        ],
        "answer": "Kluben, soganlyk"
      },
      {
        "prompt": "Şu aşakdaky ösümlikleriň haýsysy mör möjek tutujy ösümlikler?",
        "options": [
          "kaktus, zirk",
          "gykawjyk, nepestes",
          "kerkaw, nohut Matematika"
        ],
        "answer": "kaktus, zirk"
      },
      {
        "prompt": "Tegelegiň    meýdanynyň   formulasy",
        "options": [
          "S=π r ²",
          "d=2r",
          "S=a×b"
        ],
        "answer": "S=π r ²"
      },
      {
        "prompt": "80-iň moduly haýsy?",
        "options": [
          "-80",
          "80",
          "0"
        ],
        "answer": "-80"
      },
      {
        "prompt": "Köpeltmegi ýerine ýetiriň: 125,01× 4,25=? 435,61;",
        "options": [
          "482,48",
          "531,2925"
        ],
        "answer": "482,48"
      },
      {
        "prompt": "Deňlemäni çözüň: X -3,6 = 8,6 4,2;",
        "options": [
          "12,2",
          "12,4"
        ],
        "answer": "12,2"
      },
      {
        "prompt": "Tapyň:  65-iň 4%-ini  tapyň 2,6;",
        "options": [
          "3,4",
          "2,8"
        ],
        "answer": "3,4"
      },
      {
        "prompt": "π ≈  näçä deň?",
        "options": [
          "4,14",
          "3,14",
          "5,12"
        ],
        "answer": "4,14"
      },
      {
        "prompt": "Tekizlikde nokadyň kordinatalary nahili atlandyrylýar?",
        "options": [
          "absissa we perpendikular",
          "ordinata we obsissa",
          "töwerek we tegelek"
        ],
        "answer": "absissa we perpendikular"
      },
      {
        "prompt": "Garşylyakly sanlar diýip nämä aýdylýar?",
        "options": [
          "biri-birinden dine alamatlary bilen tapawutlanýan iki sana",
          "iki sany otrisatel sanlara garşylykly sanlara",
          "tekizlikde kesişmeýän iki göni çyzyga Informatika"
        ],
        "answer": "biri-birinden dine alamatlary bilen tapawutlanýan iki sana"
      },
      {
        "prompt": "Kompýuterde ýazylan ýazgylary suratlary,grafikleri,tekstleri görkezýän gurluşa näme diýilýär?",
        "options": [
          "skaner",
          "monitor",
          "klawiatura"
        ],
        "answer": "skaner"
      },
      {
        "prompt": "Algoritmde şu  :=  buýruga näme diýilýär?",
        "options": [
          "adyny üýtgetme buýrugy",
          "adyna geçirme buýrugy",
          "çykarmak buýrugy"
        ],
        "answer": "adyny üýtgetme buýrugy"
      },
      {
        "prompt": "Algoritm diýip nämä aýdylýar?",
        "options": [
          "Bir meseläni çözmek üçin ýerine ýetirýän yzygiderlige aýdylýar",
          "Bir meseläni çözmeklige aýdylýar",
          "bir zady tassyklanýan sözleme aýdylýar"
        ],
        "answer": "Bir meseläni çözmek üçin ýerine ýetirýän yzygiderlige aýdylýar"
      },
      {
        "prompt": "Algoritm ýazylanda  ulanylýan ýörite sözlere näme diýilýär?",
        "options": [
          "kömekçi sözler",
          "goşmaça  sözler",
          "hyzmatçy sözler"
        ],
        "answer": "kömekçi sözler"
      },
      {
        "prompt": "bular ýaly algoritm algoritmiň haýsy görnüşine degişli?",
        "options": [
          "şahalanma algoritm",
          "çyzykly algoritm",
          "gaýtalanma algoritm"
        ],
        "answer": "şahalanma algoritm"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "Test B.docx",
    "grade": null,
    "test": "B",
    "prefix": "Test",
    "subject": "Iňlis dili",
    "questions": [
      {
        "prompt": "He hates _____________ up early",
        "options": [
          "Wake",
          "woke",
          "waking"
        ],
        "answer": "Wake"
      },
      {
        "prompt": "He goes to evening classes _____________ Italian",
        "options": [
          "Learning",
          "to learn",
          "learn"
        ],
        "answer": "Learning"
      },
      {
        "prompt": "I started _____________ this book last week",
        "options": [
          "to read",
          "read",
          "reading"
        ],
        "answer": "to read"
      },
      {
        "prompt": "She doesn’t mind _____________",
        "options": [
          "Cook",
          "cooking",
          "to cook"
        ],
        "answer": "Cook"
      },
      {
        "prompt": "It was very nice _____________ you",
        "options": [
          "Meeting",
          "meet",
          "to meet"
        ],
        "answer": "Meeting"
      },
      {
        "prompt": "Halloween is celebrated on the ……",
        "options": [
          "31 October",
          "30 January",
          "28 November"
        ],
        "answer": "31 October"
      },
      {
        "prompt": "From how many colonies was the United States originally created?",
        "options": [
          "27",
          "13",
          "25",
          "18"
        ],
        "answer": "27"
      },
      {
        "prompt": "The Kopetdag Mountains are the home of",
        "options": [
          "gazelles",
          "elephants",
          "kangaroos"
        ],
        "answer": "gazelles"
      },
      {
        "prompt": "What is the capital of the United States?",
        "options": [
          "San Francisco",
          "New York",
          "Washington, D.C",
          "Chicago"
        ],
        "answer": "San Francisco"
      },
      {
        "prompt": "Rewrite the sentence into the passive voice: “I take photos”",
        "options": [
          "The photos are taken by me",
          "The photos were taken by me",
          "The photos takes by me Rus dili______"
        ],
        "answer": "The photos are taken by me"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор стихотворения “ Не позволяй душе лениться”? а) А.С. Пушкин",
        "options": [
          "Н.А. Заболоцкий",
          "М.Ю. Лермонтов"
        ],
        "answer": "Н.А. Заболоцкий"
      },
      {
        "prompt": "Что вернуло его к жизни после ранение? ( Лесной рассказ) а) увлечение спортом",
        "options": [
          "увлечение рыбалкой",
          "старое увлечение планочками, реечками"
        ],
        "answer": "увлечение рыбалкой"
      },
      {
        "prompt": "Куда собирался Илья Муромец? а) в Москву",
        "options": [
          "в Ярославль",
          "в Киев-град"
        ],
        "answer": "в Ярославль"
      },
      {
        "prompt": "Откуда эти предложения, кто автор? - Дяденька, я корову ищу... а) К. Тангрыкулиев “Кто выживает летом”",
        "options": [
          "И.А. Крылов “Волк и ягненок”",
          "А. Кассиль “Рассказ об отсуствущем”"
        ],
        "answer": "И.А. Крылов “Волк и ягненок”"
      },
      {
        "prompt": "Сколько дней ходил Емелья в посках добычи? (Оленёнок) а) 2 дня",
        "options": [
          "8 дней",
          "4 дня"
        ],
        "answer": "8 дней"
      },
      {
        "prompt": "Сколько суток полз лётчик Мересьев?             ( Повесть о наст. человеке) а) 12 суток",
        "options": [
          "6 суток",
          "18 суток"
        ],
        "answer": "6 суток"
      },
      {
        "prompt": "Кто сыграл важную роль в судьбе Мересьева? а) Профессор Василий Васильевич?",
        "options": [
          "комиссар Воровьев",
          "товарищи"
        ],
        "answer": "комиссар Воровьев"
      },
      {
        "prompt": "«Ребята! Не Москва ль за нами» откуда эти строки, кто автор? а) М.Ю. Лермонтов «Бородино»",
        "options": [
          "А.С. Пушкин “ Зимнее утро”",
          "Ф.И. Тютчев “Весенняя гроза” Ýapon dili__"
        ],
        "answer": "А.С. Пушкин “ Зимнее утро”"
      },
      {
        "prompt": "うでとけい",
        "options": [
          "sagat",
          "el sagat",
          "oýunjak"
        ],
        "answer": "sagat"
      },
      {
        "prompt": "たんじょうびに　_____ もらいましたか",
        "options": [
          "だれを",
          "どのを",
          "なにを"
        ],
        "answer": "だれを"
      },
      {
        "prompt": "ふくやは　３___にあります。",
        "options": [
          "かい",
          "がい",
          "かえ にほんごの　がっこうは　なんがつ　はじまりますか 5 がつ",
          "4がつ",
          "3 がつ"
        ],
        "answer": "かい"
      },
      {
        "prompt": "にほんの　がっこうには　_______イベントが　あります。",
        "options": [
          "いろいろ",
          "いつ",
          "ぐらい"
        ],
        "answer": "いろいろ"
      },
      {
        "prompt": "おかさんは　うちで　なにを　しますか しずかです。",
        "options": [
          "そうじを　します。 çひらがな Katakana:　ジ　ネ　マ Ji se ma",
          "Ji ne ma",
          "Ji no ma"
        ],
        "answer": "そうじを　します。 çひらがな Katakana:　ジ　ネ　マ Ji se ma"
      },
      {
        "prompt": "Sorutansanjyaru",
        "options": [
          "ソリタンサンジル",
          "ソルタンサンジャル",
          "ソルタンサンジャレ　                                                Türkmen dili_________________"
        ],
        "answer": "ソリタンサンジル"
      },
      {
        "prompt": "Özbaşdak many aňlatmaýan söz toparlary haýsylar?",
        "options": [
          "Sözsoňy kömekçiler, ümlükler, hallar, sypatlar",
          "Sözsoňy kömekçiler, baglaýjylar, modal sözler, ownuk bölekler, ümlükler, ses we şekil meňzetmeleri",
          "Atlar, sanlar, sypatlar, çalyşmalar, işlikler, ümlükler"
        ],
        "answer": "Sözsoňy kömekçiler, ümlükler, hallar, sypatlar"
      },
      {
        "prompt": "Hallar näçe topara bölünýärler?",
        "options": [
          "7",
          "3",
          "6"
        ],
        "answer": "7"
      },
      {
        "prompt": "Çalyşmalar aňladýan manylaryna  baglylykda näçe topara bölünýär?",
        "options": [
          "5",
          "3",
          "8"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "prompt": "Baglaýjy kömekçileriň görnüşleri haýsylar?",
        "options": [
          "Düzmeli baglaýjylar, eýerjeňli baglaýjylar",
          "Ugurdaşlygy bildirýän baglaýjylar, garşylygy bildirýän",
          "Ikuçlulygy bildirýän, garşylygy bildirýän baglaýjylar"
        ],
        "answer": "Düzmeli baglaýjylar, eýerjeňli baglaýjylar"
      },
      {
        "prompt": "Işlikler many aýratynlyklary taýdan haýsy toparlara bölünýärler?",
        "options": [
          "Dinamiki, statik işlikler",
          "Täsirini geçirmeýän işlikler",
          "Ýasama işlikler Edebiýat"
        ],
        "answer": "Dinamiki, statik işlikler"
      },
      {
        "prompt": "”Ýurt eýesi” powestiniň gahrymanlary kim?",
        "options": [
          "Mamur eje, Arzygül, Wepaly, Ilaman, Öwez",
          "Mamur eje, Gytja, Bibigözel, Hemra",
          "Mamur eje, Arzygül, Elbent, Saýat"
        ],
        "answer": "Mamur eje, Arzygül, Wepaly, Ilaman, Öwez"
      },
      {
        "prompt": "”Nejep oglan” dessanynyň gahrymanlary kim?",
        "options": [
          "Nejep, Aşyk aýdyň, Elbent, Mylaýym",
          "Nejep, Aşyk Aýdyň, Bezirgen, Elbent",
          "Nejep, Aşyk Aýdyň, Baly beg, Mylaýym"
        ],
        "answer": "Nejep, Aşyk aýdyň, Elbent, Mylaýym"
      },
      {
        "prompt": "“Kyrk gyz” garagaplak eposynyň gahrymanlary kim?",
        "options": [
          "Arslan beg, Gulaýym, Nedir şa, Serbinäz, Altynaý",
          "Gulaýym, Keýmir, Arslan, Köse",
          "Nedir şa, Allaýar, Gülaýym, Harmandäli"
        ],
        "answer": "Arslan beg, Gulaýym, Nedir şa, Serbinäz, Altynaý"
      },
      {
        "prompt": "“Eneş” powesyiniň awtory kim?",
        "options": [
          "Gurbannazar Ezizow",
          "Ýylgaý Durdyýew",
          "Anna Paýtyk"
        ],
        "answer": "Gurbannazar Ezizow"
      },
      {
        "prompt": "“Uruş”, “Bir dosty Kiýewden ýazyldy ýere” goşgularyň awtory kim?",
        "options": [
          "Berdinazar Hudaýnazarow",
          "Gurbannazar Ezizow",
          "Mämmet Seýidow Türkmenistanyň taryhy Abdallara başgaça näme diýipdirler ? Eftalylar. Sasanylar. Hionitler. Gök türkmenler döwletini kim esaslandyrýar ? Bumyn han Ýezdigert III Bahram Gur Barbut Merwezi kim bolupdyr ? Merwli meşhur sazanda Sasany patyşasy Suratkeş Eftalylaryň haty näme bolupdyr ? Latyn Tohar Pehlewi Beýik ýüpek ýolunyň ilkinji dörän ýeri haýsy ýurt. Hindistan. Türkmenistan. Hytaý . Dünýä taryhy Marko Pola kim bolupdyr ? Wenesiýaly täjir we syýahatçy . Fransiýanyň karoly . Angliýada heýkeltaraşçy . Florensiýanyň esasy käri näme bolupdyr ? Söwdagärçilik. Zergärçilik . Senetçilik . XIV asyrda Angliýada parlament näçe palata bölünýär we olar haýsylar ? 2, lordlar, jemagat 3, kazyýet, kanun çykaryjy, ýerine ýetiriji 1, parlament Žanna d  Ark kim bolupdyr ? Angliýanyň koroly Fransiýanyň şa zenany Daýhan gyzy Ýüz ýyllyk uruş näçinji ýyllarda bolup geçýär ? 1448-1558 ý 1337-1453 ý 1648-1788 ý Geografiýa"
        ],
        "answer": "Berdinazar Hudaýnazarow"
      },
      {
        "prompt": "7.7 mln km2 haýsy materigiň meýdany?",
        "options": [
          "Antraktida",
          "Ýewraziýa",
          "Awstraliýa"
        ],
        "answer": "Antraktida"
      },
      {
        "prompt": "Ýer şarynyň iň çuý ýeri haýsy çöketlik?",
        "options": [
          "Mariýan çöketligi",
          "Öli deňzi",
          "Akjagaý çöketligi"
        ],
        "answer": "Mariýan çöketligi"
      },
      {
        "prompt": "Nil derýasy haýsy materikde ýerleşýär?",
        "options": [
          "Afrika",
          "G.o Amerika",
          "Antraktidada"
        ],
        "answer": "Afrika"
      },
      {
        "prompt": "Eýr köli haýsy materikde ýerleşýär?",
        "options": [
          "D.g Amerika",
          "Awstraliý",
          "Afrika"
        ],
        "answer": "D.g Amerika"
      },
      {
        "prompt": "Sahara çöliniň meýýdany näçe?",
        "options": [
          "a)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "6 mln km",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "6 mln km",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "6 mln km",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "52. Gidrosfera näme?",
        "options": [
          "Bug",
          "Suw",
          "Ýer"
        ],
        "answer": "Bug"
      },
      {
        "prompt": "Içerki suwlara nämeler degişli?",
        "options": [
          "Okeanlar, aýlaglar",
          "Derýalar, köller, buzluklar",
          "Deňizler"
        ],
        "answer": "Okeanlar, aýlaglar"
      },
      {
        "prompt": "Ýer şarynda näçe klimatik guşuklyk bölünýär?",
        "options": [
          "a)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "55. 30,3 mln km2 haýsy maaterigiň meýdany?",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "G.o Amerika",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "D.g Amerika.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Afrika.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Ýer şarynda iň uly şaglawuk haýsy?",
        "options": [
          "Anher",
          "Wiktoriýa",
          "Orinoke. __________________     Biologiýa"
        ],
        "answer": "Anher"
      },
      {
        "prompt": "Aralyk ekinler haçan ekilýär?",
        "options": [
          "pagta bilen bugdaýyň ekilmeýän döwründe",
          "şaly ekilýän döwründe",
          "mekgejöwen bilen ekilýär"
        ],
        "answer": "pagta bilen bugdaýyň ekilmeýän döwründe"
      },
      {
        "prompt": "Hwoşlaryň görnüşleri?",
        "options": [
          "ýabany we medeni",
          "meýdan we pürli",
          "çyrmaşýan we dyrmaşýan"
        ],
        "answer": "ýabany we medeni"
      },
      {
        "prompt": "Hormatly Arkadagymyzyň ösümlikler barada döreden kitaby?",
        "options": [
          "“Paýhas çeşmesi”",
          "“Mertler Watany beýgeldýär”",
          "Türkmenistanyň dermanlyk ösümlikleri"
        ],
        "answer": "“Paýhas çeşmesi”"
      },
      {
        "prompt": "Itburun haýsy güllüler maşgalasyna degişli?",
        "options": [
          "mamamçörekler maşgalasy",
          "bägül güllüler maşgalasy",
          "astralar maşgalasy"
        ],
        "answer": "mamamçörekler maşgalasy"
      },
      {
        "prompt": "Gülli ösümlikleriň klaslary?",
        "options": [
          "bir ülüşli we iki ülüşli",
          "bir öýjükli we köp öýjükli",
          "miweli we miwesiz"
        ],
        "answer": "bir ülüşli we iki ülüşli"
      },
      {
        "prompt": "Kelemler (atanak güllüle",
        "options": [
          "maşgalasynyň näçe sany gül ýapragy bolýar?",
          "4",
          "5",
          "6"
        ],
        "answer": "maşgalasynyň näçe sany gül ýapragy bolýar?"
      },
      {
        "prompt": "Suwotular näçe öýjükli?",
        "options": [
          "biröýjükli we köpöýjükli",
          "köpöýjükli",
          "öýjüksiz"
        ],
        "answer": "biröýjükli we köpöýjükli"
      },
      {
        "prompt": "Ýag berýän ekinler haýsylar?",
        "options": [
          "suwotular, hwoşlar, paporotnikler",
          "alma, şetdaly, ýer hozy",
          "gowaça, künji, günebakar, ýer hozy"
        ],
        "answer": "suwotular, hwoşlar, paporotnikler"
      },
      {
        "prompt": "Mohlaryň näçe sany klasy bar?",
        "options": [
          "6",
          "3",
          "4 Matematika"
        ],
        "answer": "6"
      },
      {
        "prompt": "y=x3  funksiýanyň grafigine näme diýilýär?",
        "options": [
          "parabola",
          "giperbola",
          "çyzykly funksiýa",
          "deňleme"
        ],
        "answer": "parabola"
      },
      {
        "prompt": "Funksiýanyň berliş usullary haýsylar?",
        "options": [
          "tablisa,formula,deňleme",
          "formula,deňleme,grafik",
          "formula,tablisa,grafik"
        ],
        "answer": "tablisa,formula,deňleme"
      },
      {
        "prompt": "+ = 5 mysalyň jogaby haýsy?",
        "options": [
          "20",
          "5",
          "30",
          "6"
        ],
        "answer": "20"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysyna çyzykly funksiýa diýilýär?",
        "options": [
          "y=x2",
          "y=x3",
          "y=kx+b",
          "y="
        ],
        "answer": "y=x2"
      },
      {
        "prompt": "y=x2  funksiýanyň grafigine näme diýilýär?",
        "options": [
          "parabola",
          "giperbola",
          "çyzykly funksiýa",
          "deňleme"
        ],
        "answer": "parabola"
      },
      {
        "prompt": "Iki aňlatmanyň jeminiň kwadratynyň formulasy?",
        "options": [
          "(x+",
          "2=x2+2xy+y2",
          "x2-y2=(x-",
          "(x-",
          "=(x-",
          "2",
          "2=x2-2xy+y2 ____________________Geometriýa"
        ],
        "answer": "(x+"
      },
      {
        "prompt": "Üçburçlugyň içki burçlarynyň jemi näçe gradus?",
        "options": [
          "360°",
          "180°",
          "90°",
          "45°"
        ],
        "answer": "360°"
      },
      {
        "prompt": "Ýazgyn burç näçe gradusa deň?",
        "options": [
          "90°",
          "100°",
          "200°",
          "180°"
        ],
        "answer": "90°"
      },
      {
        "prompt": "Üçburçluk diýip nämä aýdylýar?",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Transportir nämäni ölçemek üçin ulanylýar?",
        "options": [
          "burç",
          "üçburçluk",
          "töwerek",
          "tegelek"
        ],
        "answer": "burç"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBS 2 synp Test A.docx",
    "grade": 2,
    "test": "A",
    "prefix": "UBS",
    "subject": "Türkmen dili___________",
    "questions": [
      {
        "prompt": "Baýdak",
        "options": [
          "boat",
          "city",
          "flag"
        ],
        "answer": "boat"
      },
      {
        "prompt": "Fifteen",
        "options": [
          "14",
          "15",
          "12"
        ],
        "answer": "14"
      },
      {
        "prompt": "Gayyk",
        "options": [
          "boat",
          "plane",
          "car"
        ],
        "answer": "boat"
      },
      {
        "prompt": "Mekdep",
        "options": [
          "school",
          "hospital",
          "flat"
        ],
        "answer": "school"
      },
      {
        "prompt": "Şäher",
        "options": [
          "capital",
          "palace",
          "city Rus  dili______________"
        ],
        "answer": "capital"
      },
      {
        "prompt": "Сколько букв в русском алфавите",
        "options": [
          "25",
          "30",
          "33"
        ],
        "answer": "25"
      },
      {
        "prompt": "Весна",
        "options": [
          "güýz",
          "ýaz",
          "gyş"
        ],
        "answer": "güýz"
      },
      {
        "prompt": "Sowuk",
        "options": [
          "жарко",
          "тепло",
          "холодно"
        ],
        "answer": "жарко"
      },
      {
        "prompt": "Стой",
        "options": [
          "dur",
          "ýöre",
          "ylga"
        ],
        "answer": "dur"
      },
      {
        "prompt": "Deňizçi",
        "options": [
          "солдат",
          "моряк",
          "садовод Matematika_______________ 2·5 dogry jogaby tap! 10",
          "15",
          "9 23+44 dogry jogaby tap! 76",
          "56",
          "67 3 dm näçe sm bolýar? 23sm",
          "30sm",
          "3sm 27-9 dogry jogaby tap!"
        ],
        "answer": "солдат"
      },
      {
        "prompt": "",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "",
        "options": [
          "18"
        ],
        "answer": "18"
      },
      {
        "prompt": "Köpeltmegi näme bilen çalşyryp bolýar?",
        "options": [
          "aýyrmak bilen",
          "goşmak bilen",
          "çalşyryp bolmaýar"
        ],
        "answer": "aýyrmak bilen"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBS 2 synp Test B.docx",
    "grade": 2,
    "test": "B",
    "prefix": "UBS",
    "subject": "Türkmen dili___________",
    "questions": [
      {
        "prompt": "Şäher",
        "options": [
          "capital",
          "palace",
          "city"
        ],
        "answer": "capital"
      },
      {
        "prompt": "Gayyk",
        "options": [
          "boat",
          "plane",
          "car"
        ],
        "answer": "boat"
      },
      {
        "prompt": "Baýdak",
        "options": [
          "boat",
          "city",
          "flag"
        ],
        "answer": "boat"
      },
      {
        "prompt": "Fifteen",
        "options": [
          "14",
          "15",
          "12"
        ],
        "answer": "14"
      },
      {
        "prompt": "Mekdep",
        "options": [
          "school",
          "hospital",
          "flat Rus  dili______________"
        ],
        "answer": "school"
      },
      {
        "prompt": "Sowuk",
        "options": [
          "жарко",
          "тепло",
          "холодно"
        ],
        "answer": "жарко"
      },
      {
        "prompt": "Deňizçi",
        "options": [
          "солдат",
          "моряк",
          "садовод"
        ],
        "answer": "солдат"
      },
      {
        "prompt": "Весна",
        "options": [
          "güýz",
          "ýaz",
          "gyş"
        ],
        "answer": "güýz"
      },
      {
        "prompt": "Сколько букв в русском алфавите",
        "options": [
          "25",
          "30",
          "33"
        ],
        "answer": "25"
      },
      {
        "prompt": "Стой",
        "options": [
          "dur",
          "ýöre",
          "ylga Matematika_______________"
        ],
        "answer": "dur"
      },
      {
        "prompt": "Köpeltmegi näme bilen çalşyryp bolýar?",
        "options": [
          "aýyrmak bilen",
          "goşmak bilen",
          "çalşyryp bolmaýar. 27-9 dogry jogaby tap!"
        ],
        "answer": "aýyrmak bilen"
      },
      {
        "prompt": "",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "",
        "options": [
          "18 2·5 dogry jogaby tap! 10",
          "15",
          "9 3 dm näçe sm bolýar? 23sm",
          "30sm",
          "3sm 23+44 dogry jogaby tap! 76",
          "56",
          "67"
        ],
        "answer": "18 2·5 dogry jogaby tap! 10"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBS 3 synp Test A.docx",
    "grade": 3,
    "test": "A",
    "prefix": "UBS",
    "subject": "Türkmen dili___________",
    "questions": [
      {
        "prompt": "Işlikler haýsy sorag jogap bolýar?",
        "options": [
          "Näme etdi?Näme eder?",
          "Kim ? Näme ?Nire?",
          "Nähili ?Neneňsi?"
        ],
        "answer": "Näme etdi?Näme eder?"
      },
      {
        "prompt": "Kim diýen soraga jogap bolýan sözler haýsylar?",
        "options": [
          "ösümliker",
          "guşlar",
          "adamlar"
        ],
        "answer": "ösümliker"
      },
      {
        "prompt": "Oraz kitap okaýar.Haýsy soraga jogap bolýar?",
        "options": [
          "näme eder?",
          "näme etdi?",
          "näme edyär?"
        ],
        "answer": "näme eder?"
      },
      {
        "prompt": "Türkmen dilinde näçe sany düşüm bar?",
        "options": [
          "5",
          "8",
          "6 Iňlis dili__________________"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "prompt": "What’s this?",
        "options": [
          "It’s a pen",
          "They are pens"
        ],
        "answer": "It’s a pen"
      },
      {
        "prompt": "What do you have?",
        "options": [
          "I have a pen",
          "I  has a pen"
        ],
        "answer": "I have a pen"
      },
      {
        "prompt": "What does she have?",
        "options": [
          "she has a book",
          "he has a book"
        ],
        "answer": "she has a book"
      },
      {
        "prompt": "How are you?",
        "options": [
          "See you later",
          "I’m fine, thank you Rus  dili______________"
        ],
        "answer": "See you later"
      },
      {
        "prompt": "Сколько букв в русском алфавите",
        "options": [
          "25",
          "30",
          "33"
        ],
        "answer": "25"
      },
      {
        "prompt": "Сколько родов в русском языке, какие?",
        "options": [
          "5 (средний, крайний, мужской)",
          "3 (мужской, женский, средний)",
          "2 (мой, твой)"
        ],
        "answer": "5 (средний, крайний, мужской)"
      },
      {
        "prompt": "Где живёт белка?",
        "options": [
          "в норе",
          "в дупле",
          "в берлоге"
        ],
        "answer": "в норе"
      },
      {
        "prompt": "Стой",
        "options": [
          "dur",
          "ýöre",
          "ylga ÝDE                               ___"
        ],
        "answer": "dur"
      },
      {
        "prompt": "Ýolyşyk işlemeýän bolsa, köçedäki hereketi kim düzgünleşdirýär?",
        "options": [
          "mugallym",
          "sürüji",
          "polisiýa işgäri 14 Polisiýanyň belgisi",
          "02",
          "03",
          "04"
        ],
        "answer": "mugallym"
      },
      {
        "prompt": "Eger siz gazyň ysyny duýan bolsaňyz, derrew haýsy belgä jaň etmeli?",
        "options": [
          "“04”",
          "“01”",
          "“03”"
        ],
        "answer": "“04”"
      },
      {
        "prompt": "Köçe-ýol hereketiniň düzgüniniň bozulmagy nämä getirip biler?",
        "options": [
          "şatlyk",
          "saglyk",
          "heläkçilik Matematika_______________"
        ],
        "answer": "şatlyk"
      },
      {
        "prompt": "963-(8 . 7)=",
        "options": [
          "907",
          "879",
          "457"
        ],
        "answer": "907"
      },
      {
        "prompt": "7dm 23 sm=  sm",
        "options": [
          "56sm",
          "78sm",
          "93sm"
        ],
        "answer": "56sm"
      },
      {
        "prompt": "10 sm 10dm =   dm",
        "options": [
          "200dm",
          "23dm",
          "11dm"
        ],
        "answer": "200dm"
      },
      {
        "prompt": "Täk san haýsy?",
        "options": [
          "279",
          "890",
          "184"
        ],
        "answer": "279"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBS 3 synp Test B.docx",
    "grade": 3,
    "test": "B",
    "prefix": "UBS",
    "subject": "Türkmen dili___________",
    "questions": [
      {
        "prompt": "Dymyk çekimsizler haýsylar?",
        "options": [
          "k,p,t,ç",
          "y,i,u,ü",
          "g,b,d,j"
        ],
        "answer": "k,p,t,ç"
      },
      {
        "prompt": "dan ,den,ndan,nden haýsy düşümiň goşulmasydyr?",
        "options": [
          "baş düşüm",
          "ýöneliş düşüm",
          "çykyş düşüm"
        ],
        "answer": "baş düşüm"
      },
      {
        "prompt": "Sypatlary aňladýan sözler haýsy soraga jogap bolýarlar?",
        "options": [
          "näme?nire?",
          "nähili?neneňsi?",
          "näme etdi?näme etjek?"
        ],
        "answer": "näme?nire?"
      },
      {
        "prompt": "Omar hat ýazýar.Haýsy soraga jogap bolýar?",
        "options": [
          "näme eder?",
          "näme etdi?",
          "näme edyär? Iňlis dili__________________"
        ],
        "answer": "näme eder?"
      },
      {
        "prompt": "What do you have?",
        "options": [
          "I  has a pen",
          "I have a pen"
        ],
        "answer": "I  has a pen"
      },
      {
        "prompt": "What does she have?",
        "options": [
          "he has a book",
          "she has a book"
        ],
        "answer": "he has a book"
      },
      {
        "prompt": "How are you?",
        "options": [
          "I’m fine, thank you",
          "See you later"
        ],
        "answer": "I’m fine, thank you"
      },
      {
        "prompt": "Is this calendar?",
        "options": [
          "yes ,it is",
          "yes, they are Rus  dili____________     __"
        ],
        "answer": "yes ,it is"
      },
      {
        "prompt": "Сколько букв в русском алфавите",
        "options": [
          "25",
          "30",
          "33"
        ],
        "answer": "25"
      },
      {
        "prompt": "Сколько родов в русском языке, какие?",
        "options": [
          "5 (средний, крайний, мужской)",
          "3 (мужской, женский, средний)",
          "2 (мой, твой)"
        ],
        "answer": "5 (средний, крайний, мужской)"
      },
      {
        "prompt": "Sowuk",
        "options": [
          "жарко",
          "тепло",
          "холодно"
        ],
        "answer": "жарко"
      },
      {
        "prompt": "Deňizçi",
        "options": [
          "солдат",
          "моряк",
          "садовод ÝDE                               ___"
        ],
        "answer": "солдат"
      },
      {
        "prompt": "Ýangyn söndüriji gulluk;(pazarn",
        "options": [
          "04",
          "03",
          "08"
        ],
        "answer": "04"
      },
      {
        "prompt": "Eger kimdir biri öýüňize rugsatsyz girjek bolsa, haýsy belgi boýunça polisiýa jaň etmeli?",
        "options": [
          "“02”",
          "“05”",
          "“03”"
        ],
        "answer": "“02”"
      },
      {
        "prompt": "Tiz lukmançylyk kömegiň belgisi",
        "options": [
          "04",
          "03",
          "08"
        ],
        "answer": "04"
      },
      {
        "prompt": "Gaz gullugyň belgisi",
        "options": [
          "04",
          "06",
          "02 Matematika_______________"
        ],
        "answer": "04"
      },
      {
        "prompt": "589-(",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "4)=",
        "options": [
          "557",
          "690",
          "264"
        ],
        "answer": "557"
      },
      {
        "prompt": "8dm 20sm=  sm",
        "options": [
          "56sm",
          "78sm",
          "100sm"
        ],
        "answer": "56sm"
      },
      {
        "prompt": "20 sm 15dm =   dm",
        "options": [
          "200dm",
          "23dm",
          "17dm"
        ],
        "answer": "200dm"
      },
      {
        "prompt": "Täk san  haýsy?",
        "options": [
          "100",
          "891",
          "184"
        ],
        "answer": "100"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBS 4 synp Test A.docx",
    "grade": 4,
    "test": "A",
    "prefix": "UBS",
    "subject": "Türkmen dili___________",
    "questions": [
      {
        "prompt": "Türkmen dilinde näçe sany çekimli we näçe sany çekimsiz harplar bar?",
        "options": [
          "8 çekimli, 21 çekimsiz",
          "9 çekimli, 22 çekimsiz",
          "9 çekimli, 21 çekimsiz"
        ],
        "answer": "8 çekimli, 21 çekimsiz"
      },
      {
        "prompt": "a, -e, -na, -ne haýsy düşümiň goşulmasy?",
        "options": [
          "Eýelik düşümiň goşulmasy",
          "Ýöneliş düşümiň goşulmasy",
          "Ýeňiş düşümiň goşulmasy"
        ],
        "answer": "Eýelik düşümiň goşulmasy"
      },
      {
        "prompt": "İşlikler nämäni añladÿar ?",
        "options": [
          "Gymyldy hereketi",
          "Sorag soramagy",
          "Bir zat aÿtmagy",
          "Habar bermegi"
        ],
        "answer": "Gymyldy hereketi"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsylary sorag sözlemidir?",
        "options": [
          "Gadyrly halyçylar,sylaglaryňyz gutly bolsun!",
          "Sen düýn obada bolduňmy?",
          "Ördek suwda oňat ýüzýär. Iňlis dili__________________"
        ],
        "answer": "Gadyrly halyçylar,sylaglaryňyz gutly bolsun!"
      },
      {
        "prompt": "My father… a doctor",
        "options": [
          "is",
          "am",
          "are"
        ],
        "answer": "is"
      },
      {
        "prompt": "… her mother  teaches   at school?",
        "options": [
          "is",
          "am",
          "are"
        ],
        "answer": "is"
      },
      {
        "prompt": "Mary … tennis on Sundays",
        "options": [
          "plays",
          "playing",
          "play"
        ],
        "answer": "plays"
      },
      {
        "prompt": "It is … in Summer",
        "options": [
          "cold",
          "hot",
          "rainy"
        ],
        "answer": "cold"
      },
      {
        "prompt": "I … in the living room",
        "options": [
          "play",
          "have a shower",
          "relax Rus  dili______________"
        ],
        "answer": "play"
      },
      {
        "prompt": "Сколько букв в русском алфавите",
        "options": [
          "А) 25  Б) 30В) 33"
        ],
        "answer": "А) 25  Б) 30В) 33"
      },
      {
        "prompt": "Состав слова это-",
        "options": [
          "А) приставка, корень, суффикс, окончание, основа.",
          "Б) слог",
          "В) ударение"
        ],
        "answer": "А) приставка, корень, суффикс, окончание, основа."
      },
      {
        "prompt": "Звонкие согласные звуки это-",
        "options": [
          "А) с, ж, г, ш, ф, п",
          "Б) б, в, г, д, ж, з",
          "В) п, ф, к, т, ш, с."
        ],
        "answer": "А) с, ж, г, ш, ф, п"
      },
      {
        "prompt": "Главные члены предложение это-",
        "options": [
          "А) Определение",
          "Б) Слог",
          "В) Подлежащее и сказуемое"
        ],
        "answer": "А) Определение"
      },
      {
        "prompt": "Личные местоимения",
        "options": [
          "А) Я, ТЫ, ОН, ОНО, МЫ, ВЫ, ОНИ.",
          "Б) МОЙ, ТВОЙ, МОЁ, ТВОЁ.",
          "В) ЕЁ, ЕГО, ИХ,",
          "ÝDE                               ___"
        ],
        "answer": "А) Я, ТЫ, ОН, ОНО, МЫ, ВЫ, ОНИ."
      },
      {
        "prompt": "Adama uky näme üçin gerek?",
        "options": [
          "ösmek üçin",
          "semremek üçin",
          "dynç almak we bedeniňi berkitmek üçin"
        ],
        "answer": "ösmek üçin"
      },
      {
        "prompt": "Ýaşy 7-den 10-na çenli bolan mekdep okuwçysy näçe sagat ýatmaly?",
        "options": [
          "8 sagat",
          "9 sagat",
          "10-11 sagat"
        ],
        "answer": "8 sagat"
      },
      {
        "prompt": "Bedenterbiýe we sport näme üçin gerek?",
        "options": [
          "owadan bolmak üçin",
          "saglygyňy berkitmek üçin",
          "bedeniňi işe taýýarlamak üçin. Matematika_______________"
        ],
        "answer": "owadan bolmak üçin"
      },
      {
        "prompt": "Hasaplaň.  390 – (240 + 100 : 2) =",
        "options": [
          "200",
          "100",
          "220"
        ],
        "answer": "200"
      },
      {
        "prompt": "Haýsysy  dogry",
        "options": [
          "100 sm = 1 m               1 kg = 100 g",
          "100 sm = 10 m            1 kg = 1000 g",
          "100 sm = 1m                1 kg = 1000 g"
        ],
        "answer": "100 sm = 1 m               1 kg = 100 g"
      },
      {
        "prompt": "Birinji gün ýük maşyny ekin meýdanyndan 360 sentner kelem äkitdi, bu bolsa, ikinji gündäkiden 50 sentner az. Maşyn iki günde näçe sentner kelem äkitdi",
        "options": [
          "670 sentner",
          "770 sentner",
          "410 sentner"
        ],
        "answer": "670 sentner"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBS 4 synp Test B.docx",
    "grade": 4,
    "test": "B",
    "prefix": "UBS",
    "subject": "Türkmen dili___________",
    "questions": [
      {
        "prompt": "Diñe dodak çekimlisi bolan sözi tapyñ",
        "options": [
          "göle",
          "balyk",
          "oglan",
          "çukur"
        ],
        "answer": "göle"
      },
      {
        "prompt": "ym, -im, -um, -üm, -m haýsy ýöňkemäniň goşulmasy?",
        "options": [
          "Menlik ýöňkemäniň goşulmasy",
          "Senlik ýöňkemäniň goşulmasy",
          "Olluk ýöňkemäniň goşulmasy"
        ],
        "answer": "Menlik ýöňkemäniň goşulmasy"
      },
      {
        "prompt": "“Orazyň kakasy ussa” aşagy çyzylan at haýsy düşümde gelipdir?",
        "options": [
          "Baş düşüm",
          "Eýelik düşüm",
          "Ýöneliş düşüm"
        ],
        "answer": "Baş düşüm"
      },
      {
        "prompt": "Sypatlar nähili soraglara jogap bolÿarlar ?",
        "options": [
          "nädip",
          "nähili, neneñsi, nätüÿsli?",
          "kim, näme, nire Iňlis dili__________________"
        ],
        "answer": "nädip"
      },
      {
        "prompt": "The children …. in the yard",
        "options": [
          "are playing",
          "is playing",
          "am playing"
        ],
        "answer": "are playing"
      },
      {
        "prompt": "Is the boy playing football?",
        "options": [
          "Yes, he is",
          "No, he is",
          "Yes, he isn’t"
        ],
        "answer": "Yes, he is"
      },
      {
        "prompt": "Are you doing your homework?",
        "options": [
          "Yes, I’m not",
          "Yes, I’m",
          "No, I am"
        ],
        "answer": "Yes, I’m not"
      },
      {
        "prompt": "My …. cat is black",
        "options": [
          "brother",
          "brothers",
          "brother’s"
        ],
        "answer": "brother"
      },
      {
        "prompt": "……… I go to the market tomorrow? Will;",
        "options": [
          "Did",
          "Shall Rus  dili______________"
        ],
        "answer": "Did"
      },
      {
        "prompt": "Звонкие согласные звуки это-",
        "options": [
          "А) с, ж, г, ш, ф, п",
          "Б) б, в, г, д, ж, з",
          "В) п, ф, к, т, ш, с."
        ],
        "answer": "А) с, ж, г, ш, ф, п"
      },
      {
        "prompt": "Сколько букв в русском алфавите",
        "options": [
          "А) 25  Б) 30В) 33"
        ],
        "answer": "А) 25  Б) 30В) 33"
      },
      {
        "prompt": "Личные местоимения",
        "options": [
          "А) Я, ТЫ, ОН, ОНО, МЫ, ВЫ, ОНИ.",
          "Б) МОЙ, ТВОЙ, МОЁ, ТВОЁ.",
          "В) ЕЁ, ЕГО, ИХ,"
        ],
        "answer": "А) Я, ТЫ, ОН, ОНО, МЫ, ВЫ, ОНИ."
      },
      {
        "prompt": "Состав слова это-",
        "options": [
          "А) приставка, корень, суффикс, окончание, основа.",
          "Б) слог",
          "В) ударение"
        ],
        "answer": "А) приставка, корень, суффикс, окончание, основа."
      },
      {
        "prompt": "Главные члены предложение это-",
        "options": [
          "А) Определение",
          "Б) Слог",
          "В) Подлежащее и сказуемое",
          "ÝDE                               ___"
        ],
        "answer": "А) Определение"
      },
      {
        "prompt": "Çalt uklamak üçin näme etmeli?",
        "options": [
          "telewizor görmeli",
          "basyrynyp ýatmaly",
          "ata-eneň bilen açyk howada gezelenç etmeli we gigiýeniki talaplary berjaý etmeli"
        ],
        "answer": "telewizor görmeli"
      },
      {
        "prompt": "Irki maşk näme üçin gerek?",
        "options": [
          "tertip üçin",
          "dynç almak üçin",
          "sagdyn bolmak üçin"
        ],
        "answer": "tertip üçin"
      },
      {
        "prompt": "Bedenterbiýe we sport näme üçin gerek?",
        "options": [
          "owadan bolmak üçin",
          "saglygyňy berkitmek üçin",
          "bedeniňi işe taýýarlamak üçin. Matematika_______________"
        ],
        "answer": "owadan bolmak üçin"
      },
      {
        "prompt": "Haýsysy dogry?",
        "options": [
          "25 • 7 < 160 : 2",
          "25 • 7 > 160 : 2",
          "25 • 7 = 160 : 2"
        ],
        "answer": "25 • 7 < 160 : 2"
      },
      {
        "prompt": "Haýsysy dogry?",
        "options": [
          "100 sm = 1 m               1 sag = 60 min",
          "100 sm = 10 m             1 sag = 60 s",
          "100 sm = 1m                1 sag = 60 min"
        ],
        "answer": "100 sm = 1 m               1 sag = 60 min"
      },
      {
        "prompt": "Birinji gün ýük maşyny ekin meýdanyndan 360 sentner kelem äkitdi, bu bolsa, ikinji gündäkiden 50 sentner az. Maşyn iki günde näçe sentner kelem äkitdi",
        "options": [
          "670 sentner",
          "770 sentner",
          "410 sentner"
        ],
        "answer": "670 sentner"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBS 5 synp.docx",
    "grade": 5,
    "test": null,
    "prefix": "UBS",
    "subject": "Matematika____________",
    "questions": [
      {
        "prompt": "Kwadratyň meýdanynyň formulasy?",
        "options": [
          "S=2a*b",
          "P=a*3",
          "V=a³",
          "S=a²"
        ],
        "answer": "S=2a*b"
      },
      {
        "prompt": "a=15, b=10   bolanda   2*a-b aňlatmanyň bahasyny tapyň?",
        "options": [
          "20",
          "15",
          "10",
          "5"
        ],
        "answer": "20"
      },
      {
        "prompt": "Gönüburçlugyň   perimetriniň formulasy?",
        "options": [
          "P=4a",
          "P=2(a+",
          "V=a*b*c",
          "S=a*b"
        ],
        "answer": "P=4a"
      },
      {
        "prompt": "IKUK (3;5)=?",
        "options": [
          "4",
          "10",
          "15"
        ],
        "answer": "4"
      },
      {
        "prompt": "Informatika______________ Aşakdakylaryň haýsysy maglumaty saklamagyň, täzeden işlemegiň we geçirmegiň tärlerini öwrenýän ylymdyr?",
        "options": [
          "Biologiýa",
          "Fizika",
          "Informatika “Compýuter” – iňlisçeden terjime edilende näme diýmekligi aňladýar? Dokma enjamy",
          "Sazlaýjy enjam",
          "Hasplaýjy enjam Algoritmiň ýazmagyň nähili görnüşleri bar? Başlangyjy we soňy",
          "Başy we yzy",
          "Onda, bolmasa Şahalanma algoritmi haýsy sözleriň kömegi bilen ýazylýar? Gaýtala",
          "Eger, onda, bolmasa",
          "Başlangyjy we soňy Operasion ulgamlaryň görnüşleri haýsylar? Windows; Linux; macos; android Linux; android; kompýuter Informatika; manitor Iňlis dili__________________ Choose the best answer"
        ],
        "answer": "Biologiýa"
      },
      {
        "prompt": "This is … friend Sapar",
        "options": [
          "mine",
          "I",
          "my"
        ],
        "answer": "mine"
      },
      {
        "prompt": "……many books about our nature",
        "options": [
          "there are",
          "there is",
          "a lot of"
        ],
        "answer": "there are"
      },
      {
        "prompt": "May  I … you?",
        "options": [
          "can help",
          "help",
          "to help"
        ],
        "answer": "can help"
      },
      {
        "prompt": "What is the longest river … the world?",
        "options": [
          "in",
          "from",
          "of"
        ],
        "answer": "in"
      },
      {
        "prompt": "There are … books on the bookshelf",
        "options": [
          "much",
          "many",
          "more"
        ],
        "answer": "much"
      },
      {
        "prompt": "I often….with my little  sister",
        "options": [
          "play",
          "to play",
          "played"
        ],
        "answer": "play"
      },
      {
        "prompt": "Maral …English very well",
        "options": [
          "speak",
          "speaks",
          "is speak"
        ],
        "answer": "speak"
      },
      {
        "prompt": "This is … apple",
        "options": [
          "a",
          "an",
          "__"
        ],
        "answer": "a"
      },
      {
        "prompt": "Autumn also called …",
        "options": [
          "Fall",
          "tree",
          "howler"
        ],
        "answer": "Fall"
      },
      {
        "prompt": "We … in the garden",
        "options": [
          "am",
          "is",
          "are Türkmen dili______________"
        ],
        "answer": "am"
      },
      {
        "prompt": "Sözler gurluş taýdan haýsy toparlara bölünýär?",
        "options": [
          "Sada sözler,goşma sözler,tirkeş sözler",
          "Asyl söz we düýp söz",
          "Asyl söz we goşulma"
        ],
        "answer": "Sada sözler,goşma sözler,tirkeş sözler"
      },
      {
        "prompt": "Dar çekimlileri i,y,u,ü-sesleriniň düşürilip ýazylmagy üçin näçe şertiň bolmagy  gerek?",
        "options": [
          "5-şert",
          "7-şert",
          "6-şert"
        ],
        "answer": "5-şert"
      },
      {
        "prompt": "Sözlemler gurluş taýdan haýsy toparlara bölünýär?",
        "options": [
          "Ýönekeý sözlem we goşma sözlem",
          "Habar,sorag,ýüzlenme we sorag-ýüzlenme sözlemler",
          "Ýygnak we ýaýraň ýönekeý sözlem"
        ],
        "answer": "Ýönekeý sözlem we goşma sözlem"
      },
      {
        "prompt": "Dymyk çekimsizler näçe sany?",
        "options": [
          "4 sany",
          "8 sany",
          "13 sany 5) Ýönekeý sözlemleriň görnüşleri haýsylar?",
          "Goşma sözlem we ýönekeý sözlem",
          "Ýygnak we ýaýraň ýönekeý sözlem",
          "Habar, sorag we ýüzlenme sözlem Edebiýat___________________"
        ],
        "answer": "4 sany"
      },
      {
        "prompt": "”Türkmen sährasy” goşgy kimiň goşgusy?",
        "options": [
          "Kerim Gurbannepesowyň",
          "Rehmet Seýidowyň",
          "Gurbannazar Ezizowyň"
        ],
        "answer": "Kerim Gurbannepesowyň"
      },
      {
        "prompt": "Magtymguly Pyragy näçinji ýylda we nirede dogulýar?",
        "options": [
          "1724-nji ýylda Etrek derýasynyň boýunda Hajygowşan",
          "1770-nji ýyl töweregi häzirki Sarahs etrabynda",
          "1775-nji ýylda häzirki Garabekewül etrabynyň Lamma obasynda"
        ],
        "answer": "1724-nji ýylda Etrek derýasynyň boýunda Hajygowşan"
      },
      {
        "prompt": "”Garyplyk”goşgusyny kim ýazypdyr?",
        "options": [
          "Mämmetweli Keminäniň",
          "Seýitnazar Seýdiniň",
          "Mollanepesiň"
        ],
        "answer": "Mämmetweli Keminäniň"
      },
      {
        "prompt": "Seýitnazar Seýdi näçinji ýyllarda ýaşapdyr?",
        "options": [
          "1775–1836",
          "1780-1840",
          "1800-1852"
        ],
        "answer": "1775–1836"
      },
      {
        "prompt": "”Japbaklar”ertekiniň awtory kim?",
        "options": [
          "Berdi Kerbabaýew",
          "Ata Gowşudow",
          "Aman Kekilow Rus dili____________________"
        ],
        "answer": "Berdi Kerbabaýew"
      },
      {
        "prompt": "Как подчеркивается сказуемое?",
        "options": [
          "а) одной чертой",
          "б) двумя чертами",
          "в) волнистой чертой"
        ],
        "answer": "а) одной чертой"
      },
      {
        "prompt": "На какие вопросы отвечает дополнение?",
        "options": [
          "а) на вопросы косвенных падежей",
          "б) на вопросы кто, что",
          "в) на вопросы какой, какая"
        ],
        "answer": "а) на вопросы косвенных падежей"
      },
      {
        "prompt": "Что такое подлежащее?",
        "options": [
          "а) второстепенный член предложения",
          "б) главный член предложения"
        ],
        "answer": "а) второстепенный член предложения"
      },
      {
        "prompt": "Сколько падежей есть в русском языке?",
        "options": [
          "а) 3 падежей",
          "б) 5 падежей",
          "в) 6 падежей"
        ],
        "answer": "а) 3 падежей"
      },
      {
        "prompt": "Кто нарисовал картину «Гурбан байрам» а) Б. Нурали б) И. Репин в) Я. Байрамов Ýapon dili__________________ ら",
        "options": [
          "　çi",
          "ra",
          "ma み",
          "mu",
          "me",
          "mi け",
          "ka",
          "ke       ç )   te ひ",
          "hi       b )   ho",
          "wa と",
          "I",
          "tsu",
          "to Taryh______________________ Goňurdepe haýsy ýurduň paýtagty? Wizantiýa",
          "Parfiýa Marguş",
          "Altyn-depe Beýik ýüpek ýoly näçnji asyrda döräpdir? B e. Öň III asyrda B. e. öň II asyrda B.e öň I asyrda B e.öň IV asyrda Parfiýa döwleti hacan döräpdir? B e. Öň 250 ý B. e. öň 265 ý B.e öň 471 ý B e.öň 247 ý Türkmenistanyň ilkinji Prezidenti S. A. Nyýazow naçinji ýylda dünýä indi?",
          "1948 ý",
          "1943 ý",
          "1940 ý",
          "1945 ý Köneürgenç türkmen döwleti haçan döredi? 1097 ý",
          "1117 ý 1040 ý",
          "1099 ý Tebigat____________________ Gün ulgamynda näçe sany planeta bar, ýer planetasy näçinji bolup durýar? 8 planeta ýer, 4-nji 710 planeta bar,  ýer 5-nji 9 planeta bar, ýer 3-nji Türkmenistanda näçe sany derýa bar, olaryň iň ulysy haýsy? 5 derýa bar, ulysy sumbar 7 derýa bar, ulusy Amyderýa 6 derýa bar, ulysy Etrek 4 derýa bar, ulysy Amyderýa Suwuň belli bir şekilli bolup bilermi? Hawa suwyn bellibir şekili bar. Yok asla şekili bolup bilmez. Haysy gaba guýsan şol şekil bolar. Yerden bugaryp giden suw yene-de yere suw görnüşde gaýdyp gelme hadysasyna name diyilyar? Suwyň häsiyeti diyilyar. Suwyň aýlanşygy diýilýar. Suwyň howdanlary diýilyar. Nahili suwlara mineral suwlar diyilyär? Çeşme suwuna Yagyş suwuna. Deňiz suwuna"
        ],
        "answer": "　çi"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBT 10 Test  A.docx",
    "grade": 10,
    "test": "A",
    "prefix": "UBT",
    "subject": "Iňlis dili",
    "questions": [
      {
        "prompt": "What does the word “trash” mean?",
        "options": [
          "to celebrate festivals, birthdays, etc",
          "to collect something from a place",
          "waste food, paper, etc. that you throw away"
        ],
        "answer": "to celebrate festivals, birthdays, etc"
      },
      {
        "prompt": "The process of making air, water, soil, etc. dirty; the state of being dirty",
        "options": [
          "Atmosphere",
          "Pollution",
          "Wildlife"
        ],
        "answer": "Atmosphere"
      },
      {
        "prompt": "Nowruz means _______",
        "options": [
          "equinox",
          "immemorial",
          "new day"
        ],
        "answer": "equinox"
      },
      {
        "prompt": "During Nowruz people ___________ their souls from sins",
        "options": [
          "cleanse",
          "grievance",
          "celebrate"
        ],
        "answer": "cleanse"
      },
      {
        "prompt": "When do we celebrate “A drop of water is a grain of gold”?",
        "options": [
          "the first Sunday in April",
          "the last Sunday in April",
          "the first Sunday in May"
        ],
        "answer": "the first Sunday in April"
      },
      {
        "prompt": "Plant a ________",
        "options": [
          "tree",
          "bird feeder",
          "trees"
        ],
        "answer": "tree"
      },
      {
        "prompt": "Recycle your cans and _______________",
        "options": [
          "bird feeder",
          "bottles, newspaper",
          "trees"
        ],
        "answer": "bird feeder"
      },
      {
        "prompt": "Earth day was founded in the United States in ______",
        "options": [
          "1950",
          "2000",
          "1970"
        ],
        "answer": "1950"
      },
      {
        "prompt": "Deforestation is ______. Using fossil fuels",
        "options": [
          "Riding bicycles",
          "Cutting down trees"
        ],
        "answer": "Riding bicycles"
      },
      {
        "prompt": "What do you call the area that is inhabited by a particular species? Habitat",
        "options": [
          "Environment",
          "Biosphere. Rus dili"
        ],
        "answer": "Environment"
      },
      {
        "prompt": "Определите, чем выражено поясняемое слово в сложноподчинённом предложении с придаточным изъяснительным: Я доволен, что я человек. а) глаголом",
        "options": [
          "прилагательным",
          "наречием",
          "существительным"
        ],
        "answer": "прилагательным"
      },
      {
        "prompt": "Укажите значение придаточного обстоятельственного в данном предложении: Чтобы не заблудиться в лесу, собирая грибы, я беру с собой компас. а) значение времени",
        "options": [
          "значение условия",
          "значение цели",
          "значение следствия"
        ],
        "answer": "значение условия"
      },
      {
        "prompt": "Какая конструкция используется в данном предложении для выражения сравнения? Маленькая Вика была как две капли воды похожа на свою бабку. а) сравнительный оборот",
        "options": [
          "фразеологизм",
          "сочетание глагола с существительным в форме творительного падежа",
          "сложноподчинённое предложение с придаточным сравнения"
        ],
        "answer": "фразеологизм"
      },
      {
        "prompt": "Укажите предложение с придаточным сравнения. а) Я же подумал, будто я ей надоел",
        "options": [
          "Чем дольше мы живём, тем и дружить с поэзией труднее",
          "Надворные постройки обветшали и выглядели так, будто много лет не касались их заботливые руки",
          "Всякий труд важен, ибо облагораживает человека"
        ],
        "answer": "Чем дольше мы живём, тем и дружить с поэзией труднее"
      },
      {
        "prompt": "Определите тип соподчинения в сложноподчинённом предложении с несколькими придаточными. Вечером, когда это облако освещено вестибюльными огнями, кажется, будто подземная станция горит, густыми клубами выбрасывая дым. а) однородное соподчинение",
        "options": [
          "неоднородное соподчинение",
          "последовательное подчинение",
          "сочетание соподчинения и последовательного подчинения Ýapon dili"
        ],
        "answer": "неоднородное соподчинение"
      },
      {
        "prompt": "かきます。",
        "options": [
          "かいた",
          "かくた",
          "かきた"
        ],
        "answer": "かいた"
      },
      {
        "prompt": "あね__　うち__　　そうじ__　します",
        "options": [
          "は・と・を",
          "は・で・を",
          "が・に・は"
        ],
        "answer": "は・と・を"
      },
      {
        "prompt": "かいもの。",
        "options": [
          "飲み物",
          "買い物",
          "食べ物"
        ],
        "answer": "飲み物"
      },
      {
        "prompt": "料理と　まえに　てを洗います。",
        "options": [
          "NAHAR SÜÝJI BOLUPDYR。",
          "NAHARDAN ÖŇ ELIŇI ÝUWMALY",
          "NAHARYŇ TAGAMY DUZLY"
        ],
        "answer": "NAHAR SÜÝJI BOLUPDYR。"
      },
      {
        "prompt": "aýdym diňlemek",
        "options": [
          "おんがく　きく",
          "おんがくを　きく",
          "おんがくを　うたう"
        ],
        "answer": "おんがく　きく"
      },
      {
        "prompt": "SURAT ÇEKMÄNI GOWY GÖRÝARIN",
        "options": [
          "しんぶんをよむことです。",
          "えをきくことです。",
          "えをかくことです 22．出します",
          "ÝITIRMEK",
          "TAŞLAMAK",
          "GÖRKEZMEK"
        ],
        "answer": "しんぶんをよむことです。"
      },
      {
        "prompt": "わかりませんから　もうちど　いってください。",
        "options": [
          "DÜŞÜNMEÝÄNLIGIM ÜÇIN ÝENEDE BIR GEZEK GAÝTALAÝDA",
          "ÝARAMAÝANLYGYM ÜÇIN ÖÝE GAÝTSAM BOLÝARMY",
          "GARAŇKY BOLANY ÜÇIN  ÇYRANY AÇAÝYŇ"
        ],
        "answer": "DÜŞÜNMEÝÄNLIGIM ÜÇIN ÝENEDE BIR GEZEK GAÝTALAÝDA"
      },
      {
        "prompt": "GAPJYGYŇY ÝIITRMEK",
        "options": [
          "さいふをとし",
          "さいふをとす",
          "さいふをとつ 25．閉めますと忘れます。",
          "あけます。おくれます",
          "しめます。わすれます",
          "おとします。わすれます。 Turkmen dili"
        ],
        "answer": "さいふをとし"
      },
      {
        "prompt": "Özbaşdak many aňlatmaýan söz toparlary haýsylar?",
        "options": [
          "söz soňy kömekçiler,baglaýjylar,ümlükler,işlikler,sanlar",
          "söz soňy kömekçiler,baglaýjylar,modal sözler,ümlükler,ownuk bölekler,ses we şekil meňzetmeleri",
          "söz soňy kömekçiler,ümlükler,sanlar,atlar,hallar"
        ],
        "answer": "söz soňy kömekçiler,baglaýjylar,ümlükler,işlikler,sanlar"
      },
      {
        "prompt": "Fonetika nämäni öwrenýär? sesleri goşulmalary",
        "options": [
          "sözleri we goşulmalary"
        ],
        "answer": "sözleri we goşulmalary"
      },
      {
        "prompt": "Resmi iş stile haýsylar degişli?",
        "options": [
          "kanunlar,arza,terjimehal,permanlar,kararlar",
          "diplom,gulluk hatlar,düşündiriş kepilnama",
          "makalalar,çeper eserler,arza"
        ],
        "answer": "kanunlar,arza,terjimehal,permanlar,kararlar"
      },
      {
        "prompt": "Ýygnak ýönekeý sözlemi tapmaly",
        "options": [
          "Gözel hat ýazdy",
          "Gün çykdy",
          "Enem haly dokady"
        ],
        "answer": "Gözel hat ýazdy"
      },
      {
        "prompt": "Söz düzümleriň birinji sözüne nähili söz diýilýär?",
        "options": [
          "erkin söz",
          "esasy söz",
          "garaşly söz Edebiat"
        ],
        "answer": "erkin söz"
      },
      {
        "prompt": "”Zöhre-Tahyr” dessanynyň gahrymanlary haýsylar?",
        "options": [
          "Mollanepes, Zöhre, Tahyr, Babahan, Bahyr",
          "Zöhre, Tahyr, Babahan, Gara batyr, Agaýunus",
          "Tahyr, Zöhre, Nowful, Seýit beni"
        ],
        "answer": "Mollanepes, Zöhre, Tahyr, Babahan, Bahyr"
      },
      {
        "prompt": "”Jeňnama” poemasynyň awtory kim?",
        "options": [
          "Nurmuhammet Andalyp",
          "Abdysetdar Kazy",
          "Mätäji"
        ],
        "answer": "Nurmuhammet Andalyp"
      },
      {
        "prompt": "”Watanym galdy’’, “Döwrandyr diýme!” goşgularyň awtory kim?",
        "options": [
          "Seýitnazar Seýdi",
          "Gurbanaly Magrupy",
          "Mollanepes"
        ],
        "answer": "Seýitnazar Seýdi"
      },
      {
        "prompt": "”Ýusup-Ahmet” dessanynyň gahrymanlary kimler?",
        "options": [
          "Ýusup, Ahmet, Bozoglan, Köse, Aga beg",
          "Ýusup, Ahmet, Aga beg, Baba beg,Kaýys",
          "Ýusup, Ahmet, Bozoglan, Gözel şa, Aga beg"
        ],
        "answer": "Ýusup, Ahmet, Bozoglan, Köse, Aga beg"
      },
      {
        "prompt": "“Gelende bardyr”, “Otuz iki tohum kyssasy” goşgularyň awtory kim?",
        "options": [
          "Magrupy",
          "Mahmyt Gaýyby",
          "Magtymguly Pyragy Türkmenistanyň   taryhy Muhammediň uly ogly Öwez Ynak näçenji ýyllarda Hywada hökümdarlyk sürýär? 1790-1802 nji ýyllarda 1793-nji ýyllarda 1770-1790 nji ýyllarda 1715-1717 nji ýyllarda näçe gezek ekpedisiya gurylypdyr? Iki gezek Üç gezek Bir gezek 1800-1826 nji ýyllarda Buhary emirligini kim dolandyrypdyr ? Şamyrat Welnamy Soltanýaz beg Seýitnazar Haýdar Töre (Mirhaýda",
          "Birinji rus-eýran urşy haçan bolupdyr? 1804-1813 nji ýyllarda 1826-1828 nji ýyllarda 1806-1825 nji ýyllarda Aýdym-saz sungatynda gadymdan gelýan haýsy ýollar bolupdyr ? Tirme bagşyçylyk Tirme hem-de dessançy bagşyçylyk Dessan bagşyçylygy ________Dünýä taryhy"
        ],
        "answer": "Magrupy"
      },
      {
        "prompt": "Dünýa ykdysadyýetiniň durnukly ösen döwri?",
        "options": [
          "1924-1929",
          "1913-1929",
          "1929-1932"
        ],
        "answer": "1924-1929"
      },
      {
        "prompt": "1928 nji ýylyň prezident saýlawlarynda kim yeňji bolup ýurdy dolandyrypdyr?",
        "options": [
          "F.Ruzwelt",
          "Gerbert Guwer",
          "J.Keýns"
        ],
        "answer": "F.Ruzwelt"
      },
      {
        "prompt": "”Taze ugruň” birinji döwri",
        "options": [
          "1930-1932",
          "1932-1933",
          "1933-1934"
        ],
        "answer": "1930-1932"
      },
      {
        "prompt": "”Täze ugruň” ikinji döwri",
        "options": [
          "1935-1936",
          "1934-1935",
          "1937-1939"
        ],
        "answer": "1935-1936"
      },
      {
        "prompt": "Beýik Britaniýanyn esasy syýasy güýçleri?",
        "options": [
          "Leýboristil partiýa",
          "Konserwatorlar we liberallar",
          "Konserwatorlar",
          "Geografiýa"
        ],
        "answer": "Leýboristil partiýa"
      },
      {
        "prompt": "Dünýäniň syýasy kartasnyň emele gelşi  näçe döwre bölünýär?",
        "options": [
          "5",
          "6",
          "7"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "prompt": "Döwlet dolandyryşynyň esasy görnüşleri",
        "options": [
          "Federasiýa, unitar",
          "Respublika, monarhiýa",
          "Demokrarik respublika"
        ],
        "answer": "Federasiýa, unitar"
      },
      {
        "prompt": "Dünýäniň ilaty näçe sany?",
        "options": [
          "8 milliard",
          "9  milliard",
          "7 milliard -dan gowrak"
        ],
        "answer": "8 milliard"
      },
      {
        "prompt": "Ýer şarynda näçe sany döwlet bar?",
        "options": [
          "230-dan gowrak",
          "250- den gowrak",
          "290-dan gowrak"
        ],
        "answer": "230-dan gowrak"
      },
      {
        "prompt": "Demografiýa  ylmy nämäni öwrenýär?",
        "options": [
          "Tebigaty öwredýän ylym",
          "Ilaty öwredýän ylym",
          "Şäherleri öwredýän ylym"
        ],
        "answer": "Tebigaty öwredýän ylym"
      },
      {
        "prompt": "Ýangyç senagatynyň  haýsy pudaklary degişli?",
        "options": [
          "Nebit -gaz, elektraenergetika",
          "Nebit-gaz",
          "Nebit-gaz,kömür,elektraenergetika"
        ],
        "answer": "Nebit -gaz, elektraenergetika"
      },
      {
        "prompt": "Metallurgiýa naçe topara bölünýär?",
        "options": [
          "Gara we reňkli metallurgiýa",
          "Gara metallurgiýa",
          "Reňkli metallurgiýa"
        ],
        "answer": "Gara we reňkli metallurgiýa"
      },
      {
        "prompt": "Dünýä ulag ulgamynyň haýsy görnüşleri tapawutlanýarlar?",
        "options": [
          "Turba geçiriji,deňiz, howa",
          "Gury,derýa,deňiz, howa",
          "Howa, deňiz,gury"
        ],
        "answer": "Turba geçiriji,deňiz, howa"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistan haýsy döwlet bilen araçäkleşýär?",
        "options": [
          "Owganistan,Eýran, Gyrgyzystan,Azerbaýjan",
          "Eýran, Owganystan,Gazagystan,Täjigistan",
          "Eýran,Owganystan,Özbegistan,Gazagystan,Azerbaýjan"
        ],
        "answer": "Owganistan,Eýran, Gyrgyzystan,Azerbaýjan"
      },
      {
        "prompt": "Angliýa,Fransiýa,Germaniýa,Lýuksemburg döwretleri haýsy dünýä böleginde ýerleşýä?",
        "options": [
          "Günbatar Ýewropa",
          "Merkezi Ýewropa",
          "Gündogar Ýewropa Biologiýa"
        ],
        "answer": "Günbatar Ýewropa"
      },
      {
        "prompt": "Haýsy gan öýjük bedene kislorody daşaýar?",
        "options": [
          "a. leýkositler",
          "b. trombositler",
          "ç. Eritrositler"
        ],
        "answer": "a. leýkositler"
      },
      {
        "prompt": "Adamyň nerw ulgamy näçe bolekden durýar?",
        "options": [
          "a. 2b. 3ç. 4"
        ],
        "answer": "a. 2b. 3ç. 4"
      },
      {
        "prompt": "Haýsy gan damar kisloroda baý?",
        "options": [
          "a. kapilýarb. wenaç. arteriýa"
        ],
        "answer": "a. kapilýarb. wenaç. arteriýa"
      },
      {
        "prompt": "Adamyň kiçi gan aýlanyşynda gan haýsy synalara barýar?",
        "options": [
          "a. ýürege, bagyra",
          "b. öýkene, ýürege",
          "ç. ýürege, içki synalara"
        ],
        "answer": "a. ýürege, bagyra"
      },
      {
        "prompt": "Adamyň öýkeniniň içindäki gany alyş-çalyş edýän synanyň ady?",
        "options": [
          "a. plewra.b. diofragmaç. alwiolalar"
        ],
        "answer": "a. plewra.b. diofragmaç. alwiolalar"
      },
      {
        "prompt": "Ganyň basyşynyň ýokarlanmagy bilen ýüze çykýan kesele näme diýilýär?",
        "options": [
          "a. gipertoniýab. insultç. gipotoniýa"
        ],
        "answer": "a. gipertoniýab. insultç. gipotoniýa"
      },
      {
        "prompt": "Uly adamyň traheýasynyň uzynlygy näçe sm bolýar?",
        "options": [
          "a. 10-20 smb. 10-15 smç. 10-13 sm"
        ],
        "answer": "a. 10-20 smb. 10-15 smç. 10-13 sm"
      },
      {
        "prompt": "Her öýkende näçe mln alweolalar bolýär?",
        "options": [
          "a. 400-450b. 300-350ç. 500-550"
        ],
        "answer": "a. 400-450b. 300-350ç. 500-550"
      },
      {
        "prompt": "Öýkenleriň daşy näme bilen örtülen?",
        "options": [
          "a. plewrab. bardaç. diofragma"
        ],
        "answer": "a. plewrab. bardaç. diofragma"
      },
      {
        "prompt": "Iň uly gan damara näme diýilýär?",
        "options": [
          "a. aortab. wenaç. arteriýa",
          "Algebra"
        ],
        "answer": "a. aortab. wenaç. arteriýa"
      },
      {
        "prompt": "ctg x-nämä deň",
        "options": [
          "a);      b);    ç)"
        ],
        "answer": "a);      b);    ç)"
      },
      {
        "prompt": "sin2x-nämä deň",
        "options": [
          "2sinxcosx",
          "-2sinxcosx",
          "sinx*cosx"
        ],
        "answer": "2sinxcosx"
      },
      {
        "prompt": "sin(α+β) iki burçuň jemini tapyň",
        "options": [
          "cosα×cosβ+sinα×sinβ",
          "sinα×cosβ+cosα×sinβ",
          "sinα×sinβ+cosα×cosβ"
        ],
        "answer": "cosα×cosβ+sinα×sinβ"
      },
      {
        "prompt": "tgα×tgβ=",
        "options": [
          "1",
          "2",
          "3"
        ],
        "answer": "1"
      },
      {
        "prompt": "cos2α=",
        "options": [
          "α+",
          "sinα+cosα",
          "α-α Geometriýa"
        ],
        "answer": "α+"
      },
      {
        "prompt": "Başlangyjy bilen ahyry gabat gelýän wektora näme diýilýär",
        "options": [
          "kolleniar",
          "nol",
          "deň"
        ],
        "answer": "kolleniar"
      },
      {
        "prompt": "Sinuslar teoremasy",
        "options": [
          "="
        ],
        "answer": "="
      },
      {
        "prompt": "Kosinuslar teoremasy",
        "options": [
          "="
        ],
        "answer": "="
      },
      {
        "prompt": "Taraplary 4sm 6sm 8sm bolan ∆-yň meýdanyny tapyň",
        "options": [
          "a)    b)   ç)"
        ],
        "answer": "a)    b)   ç)"
      },
      {
        "prompt": ")Geronyň formulasy",
        "options": [
          "S=",
          "S= Himiýa"
        ],
        "answer": "S="
      },
      {
        "prompt": ". Berlen deňlemeleriň içinde birleşme reaksiýasyna degişlisini saýlaň.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsy ikisi biri-birine izomer bolup biler?",
        "options": [
          "A)",
          "b)",
          "ç)"
        ],
        "answer": "A)"
      },
      {
        "prompt": "Aldegid toparyna degişli bolan birleşmäni saýlaň.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Berlen birleşmeleriň haýsylary gomologlar?",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Näbelli madda näme?",
        "options": [
          "HCl",
          "Cl2",
          "NaCl"
        ],
        "answer": "HCl"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy alkena ýa-d halkaly alkana degişli?",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Bugunyň kisloroda görä dykyzlygy 2,25 bolan aldegidiň formulasyny tapmaly",
        "options": [
          "C2H5OH",
          "C3H7OH",
          "C5 H5O"
        ],
        "answer": "C2H5OH"
      },
      {
        "prompt": "Berlen birleşmäniň adyny aýdyň",
        "options": [
          "oktin 4",
          "6 metilgeptin 3",
          "6 metil gepten 3",
          "2 metil geksin"
        ],
        "answer": "oktin 4"
      },
      {
        "prompt": "Karbon kislotalary haýsy topar saklaýar?",
        "options": [
          "–COOH",
          "–OH",
          "–COH",
          "– COOOH"
        ],
        "answer": "–COOH"
      },
      {
        "prompt": "Etilen uglewodorodlar aşakdakylaryň haýsylary bilen täsirleşip bilýär?",
        "options": [
          "Fizika"
        ],
        "answer": "Fizika"
      },
      {
        "prompt": "Tebigatda näçe sany zarýad bar?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "2"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "prompt": "Eger hemişelik magniti polýuslarynyň ortasyndan bölsek olar näçe polýusa bölüner?",
        "options": [
          "her birinde 3 polýus",
          "her birinde 4 polýus",
          "her birinde 2 polýus"
        ],
        "answer": "her birinde 3 polýus"
      },
      {
        "prompt": "Magnit meýdany  ____________________",
        "options": [
          "göni çyzykly meýdan",
          "köwlenmeli meýdan",
          "parallel meýdan"
        ],
        "answer": "göni çyzykly meýdan"
      },
      {
        "prompt": "Solenidden akýan toguň ugruny haýsy barmagyň ugry bilen düşündirilýär",
        "options": [
          "çep eliň barmagy",
          "sag eliň barmagy",
          "sag eliň başan barmagy"
        ],
        "answer": "çep eliň barmagy"
      },
      {
        "prompt": "Magnit induksiýanyň ölçeg birligi näme?",
        "options": [
          "1 Wb",
          "1 Tl",
          "1 N"
        ],
        "answer": "1 Wb"
      },
      {
        "prompt": "Lorensiň güýjüniň formulasy?",
        "options": [
          "F=qVB"
        ],
        "answer": "F=qVB"
      },
      {
        "prompt": "Amperiň güýjüniň formulasy?",
        "options": [
          "a)",
          "b)",
          "ç)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "Magnit akymynyň formulasy?",
        "options": [
          "a)",
          "b)",
          "ç)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "Beýik iňlis fizigi Maýkl Faradeý “ Nädip magnetizimi elektrige öwrüp bolar” soraga jogap bermek üçin  __________________?",
        "options": [
          "6 ýyl",
          "8 ýyl",
          "10 ýyl"
        ],
        "answer": "6 ýyl"
      },
      {
        "prompt": "Faradeýiň elektromagnit meýdanyň üsti bilen elektrik toguny öwürmegi näçinji ýylda başardy",
        "options": [
          "1832-nji ýylyň 28-nji awgustda",
          "1981-nji ýylyň 5-nji oktýabrda. Informatika"
        ],
        "answer": "1832-nji ýylyň 28-nji awgustda"
      },
      {
        "prompt": "Animasiýalar haýsy programmada döredilýär?",
        "options": [
          "Pascal ABC",
          "Adobe Flash",
          "Action Script",
          "Microsoft office word"
        ],
        "answer": "Pascal ABC"
      },
      {
        "prompt": "Onluk hasaplaýyş sistemasy nirede döräpdir?",
        "options": [
          "Hindistanda",
          "Rimda",
          "Şumerda",
          "Awstraliýada"
        ],
        "answer": "Hindistanda"
      },
      {
        "prompt": "Animasiýalarda 1 sekuntda näçe kadr ýerleşýär?",
        "options": [
          "14",
          "20",
          "25",
          "24"
        ],
        "answer": "14"
      },
      {
        "prompt": "Bir at bilen  belgilenýän bir görnüşli elemetleriň yzygiderligi näme?",
        "options": [
          "Animasiýa",
          "Massiw",
          "Programma",
          "Indeks"
        ],
        "answer": "Animasiýa"
      },
      {
        "prompt": "“Novatio”- sözi näme diýmekligi aňladýar?",
        "options": [
          "Täzelenmek",
          "Özgertmek",
          "Rewolýusiýa",
          "Internet"
        ],
        "answer": "Täzelenmek"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBT 10 Test B.docx",
    "grade": 10,
    "test": "B",
    "prefix": "UBT",
    "subject": "Iňlis dili",
    "questions": [
      {
        "prompt": "When do we celebrate “A drop of water is a grain of gold”?",
        "options": [
          "the first Sunday in April",
          "the last Sunday in April",
          "the first Sunday in May"
        ],
        "answer": "the first Sunday in April"
      },
      {
        "prompt": "Plant a ________",
        "options": [
          "tree",
          "bird feeder",
          "trees"
        ],
        "answer": "tree"
      },
      {
        "prompt": "Recycle your cans and _______________",
        "options": [
          "bird feeder",
          "bottles, newspaper",
          "trees"
        ],
        "answer": "bird feeder"
      },
      {
        "prompt": "What does the word “trash” mean?",
        "options": [
          "to celebrate festivals, birthdays, etc",
          "to collect something from a place",
          "waste food, paper, etc. that you throw away"
        ],
        "answer": "to celebrate festivals, birthdays, etc"
      },
      {
        "prompt": "What do you call the area that is inhabited by a particular species? Habitat",
        "options": [
          "Environment",
          "Biosphere"
        ],
        "answer": "Environment"
      },
      {
        "prompt": "The process of making air, water, soil, etc. dirty; the state of being dirty",
        "options": [
          "Atmosphere",
          "Pollution",
          "Wildlife"
        ],
        "answer": "Atmosphere"
      },
      {
        "prompt": "Nowruz means _______",
        "options": [
          "equinox",
          "immemorial",
          "new day"
        ],
        "answer": "equinox"
      },
      {
        "prompt": "During Nowruz people ___________ their souls from sins",
        "options": [
          "cleanse",
          "grievance",
          "celebrate"
        ],
        "answer": "cleanse"
      },
      {
        "prompt": "Earth day was founded in the United States in ______",
        "options": [
          "1950",
          "2000",
          "1970"
        ],
        "answer": "1950"
      },
      {
        "prompt": "Deforestation is ______. Using fossil fuels",
        "options": [
          "Riding bicycles",
          "Cutting down trees Rus dili"
        ],
        "answer": "Riding bicycles"
      },
      {
        "prompt": "Какая конструкция используется в данном предложении для выражения сравнения? Маленькая Вика была как две капли воды похожа на свою бабку. а) сравнительный оборот",
        "options": [
          "фразеологизм",
          "сочетание глагола с существительным в форме творительного падежа",
          "сложноподчинённое предложение с придаточным сравнения"
        ],
        "answer": "фразеологизм"
      },
      {
        "prompt": "Укажите предложение с придаточным сравнения. а) Я же подумал, будто я ей надоел",
        "options": [
          "Чем дольше мы живём, тем и дружить с поэзией труднее",
          "Надворные постройки обветшали и выглядели так, будто много лет не касались их заботливые руки",
          "Всякий труд важен, ибо облагораживает человека"
        ],
        "answer": "Чем дольше мы живём, тем и дружить с поэзией труднее"
      },
      {
        "prompt": "Определите тип соподчинения в сложноподчинённом предложении с несколькими придаточными. Вечером, когда это облако освещено вестибюльными огнями, кажется, будто подземная станция горит, густыми клубами выбрасывая дым. а) однородное соподчинение",
        "options": [
          "неоднородное соподчинение",
          "последовательное подчинение",
          "сочетание соподчинения и последовательного подчинения"
        ],
        "answer": "неоднородное соподчинение"
      },
      {
        "prompt": "Определите, чем выражено поясняемое слово в сложноподчинённом предложении с придаточным изъяснительным: Я доволен, что я человек. а) глаголом",
        "options": [
          "прилагательным",
          "наречием",
          "существительным"
        ],
        "answer": "прилагательным"
      },
      {
        "prompt": "Укажите значение придаточного обстоятельственного в данном предложении: Чтобы не заблудиться в лесу, собирая грибы, я беру с собой компас. а) значение времени",
        "options": [
          "значение условия",
          "значение цели",
          "значение следствия Ýapon dili"
        ],
        "answer": "значение условия"
      },
      {
        "prompt": "aýdym diňlemek",
        "options": [
          "おんがく　きく",
          "おんがくを　きく",
          "おんがくを　うたう"
        ],
        "answer": "おんがく　きく"
      },
      {
        "prompt": "SURAT ÇEKMÄNI GOWY GÖRÝARIN",
        "options": [
          "しんぶんをよむことです。",
          "えをきくことです。",
          "えをかくことです 18．出します",
          "ÝITIRMEK",
          "TAŞLAMAK",
          "GÖRKEZMEK"
        ],
        "answer": "しんぶんをよむことです。"
      },
      {
        "prompt": "かきます。",
        "options": [
          "かいた",
          "かくた",
          "かきた"
        ],
        "answer": "かいた"
      },
      {
        "prompt": "あね__　うち__　　そうじ__　します",
        "options": [
          "は・と・を",
          "は・で・を",
          "が・に・は"
        ],
        "answer": "は・と・を"
      },
      {
        "prompt": "かいもの。",
        "options": [
          "飲み物",
          "買い物",
          "食べ物"
        ],
        "answer": "飲み物"
      },
      {
        "prompt": "料理と　まえに　てを洗います。",
        "options": [
          "NAHAR SÜÝJI BOLUPDYR。",
          "NAHARDAN ÖŇ ELIŇI ÝUWMALY",
          "NAHARYŇ TAGAMY DUZLY"
        ],
        "answer": "NAHAR SÜÝJI BOLUPDYR。"
      },
      {
        "prompt": "わかりませんから　もうちど　いってください。",
        "options": [
          "DÜŞÜNMEÝÄNLIGIM ÜÇIN ÝENEDE BIR GEZEK GAÝTALAÝDA",
          "ÝARAMAÝANLYGYM ÜÇIN ÖÝE GAÝTSAM BOLÝARMY",
          "GARAŇKY BOLANY ÜÇIN  ÇYRANY AÇAÝYŇ 24．閉めますと忘れます。",
          "あけます。おくれます",
          "しめます。わすれます",
          "おとします。わすれます。"
        ],
        "answer": "DÜŞÜNMEÝÄNLIGIM ÜÇIN ÝENEDE BIR GEZEK GAÝTALAÝDA"
      },
      {
        "prompt": "GAPJYGYŇY ÝIITRMEK",
        "options": [
          "さいふをとし",
          "さいふをとす",
          "さいふをとつ Turkmen dili"
        ],
        "answer": "さいふをとし"
      },
      {
        "prompt": "Fonetika nämäni öwrenýär? sesleri goşulmalary",
        "options": [
          "sözleri we goşulmalary"
        ],
        "answer": "sözleri we goşulmalary"
      },
      {
        "prompt": "Resmi iş stile haýsylar degişli?",
        "options": [
          "kanunlar,arza,terjimehal,permanlar,kararlar",
          "diplom,gulluk hatlar,düşündiriş kepilnama",
          "makalalar,çeper eserler,arza"
        ],
        "answer": "kanunlar,arza,terjimehal,permanlar,kararlar"
      },
      {
        "prompt": "Ýygnak ýönekeý sözlemi tapmaly",
        "options": [
          "Gözel hat ýazdy",
          "Gün çykdy",
          "Enem haly dokady"
        ],
        "answer": "Gözel hat ýazdy"
      },
      {
        "prompt": "Özbaşdak many aňlatmaýan söz toparlary haýsylar?",
        "options": [
          "söz soňy kömekçiler,baglaýjylar,ümlükler,işlikler,sanlar",
          "söz soňy kömekçiler,baglaýjylar,modal sözler,ümlükler,ownuk bölekler,ses we şekil meňzetmeleri",
          "söz soňy kömekçiler,ümlükler,sanlar,atlar,hallar"
        ],
        "answer": "söz soňy kömekçiler,baglaýjylar,ümlükler,işlikler,sanlar"
      },
      {
        "prompt": "Söz düzümleriň birinji sözüne nähili söz diýilýär?",
        "options": [
          "erkin söz",
          "esasy söz",
          "garaşly söz Edebiat"
        ],
        "answer": "erkin söz"
      },
      {
        "prompt": "”Watanym galdy’’, “Döwrandyr diýme!” goşgularyň awtory kim?",
        "options": [
          "Seýitnazar Seýdi",
          "Gurbanaly Magrupy",
          "Mollanepes"
        ],
        "answer": "Seýitnazar Seýdi"
      },
      {
        "prompt": "“Gelende bardyr”, “Otuz iki tohum kyssasy” goşgularyň awtory kim?",
        "options": [
          "Magrupy",
          "Mahmyt Gaýyby",
          "Magtymguly Pyragy"
        ],
        "answer": "Magrupy"
      },
      {
        "prompt": "”Zöhre-Tahyr” dessanynyň gahrymanlary haýsylar?",
        "options": [
          "Mollanepes, Zöhre, Tahyr, Babahan, Bahyr",
          "Zöhre, Tahyr, Babahan, Gara batyr, Agaýunus",
          "Tahyr, Zöhre, Nowful, Seýit beni"
        ],
        "answer": "Mollanepes, Zöhre, Tahyr, Babahan, Bahyr"
      },
      {
        "prompt": "”Jeňnama” poemasynyň awtory kim?",
        "options": [
          "Nurmuhammet Andalyp",
          "Abdysetdar Kazy",
          "Mätäji"
        ],
        "answer": "Nurmuhammet Andalyp"
      },
      {
        "prompt": "”Ýusup-Ahmet” dessanynyň gahrymanlary kimler?",
        "options": [
          "Ýusup, Ahmet, Bozoglan, Köse, Aga beg",
          "Ýusup, Ahmet, Aga beg, Baba beg,Kaýys",
          "Ýusup, Ahmet, Bozoglan, Gözel şa, Aga beg Türkmenistanyň   taryhy Muhammediň uly ogly Öwez Ynak näçenji ýyllarda Hywada hökümdarlyk sürýär? 1790-1802 nji ýyllarda 1793-nji ýyllarda 1770-1790 nji ýyllarda Birinji rus-eýran urşy haçan bolupdyr? 1804-1813 nji ýyllarda 1826-1828 nji ýyllarda 1806-1825 nji ýyllarda 1715-1717 nji ýyllarda näçe gezek ekpedisiya gurylypdyr? Iki gezek Üç gezek Bir gezek 1800-1826 nji ýyllarda Buhary emirligini kim dolandyrypdyr ? Şamyrat Welnamy Soltanýaz beg Seýitnazar Haýdar Töre (Mirhaýda",
          "Aýdym-saz sungatynda gadymdan gelýan haýsy ýollar bolupdyr ? Tirme bagşyçylyk Tirme hem-de dessançy bagşyçylyk Dessan bagşyçylygy ________Dünýä taryhy"
        ],
        "answer": "Ýusup, Ahmet, Bozoglan, Köse, Aga beg"
      },
      {
        "prompt": "”Taze ugruň” birinji döwri",
        "options": [
          "1930-1932",
          "1932-1933",
          "1933-1934"
        ],
        "answer": "1930-1932"
      },
      {
        "prompt": "”Täze ugruň” ikinji döwri",
        "options": [
          "1935-1936",
          "1934-1935",
          "1937-1939"
        ],
        "answer": "1935-1936"
      },
      {
        "prompt": "Beýik Britaniýanyn esasy syýasy güýçleri?",
        "options": [
          "Leýboristil partiýa",
          "Konserwatorlar we liberallar",
          "Konserwatorlar"
        ],
        "answer": "Leýboristil partiýa"
      },
      {
        "prompt": "Dünýa ykdysadyýetiniň durnukly ösen döwri?",
        "options": [
          "1924-1929",
          "1913-1929",
          "1929-1932"
        ],
        "answer": "1924-1929"
      },
      {
        "prompt": "1928 nji ýylyň prezident saýlawlarynda kim yeňji bolup ýurdy dolandyrypdyr?",
        "options": [
          "F.Ruzwelt",
          "Gerbert Guwer",
          "J.Keýns",
          "Geografiýa"
        ],
        "answer": "F.Ruzwelt"
      },
      {
        "prompt": "Dünýäniň ilaty näçe sany?",
        "options": [
          "8 milliard",
          "9  milliard",
          "7 milliard -dan gowrak"
        ],
        "answer": "8 milliard"
      },
      {
        "prompt": "Ýer şarynda näçe sany döwlet bar?",
        "options": [
          "230-dan gowrak",
          "250- den gowrak",
          "290-dan gowrak"
        ],
        "answer": "230-dan gowrak"
      },
      {
        "prompt": "Dünýäniň syýasy kartasnyň emele gelşi  näçe döwre bölünýär?",
        "options": [
          "5",
          "6",
          "7"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "prompt": "Döwlet dolandyryşynyň esasy görnüşleri",
        "options": [
          "Federasiýa, unitar",
          "Respublika, monarhiýa",
          "Demokrarik respublika"
        ],
        "answer": "Federasiýa, unitar"
      },
      {
        "prompt": "Demografiýa  ylmy nämäni öwrenýär?",
        "options": [
          "Tebigaty öwredýän ylym",
          "Ilaty öwredýän ylym",
          "Şäherleri öwredýän ylym"
        ],
        "answer": "Tebigaty öwredýän ylym"
      },
      {
        "prompt": "Dünýä ulag ulgamynyň haýsy görnüşleri tapawutlanýarlar?",
        "options": [
          "Turba geçiriji,deňiz, howa",
          "Gury,derýa,deňiz, howa"
        ],
        "answer": "Turba geçiriji,deňiz, howa"
      },
      {
        "prompt": "Ýangyç senagatynyň  haýsy pudaklary degişli?",
        "options": [
          "Nebit -gaz, elektraenergetika",
          "Nebit-gaz",
          "Nebit-gaz,kömür,elektraenergetika"
        ],
        "answer": "Nebit -gaz, elektraenergetika"
      },
      {
        "prompt": "Angliýa,Fransiýa,Germaniýa,Lýuksemburg döwretleri haýsy dünýä böleginde ýerleşýä?",
        "options": [
          "Günbatar Ýewropa",
          "Merkezi Ýewropa",
          "Gündogar Ýewropa"
        ],
        "answer": "Günbatar Ýewropa"
      },
      {
        "prompt": "Metallurgiýa naçe topara bölünýär?",
        "options": [
          "Gara we reňkli metallurgiýa",
          "Gara metallurgiýa",
          "Reňkli metallurgiýa",
          "Howa, deňiz,gury"
        ],
        "answer": "Gara we reňkli metallurgiýa"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistan haýsy döwlet bilen araçäkleşýär?",
        "options": [
          "Owganistan,Eýran, Gyrgyzystan,Azerbaýjan",
          "Eýran, Owganystan,Gazagystan,Täjigistan",
          "Eýran,Owganystan,Özbegistan,Gazagystan,Azerbaýjan. Biologiýa"
        ],
        "answer": "Owganistan,Eýran, Gyrgyzystan,Azerbaýjan"
      },
      {
        "prompt": "Adamyň nerw ulgamy näçe bolekden durýar?",
        "options": [
          "a. 2b. 3ç. 4"
        ],
        "answer": "a. 2b. 3ç. 4"
      },
      {
        "prompt": "Haýsy gan damar kisloroda baý?",
        "options": [
          "a. kapilýarb. wenaç. arteriýa"
        ],
        "answer": "a. kapilýarb. wenaç. arteriýa"
      },
      {
        "prompt": "Adamyň kiçi gan aýlanyşynda gan haýsy synalara barýar?",
        "options": [
          "a. ýürege, bagyra",
          "b. öýkene, ýürege",
          "ç. ýürege, içki synalara"
        ],
        "answer": "a. ýürege, bagyra"
      },
      {
        "prompt": "Haýsy gan öýjük bedene kislorody daşaýar?",
        "options": [
          "a. leýkositler",
          "b. trombositler",
          "ç. Eritrositler"
        ],
        "answer": "a. leýkositler"
      },
      {
        "prompt": "Adamyň öýkeniniň içindäki gany alyş-çalyş edýän synanyň ady?",
        "options": [
          "a. plewra.b. diofragmaç. alwiolalar"
        ],
        "answer": "a. plewra.b. diofragmaç. alwiolalar"
      },
      {
        "prompt": "Her öýkende näçe mln alweolalar bolýär?",
        "options": [
          "a. 400-450b. 300-350ç. 500-550"
        ],
        "answer": "a. 400-450b. 300-350ç. 500-550"
      },
      {
        "prompt": "Öýkenleriň daşy näme bilen örtülen?",
        "options": [
          "a. plewrab. bardaç. diofragma"
        ],
        "answer": "a. plewrab. bardaç. diofragma"
      },
      {
        "prompt": "Iň uly gan damara näme diýilýär?",
        "options": [
          "a. aortab. wenaç. arteriýa"
        ],
        "answer": "a. aortab. wenaç. arteriýa"
      },
      {
        "prompt": "Ganyň basyşynyň ýokarlanmagy bilen ýüze çykýan kesele näme diýilýär?",
        "options": [
          "a. gipertoniýab. insultç. gipotoniýa"
        ],
        "answer": "a. gipertoniýab. insultç. gipotoniýa"
      },
      {
        "prompt": "Uly adamyň traheýasynyň uzynlygy näçe sm bolýar?",
        "options": [
          "a. 10-20 smb. 10-15 smç. 10-13 sm",
          "Algebra"
        ],
        "answer": "a. 10-20 smb. 10-15 smç. 10-13 sm"
      },
      {
        "prompt": "tgα×tgβ=",
        "options": [
          "1",
          "2",
          "3"
        ],
        "answer": "1"
      },
      {
        "prompt": "cos2α=",
        "options": [
          "α+",
          "sinα+cosα",
          "α-α"
        ],
        "answer": "α+"
      },
      {
        "prompt": "ctg x-nämä deň",
        "options": [
          "a);      b);    ç)"
        ],
        "answer": "a);      b);    ç)"
      },
      {
        "prompt": "sin2x-nämä deň",
        "options": [
          "2sinxcosx",
          "-2sinxcosx",
          "sinx*cosx"
        ],
        "answer": "2sinxcosx"
      },
      {
        "prompt": "sin(α+β) iki burçuň jemini tapyň",
        "options": [
          "cosα×cosβ+sinα×sinβ",
          "sinα×cosβ+cosα×sinβ",
          "sinα×sinβ+cosα×cosβ Geometriýa"
        ],
        "answer": "cosα×cosβ+sinα×sinβ"
      },
      {
        "prompt": "Kosinuslar teoremasy",
        "options": [
          "="
        ],
        "answer": "="
      },
      {
        "prompt": "Taraplary 4sm 6sm 8sm bolan ∆-yň meýdanyny tapyň",
        "options": [
          "a)    b)   ç)"
        ],
        "answer": "a)    b)   ç)"
      },
      {
        "prompt": "Başlangyjy bilen ahyry gabat gelýän wektora näme diýilýär",
        "options": [
          "kolleniar",
          "nol",
          "deň"
        ],
        "answer": "kolleniar"
      },
      {
        "prompt": "Sinuslar teoremasy",
        "options": [
          "="
        ],
        "answer": "="
      },
      {
        "prompt": ")Geronyň formulasy",
        "options": [
          "S=",
          "S= Himiýa"
        ],
        "answer": "S="
      },
      {
        "prompt": "Berlen deňlemeleriň içinde birleşme reaksiýasyna degişlisini saýlaň.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsy ikisi biri-birine izomer bolup biler?",
        "options": [
          "A)",
          "b)",
          "ç)"
        ],
        "answer": "A)"
      },
      {
        "prompt": "Aldegid toparyna degişli bolan birleşmäni saýlaň.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Berlen birleşmeleriň haýsylary gomologlar?",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Näbelli madda näme?",
        "options": [
          "HCl",
          "Cl2",
          "NaCl"
        ],
        "answer": "HCl"
      },
      {
        "prompt": "Bugunyň kisloroda görä dykyzlygy 2,25 bolan aldegidiň formulasyny tapmaly",
        "options": [
          "C2H5OH",
          "C3H7OH",
          "C5 H5O"
        ],
        "answer": "C2H5OH"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy alkena ýa-da halkaly alkana degişli?",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Berlen birleşmäniň adyny aýdyň",
        "options": [
          "oktin 4",
          "6 metilgeptin 3",
          "6 metil gepten 3",
          "2 metil geksin"
        ],
        "answer": "oktin 4"
      },
      {
        "prompt": "Karbon kislotalary haýsy topar saklaýar?",
        "options": [
          "–COOH",
          "–OH",
          "–COH",
          "– COOOH"
        ],
        "answer": "–COOH"
      },
      {
        "prompt": "Etilen uglewodorodlar aşakdakylaryň haýsylary bilen täsirleşip bilýär?",
        "options": [
          "Fizika"
        ],
        "answer": "Fizika"
      },
      {
        "prompt": "Magnit meýdany  ____________________",
        "options": [
          "göni çyzykly meýdan",
          "köwlenmeli meýdan",
          "parallel meýdan"
        ],
        "answer": "göni çyzykly meýdan"
      },
      {
        "prompt": "Tebigatda näçe sany zarýad bar?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "2"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "prompt": "Eger hemişelik magniti polýuslarynyň ortasyndan bölsek olar näçe polýusa bölüner?",
        "options": [
          "her birinde 3 polýus",
          "her birinde 4 polýus",
          "her birinde 2 polýus"
        ],
        "answer": "her birinde 3 polýus"
      },
      {
        "prompt": "Solenidden akýan toguň ugruny haýsy barmagyň ugry bilen düşündirilýär",
        "options": [
          "çep eliň barmagy",
          "sag eliň barmagy",
          "sag eliň başan barmagy"
        ],
        "answer": "çep eliň barmagy"
      },
      {
        "prompt": "Lorensiň güýjüniň formulasy?",
        "options": [
          "F=qVB"
        ],
        "answer": "F=qVB"
      },
      {
        "prompt": "Amperiň güýjüniň formulasy?",
        "options": [
          "a)",
          "b)",
          "ç)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "Faradeýiň elektromagnit meýdanyň üsti bilen elektrik toguny öwürmegi näçinji ýylda başardy",
        "options": [
          "1832-nji ýylyň 28-nji awgustda",
          "1981-nji ýylyň 5-nji oktýabrda"
        ],
        "answer": "1832-nji ýylyň 28-nji awgustda"
      },
      {
        "prompt": "Magnit induksiýanyň ölçeg birligi näme?",
        "options": [
          "1 Wb",
          "1 Tl",
          "1 N"
        ],
        "answer": "1 Wb"
      },
      {
        "prompt": "Magnit akymynyň formulasy?",
        "options": [
          "a)",
          "b)",
          "ç)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "Beýik iňlis fizigi Maýkl Faradeý “ Nädip magnetizimi elektrige öwrüp bolar” soraga jogap bermek üçin  __________________?",
        "options": [
          "6 ýyl",
          "8 ýyl",
          "10 ýyl Informatika"
        ],
        "answer": "6 ýyl"
      },
      {
        "prompt": "Onluk hasaplaýyş sistemasy nirede döräpdir?",
        "options": [
          "Hindistanda",
          "Rimda",
          "Şumerda",
          "Awstraliýada"
        ],
        "answer": "Hindistanda"
      },
      {
        "prompt": "“Novatio”- sözi näme diýmekligi aňladýar?",
        "options": [
          "Täzelenmek",
          "Özgertmek",
          "Rewolýusiýa",
          "Internet"
        ],
        "answer": "Täzelenmek"
      },
      {
        "prompt": "Animasiýalarda 1 sekuntda näçe kadr ýerleşýär?",
        "options": [
          "14",
          "20",
          "25",
          "24"
        ],
        "answer": "14"
      },
      {
        "prompt": "Animasiýalar haýsy programmada döredilýär?",
        "options": [
          "Pascal ABC",
          "Adobe Flash",
          "Action Script",
          "Microsoft office word"
        ],
        "answer": "Pascal ABC"
      },
      {
        "prompt": "Bir at bilen  belgilenýän bir görnüşli elemetleriň yzygiderligi näme?",
        "options": [
          "Animasiýa",
          "Massiw",
          "Programma",
          "Indeks"
        ],
        "answer": "Animasiýa"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBT 11 (6) Test A  — копия.docx",
    "grade": 11,
    "test": "A",
    "prefix": "UBT",
    "subject": "Iňlis dili",
    "questions": [
      {
        "prompt": "The word ________came from Greek means “the study of the house”",
        "options": [
          "Acid rain",
          "Pollution",
          "Ecology"
        ],
        "answer": "Acid rain"
      },
      {
        "prompt": "Ecology is the___ between living things and their surroundings",
        "options": [
          "contact",
          "relationship",
          "work"
        ],
        "answer": "contact"
      },
      {
        "prompt": "Only ______ of the world`s water supply is usable",
        "options": [
          "1%",
          "2%",
          "97%"
        ],
        "answer": "1%"
      },
      {
        "prompt": "Can you _____these   plastic containers?",
        "options": [
          "recycles",
          "recyclable",
          "recycle"
        ],
        "answer": "recycles"
      },
      {
        "prompt": "The ways in which a person or a group of people lives and works______",
        "options": [
          "lifestyles",
          "facility",
          "destroy"
        ],
        "answer": "lifestyles"
      },
      {
        "prompt": "This is the city _______   has e-cars",
        "options": [
          "who",
          "which",
          "where"
        ],
        "answer": "who"
      },
      {
        "prompt": "I want new sneakers which I saw _______ in the shop yesterday",
        "options": [
          "*",
          "they",
          "them"
        ],
        "answer": "*"
      },
      {
        "prompt": "Deforestation is ______. Using fossil fuels",
        "options": [
          "Riding bicycles",
          "Cutting down trees"
        ],
        "answer": "Riding bicycles"
      },
      {
        "prompt": "What do you call the area that is inhabited by a particular species?",
        "options": [
          "Habitat",
          "Environment",
          "Biosphere"
        ],
        "answer": "Habitat"
      },
      {
        "prompt": "The process of making air, water, soil, etc. dirty; the state of being dirty",
        "options": [
          "Atmosphere",
          "Pollution",
          "Wildlife Rus dili"
        ],
        "answer": "Atmosphere"
      },
      {
        "prompt": "Укажите побудительное  восклицательное предложение (знаки препинания не поставлены).",
        "options": [
          "А) Я приближался к месту моего назначения",
          "В) Что там такое чернеется",
          "С) Дорожите родной землёй",
          "D )Река еще не замерзла"
        ],
        "answer": "А) Я приближался к месту моего назначения"
      },
      {
        "prompt": "Укажите предложение, в котором подлежащее выражено личным местоимением             2 лица единственного числа.. А) Я очень люблю рисовать. В) Ты выучил стихотворение? С) О нем писали в газетах",
        "options": [
          "Книга учит нас быть отважными"
        ],
        "answer": "Книга учит нас быть отважными"
      },
      {
        "prompt": "Укажите предложение, в котором есть наречие в  форме сравнительной степени. А) Солнце светит ярче. В) Здоровье дороже золота. С) Новый музей просторнее",
        "options": [
          "Это задание труднее"
        ],
        "answer": "Это задание труднее"
      },
      {
        "prompt": "Что обязана делать душа (Н.Заболоцкий «Не позволяй душе лениться»)? А) спать В) думать С) трудиться",
        "options": [
          "отдыхать"
        ],
        "answer": "отдыхать"
      },
      {
        "prompt": "Вставьте нужное слово (Н.Добронравов «Суровый бой ведёт ледовая дружина»). Звенит в ушах лихая музыка атаки, Точней отдай на клюшку пас, сильней ударь! И всё в порядке, если только на площадке Великолепная ...   и вратарь! А) четвёрка В) пятёрка С) хоккеисты",
        "options": [
          "капитан"
        ],
        "answer": "капитан"
      },
      {
        "prompt": "Закончите пословицу: Маленькое дело лучше большого... А) праздника В) собрания С) безделья",
        "options": [
          "памятника"
        ],
        "answer": "памятника"
      },
      {
        "prompt": "Как называется общая часть родственных слов? А) корень В) окончание С) приставка",
        "options": [
          "суффикс                                                         J                               Ýapon dili ______7時に　おきます。 ａ)   すこし",
          "あさ",
          "　よる 学校に　なんで　いきますか。 ａ)　りんご",
          "バス",
          "　ぺん はなします。 ａ)   はなす",
          "はなせ",
          "　はなし 日本の　食べ物は______ですか。 ａ)   どう",
          "あした",
          "　だれ 私の　______　おんがくきくことです。 ａ)   えいご",
          "さいご",
          "　しゅみ MAGTYMGULY.。 ａ)   マグトムグリ",
          "マグドムグリ",
          "　 マグトムグル 私の　うちは　とても　______　です。 ａ)   優し",
          "母",
          "広い 私は　ピアノを　　______ ａ)   あいます",
          "できます",
          "　おしえます Turkmen dili"
        ],
        "answer": "суффикс                                                         J                               Ýapon dili ______7時に　おきます。 ａ)   すこし"
      },
      {
        "prompt": "Türkmen dili haçan döwlet dili hukugyna eýe boldy?",
        "options": [
          "a)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "10.1924ý",
        "options": [
          "b)"
        ],
        "answer": "b)"
      },
      {
        "prompt": "10.1954ý",
        "options": [
          "ç)"
        ],
        "answer": "ç)"
      },
      {
        "prompt": "05.1990ý",
        "options": [
          "d)"
        ],
        "answer": "d)"
      },
      {
        "prompt": "05.1996ý",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Edebi dil",
        "options": [
          "-şiwe dilidir",
          "-diňe yazuw dilidir",
          "-söz ussatlary tarapyndan işlenen halk dilidir",
          "-diňe gepleşik dilidir"
        ],
        "answer": "-şiwe dilidir"
      },
      {
        "prompt": "Haýsy sözlemde leksika-semantik taýdan näsazlyk bar?",
        "options": [
          "çagalaryň sagmy?",
          "dogmalaryň sagmy?",
          "oglanlaryň sagmy?",
          "ogul-gyzlaryň sagmy?"
        ],
        "answer": "çagalaryň sagmy?"
      },
      {
        "prompt": "Assimilýasiýa- bu",
        "options": [
          "çekimlileriň sazlaşygy",
          "sesleriň meňzeşleşmegi",
          "goşulmalaryň goşulyş tertibi",
          "bogun sazlaşygy"
        ],
        "answer": "çekimlileriň sazlaşygy"
      },
      {
        "prompt": "Haýsy jogapda dar çekimliler dogry hem doly ýazylypdyr?",
        "options": [
          "a,y,i,ö",
          "a,o,u,y",
          "u,y,i,ü",
          "e,i,ü,ö,ä; Edebiat Agahan Durdyýewiň “ Bally molla” hekaýasynyň gahrymany: Annagözel; Gözel; Altyn; Jaýtygül; Gulam bagşy bilen ýaryşynyň netijesini kesgitlemegi Şükür kime ynanýar? köşk begzadalaryna; hanyň maslahatçysyna; halk köpçüligine; kaza, mollalara; Başymy galdyryp, bir ýakymly el, zenzele içine bir zat diýdi ol-diýen setirler haýsy eserden? “Kareliýa jeňňelinde” “Kawkaz” “Watan üçin” “Ermeni gyzy” Artygyň ýalňyş ýola düşmeginiň esasy sebäbi: Aşyr bilen sözi azaşýar; Eziz hanyň hajyk-hujugyna aldanýar; Iwan Çernişowyň diline, sözüne düşmeýär; Guly hanyň haýynlygyna, ikiýüzlüligine çydam etmeýär"
        ],
        "answer": "a,y,i,ö"
      },
      {
        "prompt": "Kerim Gurbannepesowyň wysal bolmadyk ilkinji söygi hakyndaky goşgusy",
        "options": [
          "“Altyň biri”",
          "“Söýgi”",
          "“Ýadygärlik surat”",
          "“Ýaşlyk dramasy”; Türkmenistanyň taryhy Türküstan Awtonom Sowet Sosialistik Respublikasy (TASS",
          "näçinji ýylda döredilýär? 1921 ý",
          "1918 ý. 1924 ý",
          "1922 ý. Russiýada iki häkimiýetlilik haýsy aýlarda bolupdyr? Oktýabr-noýabr",
          "fewral-mart Fewral-sentýabr",
          "Fewral-oktýabr Türkmenistanda ilkinji demir-ýol gurluşygy näçinji ýylda başlanýar? 1984 ý",
          "1981 ý. 1986 ý",
          "1980 ý. Türkmenistanyň rus patyşalygyna baknalyk döwri  näçinji ýyllar? 1769-1891 ýý",
          "1879-1917 ýý. 1869-1917 ýý",
          "1869-1991ýý. Zakaspi harby bölümi näçinji ýylda döredilýär? 1879 ý",
          "1874 ý. 1882 ý",
          "1782 ý. Dünýä taryhy Näçinji ýylda Sowuk urşy başlaýar? 1945 ý. 4 mart 1946 ý. 5 mart 1947 ý. 5 fewral 1945 ý. 5 mart GFR we GDR näçinji ýylda birleşdirilýär? 1990 ý. 24-nji oktýar 1991 ý. 3-nji oktýar 1990 ý. 3-nji oktýar 1991 ý. 24-nji oktýar SSSR-de üýtgedip gurmak syýasaty kimiň ýolbaşçylygynda bolup geçipdir? L. Brežnew Ýu. Andropow N. Hruşow M. Garbaçow Hytaý Halk Respublikasynyň ilkinji Prezidenti kim? Çan Kaý Şi Sun Ýatsen Mao Szedun Ýuan Şikaý Näçinji ýyllarda Margaret Tetçer Beýik Britaniýany dolandyrdy? 1978-1990 1979-1990 1980-1991 1968-1980 ______________Jemgyýet Hakykylygyň ölçegleri näçe sany we olar haýsylar? 3- sany - Analiz, sintez, modelirleme 2- sany - Rasional we duýgylaýyn 3- sany - Mif, dini, sungat 2- sany - Ylmy we Ylmy däl Häzirki zaman türkmen jemgyýeti kärleri boýunça näçä bölünýär we olar haýsylar? 4 bölünýär, Intellegensiýa, dellallar, telekeçiler, daýhanlar 5 bölünýär, Intellegensiýa, dellallar, telekeçiler, daýhanlar, ýokary wezipeli işgärler 3 bölünýär, Intellegensiýa, dellallar, telekeçiler, 3 bölünýär, Intellegensiýa, daýhanlar, ýokary wezipeli işgärler Jemgyýetçilik durmuşynyň ösüşiniň ugurlary we mümkinçilikleri haýsylar? Ewolýusion we rewolýusion Progres we regres Industrial we postindustrial Adaty we emeli Jemgyýeti sazlaşdyryjy kadalar näçä bölünýär we olar haýsylar? 4 bölünýär: dini, ahlak, hukuk, sosial 3 bölünýär: adat-däp dessur, ahlak, hukuk 2 bölünýär: hukuk, ahlak 3  bölünýär: hukuk, dini, ahlak Kapitalistik jemgyýet şu aşakdakylaryň haýsysy? Deňligi ündeýän jemgyýet Baýlyga ymtylýan jemgyýet Umumy bähbitli jemgyýet Agzybir, ösýän jemgyýet ________________Ykdysadyýet Hümmetsizlenmäniň näçe görnüşi bar? 5",
          "4 3",
          "2 Ykdysadyýet gysgaça nämäni aňladýar? Economiya Oba hijalygy Halk hojalygy Bazar ykdysadyýeti “Kiçi we orta telekeçiligi döwlet tarapyndan goldamak” hakyndaky kanun näçinji ýylda kabul edilýär? 2008 ý",
          "2007 ý. 2009 ý",
          "2010 ý. Ykdysadyýeti ösdürýän esasy pudaklar haýsylar?",
          "Oba hojalyk, Transport, Gurluşyk, Elektroenergetika, Nebit-gaz",
          "Himiýa senagaty, Medeniýet, Bilim, Ylym",
          "Mkroykdysadyýet, Mokroykdysadyýet,",
          "Döwlet, Kärhanalar, Firmalar"
        ],
        "answer": "“Altyň biri”"
      },
      {
        "prompt": "Ykdysadyýetiň esasy 3 soraglary haýsylar?",
        "options": [
          "Näme öndürmeli, Haçan öndürmeli, Nädip öndürmeli",
          "Kim öndürmeli, näme öndürmeli, haçan öndürmeli,",
          "Näme öndürmeli, Nädip öndürmeli, Kim üçin öndürmeli,",
          "Nirede öndürmeli, Nädip öndürmeli, Näme öndürmeli, ________________Algebra"
        ],
        "answer": "Näme öndürmeli, Haçan öndürmeli, Nädip öndürmeli"
      },
      {
        "prompt": "2x=32 deňlemäni çözüň",
        "options": [
          "x=4",
          "x=5",
          "x=6"
        ],
        "answer": "x=4"
      },
      {
        "prompt": "5x=   x-yň bahasyny tapyň",
        "options": [
          "x=-2",
          "x=2",
          "x=1"
        ],
        "answer": "x=-2"
      },
      {
        "prompt": "=?",
        "options": [
          "2",
          "4",
          "49"
        ],
        "answer": "2"
      },
      {
        "prompt": "deňlemäni çözüň",
        "options": [
          "x=7",
          "x=",
          "x=-7"
        ],
        "answer": "x=7"
      },
      {
        "prompt": "deňlemäni çözüň",
        "options": [
          "x=2",
          "x=3",
          "x=4 Geometriýa_____________"
        ],
        "answer": "x=2"
      },
      {
        "prompt": "x-yň artdyrmasyny ýazyň",
        "options": [
          "x=x0+",
          "x="
        ],
        "answer": "x=x0+"
      },
      {
        "prompt": "(C*",
        "options": [
          "önümini tapyň",
          "C*UI",
          "CI*UI",
          "CI*U"
        ],
        "answer": "önümini tapyň"
      },
      {
        "prompt": "8x5- önümini tapyň",
        "options": [
          "8x5",
          "40x4",
          "40x3"
        ],
        "answer": "8x5"
      },
      {
        "prompt": "sinx- önümini tapyň",
        "options": [
          "sinx",
          "-sinx",
          "cosx"
        ],
        "answer": "sinx"
      },
      {
        "prompt": "(U*",
        "options": [
          "- önümi",
          "Biology________________"
        ],
        "answer": "- önümi"
      },
      {
        "prompt": "Öýjükleriň jynsyz ýol arkaly bounmegine näme diýilýär?",
        "options": [
          "meýoz",
          "amitoz",
          "mitoz"
        ],
        "answer": "meýoz"
      },
      {
        "prompt": "Şu aşakdakylaryň haýsylary jynskly köpelişe degişli?",
        "options": [
          "oogamiýa",
          "pyntyklama",
          "partikulýasiýa"
        ],
        "answer": "oogamiýa"
      },
      {
        "prompt": "Enelik jyns öýjügi näme diýip atlandyrylýar?",
        "options": [
          "tohumlyk",
          "ýumurtgalyk",
          "spermatazoid"
        ],
        "answer": "tohumlyk"
      },
      {
        "prompt": "Zigotanyň  maýdalanma netijesinde boşlugyň emele gelmegine näme diýilýär ?",
        "options": [
          "Gastrula",
          "Neýrula",
          "Blastula"
        ],
        "answer": "Gastrula"
      },
      {
        "prompt": "Düwünçekden soňky ösüşi haýsy ylym öwrenýär?",
        "options": [
          "Morfologiýa",
          "Embriologiýa",
          "Post embriologiýa",
          "Ekologiýa"
        ],
        "answer": "Morfologiýa"
      },
      {
        "prompt": "Organiki maddalary dargadyjy organizmlere näme diýilýär?",
        "options": [
          "Konsunentler",
          "Produsentler",
          "Redusentler"
        ],
        "answer": "Konsunentler"
      },
      {
        "prompt": "Ekoulgam düşünjesini ilkinji bolup kim ylma girizdi?",
        "options": [
          "Ý.Odum",
          "A. Tensli",
          "Ç. Elton"
        ],
        "answer": "Ý.Odum"
      },
      {
        "prompt": "Adam tararapyndan döredilen biosenozlara näme diýilýär?",
        "options": [
          "Bizenoz",
          "Biogeosenoz",
          "Agrosenoz"
        ],
        "answer": "Bizenoz"
      },
      {
        "prompt": "Topradaky ýaşaýyş gurşowuna näme diýilýär?",
        "options": [
          "Litosfera",
          "Gidrosfera",
          "Atmosfera"
        ],
        "answer": "Litosfera"
      },
      {
        "prompt": "Iýmit zynjyrynyň bir halkasyna näme diýilýär?",
        "options": [
          "Iýmit zynjyry",
          "Trofik dereje",
          "Fitoplankton Himiýa D.I.Mendeleýewiň periodik sistemasynda  periodlarda  we toparlarda tertip sanynyň artmagy bilen  himiki elementleriň elektrootrisatelligi  degişlilikde  nähili üýtgär?",
          "artýar, artýar",
          "artýar, peselýär",
          "peselýär, artýar",
          "peselýär, peselýär. Birleşmelerinde diňe otrisatel okislenme derejäni ýüz çykarýan element- bu:",
          "kislorod",
          "ftor",
          "alýuminiý",
          "kükürt Hromuň okislenme derejesi +3-e deň bolan birleşmäniň formulasy:",
          "NaCrO2",
          "K2Cr2O7",
          "CaCrO4",
          "CrO3 Dürli metal dälleriň arasyndaky baglanyşyk :",
          "kowalent polýar",
          "kowalent polýar däl",
          "ion",
          "metal. Elektron gatlaklarynda elektronlary: 2, 8, 8, 1görnüşinde paýlanan elementiň atomy bilen  wodorodyň arasyndaky himiki  baglanyşyk:",
          "metal. Ion baglanyşyk saklaýan madda:",
          "CO2",
          "HNO3",
          "(NH4)2SO4",
          "CH2Cl2 Himiki baglanyşygy has gowşak molekula?",
          "O2",
          "N2",
          "Cl2",
          "F2 Ammiagyň suw ergininde kümüş hloridiniň eremegi netijesinde emele gelýän önümiň ady:",
          "diamminkümüş hloridi",
          "tetramminkümüş hloridi",
          "diaminokümüş hloridi",
          "tetraminokümüş hloridi Fizika Fiziki maýatnigiň gaýtawul burçy haýsy?",
          "mg sinα",
          "mg cosα",
          "mg catα. Rezonans diýip näme aýdylýar?",
          "yrgyldynyň pese düşmegi",
          "yrgyldynyň deň äheňde sazlanmagy",
          "çürt kesik beýgelmegi Yrgyldynyň tolkun uzynlygy haýsy?",
          "Adamyň gulagy",
          "16-2000 Gs",
          "16-20 Gs",
          "16-20000 Gs Sesiň difraksiýasy . . .  aýdylýar",
          "Sesiň sazlaşykly ýaýramagyna",
          "Sesiň päsgelçiliklerden sowlup geçmegine",
          "Sesiň kogerentliligine Gýugensiň prinsipi",
          "Ýagtylygyň düşen her bir nokadynda interferensiýa döreýär",
          "Ýagtylygyň düşen her bir nokadynda täze sfera döreýär",
          "Ýagtylyk düşen her bir nokadynda kogorentlik hadysa ýüze çykýar. Atom düşünjesini ilkinji gezek açan alym kim?",
          "A.Rezerford",
          "Jon Tomson",
          "Awagadro Informatika"
        ],
        "answer": "Iýmit zynjyry"
      },
      {
        "prompt": "Elektron tablisalara haýsy programma degişli?",
        "options": [
          "Word",
          "Excel",
          "Pascal"
        ],
        "answer": "Word"
      },
      {
        "prompt": "Çyn pikir aýtma haýsy sanyň üsti bilen belgilenýär?",
        "options": [
          "1",
          "0",
          "-1"
        ],
        "answer": "1"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylary haýsysy netijäni çykarmak operatory?",
        "options": [
          "var",
          "write",
          "end"
        ],
        "answer": "var"
      },
      {
        "prompt": "Read operatory näme işi ýerine ýetirýär?",
        "options": [
          "Ululyklary indiki setire geçirýär",
          "Ululyklary ýok edýär",
          "Ululyklary klawiaturaň üsti bilen girizýär we ekrana çykarýar 95). Programma üpjünçiliginiň näçe sany görnüşi bar/",
          "3",
          "2",
          "4 Astronomiýa____________"
        ],
        "answer": "Ululyklary indiki setire geçirýär"
      },
      {
        "prompt": "Merkuriy planetasynyň radiusy näçe?",
        "options": [
          "2348km",
          "2438km",
          "2439km"
        ],
        "answer": "2348km"
      },
      {
        "prompt": "Marsyň 2 sany hemrasy bar? Fobos we Deimos naçenji ýyllarda açyldy?",
        "options": [
          "Fobos(gork",
          "we Deimos(elhen",
          "1871-1878",
          "1877-1877",
          "1870-1870"
        ],
        "answer": "Fobos(gork"
      },
      {
        "prompt": "Yupiter planetasy gunden naçe km uzaklykda yerlesyar?",
        "options": [
          "779,4 mln km",
          "776,2 mln km",
          "778,3 mln km"
        ],
        "answer": "779,4 mln km"
      },
      {
        "prompt": "Uran planetasy naçinji ýylda açylýar?",
        "options": [
          "1681-nji ýylyň Mart aýynyň 12-ne",
          "1781-nji ýylyň Mart aýynyň 13-ne",
          "1782-nki ýylyň Mart aýynyň 11-ne"
        ],
        "answer": "1681-nji ýylyň Mart aýynyň 12-ne"
      },
      {
        "prompt": "Içki planetalar haýsylar?",
        "options": [
          "Gun, Ýer, ýupiter",
          "Wenera, Mars, Merkuriý, Ýer",
          "Saturyn, Uran, Neptun"
        ],
        "answer": "Gun, Ýer, ýupiter"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBT 11 (6) Test B .docx",
    "grade": 11,
    "test": "B",
    "prefix": "UBT",
    "subject": "Iňlis dili",
    "questions": [
      {
        "prompt": "The ways in which a person or a group of people lives and works______",
        "options": [
          "lifestyles",
          "facility",
          "destroy"
        ],
        "answer": "lifestyles"
      },
      {
        "prompt": "This is the city _______   has e-cars",
        "options": [
          "who",
          "which",
          "where"
        ],
        "answer": "who"
      },
      {
        "prompt": "The word ________came from Greek means “the study of the house”",
        "options": [
          "Acid rain",
          "Pollution",
          "Ecology"
        ],
        "answer": "Acid rain"
      },
      {
        "prompt": "Ecology is the___ between living things and their surroundings",
        "options": [
          "contact",
          "relationship",
          "work"
        ],
        "answer": "contact"
      },
      {
        "prompt": "Only ______ of the world`s water supply is usable",
        "options": [
          "1%",
          "2%",
          "97%"
        ],
        "answer": "1%"
      },
      {
        "prompt": "What do you call the area that is inhabited by a particular species?",
        "options": [
          "Habitat",
          "Environment",
          "Biosphere"
        ],
        "answer": "Habitat"
      },
      {
        "prompt": "Can you _____these   plastic containers?",
        "options": [
          "recycles",
          "recyclable",
          "recycle"
        ],
        "answer": "recycles"
      },
      {
        "prompt": "The process of making air, water, soil, etc. dirty; the state of being dirty",
        "options": [
          "Atmosphere",
          "Pollution",
          "Wildlife"
        ],
        "answer": "Atmosphere"
      },
      {
        "prompt": "I want new sneakers which I saw _______ in the shop yesterday",
        "options": [
          "*",
          "they",
          "them"
        ],
        "answer": "*"
      },
      {
        "prompt": "Deforestation is ______. Using fossil fuels",
        "options": [
          "Riding bicycles",
          "Cutting down trees Rus dili"
        ],
        "answer": "Riding bicycles"
      },
      {
        "prompt": "Укажите предложение, в котором есть наречие в  форме сравнительной степени. А) Солнце светит ярче. В) Здоровье дороже золота. С) Новый музей просторнее",
        "options": [
          "Это задание труднее"
        ],
        "answer": "Это задание труднее"
      },
      {
        "prompt": "Укажите побудительное  восклицательное предложение (знаки препинания не поставлены).",
        "options": [
          "А) Я приближался к месту моего назначения",
          "В) Что там такое чернеется",
          "С) Дорожите родной землёй",
          "D )Река еще не замерзла"
        ],
        "answer": "А) Я приближался к месту моего назначения"
      },
      {
        "prompt": "Что обязана делать душа (Н.Заболоцкий «Не позволяй душе лениться»)? А) спать В) думать С) трудиться",
        "options": [
          "отдыхать"
        ],
        "answer": "отдыхать"
      },
      {
        "prompt": "Укажите предложение, в котором подлежащее выражено личным местоимением             2 лица единственного числа.. А) Я очень люблю рисовать. В) Ты выучил стихотворение? С) О нем писали в газетах",
        "options": [
          "Книга учит нас быть отважными"
        ],
        "answer": "Книга учит нас быть отважными"
      },
      {
        "prompt": "Вставьте нужное слово (Н.Добронравов «Суровый бой ведёт ледовая дружина»). Звенит в ушах лихая музыка атаки, Точней отдай на клюшку пас, сильней ударь! И всё в порядке, если только на площадке Великолепная ...   и вратарь! А) четвёрка В) пятёрка С) хоккеисты",
        "options": [
          "капитан"
        ],
        "answer": "капитан"
      },
      {
        "prompt": "Как называется общая часть родственных слов? А) корень В) окончание С) приставка",
        "options": [
          "суффикс"
        ],
        "answer": "суффикс"
      },
      {
        "prompt": "Закончите пословицу: Маленькое дело лучше большого... А) праздника В) собрания С) безделья",
        "options": [
          "памятника Ýapon dili 私は　ピアノを　　______ ａ)   あいます",
          "できます",
          "　おしえます ______7時に　おきます。 ａ)   すこし",
          "あさ",
          "　よる はなします。 ａ)   はなす",
          "はなせ",
          "　はなし 学校に　なんで　いきますか。 ａ)　りんご",
          "バス",
          "　ぺん 日本の　食べ物は______ですか。 ａ)   どう",
          "あした",
          "　だれ 私の　______　おんがくきくことです。 ａ)   えいご",
          "さいご",
          "　しゅみ 私の　うちは　とても　______　です。 ａ)   優し",
          "母",
          "広い MAGTYMGULY.。 ａ)   マグトムグリ",
          "マグドムグリ",
          "　 マグトムグル Turkmen dili"
        ],
        "answer": "памятника Ýapon dili 私は　ピアノを　　______ ａ)   あいます"
      },
      {
        "prompt": "Haýsy sözlemde leksika-semantik taýdan näsazlyk bar?",
        "options": [
          "çagalaryň sagmy?",
          "dogmalaryň sagmy?",
          "oglanlaryň sagmy?",
          "ogul-gyzlaryň sagmy?"
        ],
        "answer": "çagalaryň sagmy?"
      },
      {
        "prompt": "Assimilýasiýa- bu",
        "options": [
          "çekimlileriň sazlaşygy",
          "sesleriň meňzeşleşmegi",
          "goşulmalaryň goşulyş tertibi",
          "bogun sazlaşygy"
        ],
        "answer": "çekimlileriň sazlaşygy"
      },
      {
        "prompt": "Türkmen dili haçan döwlet dili hukugyna eýe boldy?",
        "options": [
          "a)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "10.1924ý",
        "options": [
          "b)"
        ],
        "answer": "b)"
      },
      {
        "prompt": "10.1954ý",
        "options": [
          "ç)"
        ],
        "answer": "ç)"
      },
      {
        "prompt": "05.1990ý",
        "options": [
          "d)"
        ],
        "answer": "d)"
      },
      {
        "prompt": "05.1996ý",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Haýsy jogapda dar çekimliler dogry hem doly ýazylypdyr?",
        "options": [
          "a,y,i,ö",
          "a,o,u,y",
          "u,y,i,ü",
          "e,i,ü,ö,ä"
        ],
        "answer": "a,y,i,ö"
      },
      {
        "prompt": "Edebi dil",
        "options": [
          "-şiwe dilidir",
          "-diňe yazuw dilidir",
          "-söz ussatlary tarapyndan işlenen halk dilidir",
          "-diňe gepleşik dilidir Edebiat Agahan Durdyýewiň “ Bally molla” hekaýasynyň gahrymany: Annagözel; Gözel; Altyn; Jaýtygül"
        ],
        "answer": "-şiwe dilidir"
      },
      {
        "prompt": "Kerim Gurbannepesowyň wysal bolmadyk ilkinji söygi hakyndaky goşgusy",
        "options": [
          "“Altyň biri”",
          "“Söýgi”",
          "“Ýadygärlik surat”",
          "“Ýaşlyk dramasy”; Başymy galdyryp, bir ýakymly el, zenzele içine bir zat diýdi ol-diýen setirler haýsy eserden? “Kareliýa jeňňelinde” “Kawkaz” “Watan üçin” “Ermeni gyzy” Artygyň ýalňyş ýola düşmeginiň esasy sebäbi: Aşyr bilen sözi azaşýar; Eziz hanyň hajyk-hujugyna aldanýar; Iwan Çernişowyň diline, sözüne düşmeýär; Guly hanyň haýynlygyna, ikiýüzlüligine çydam etmeýär. Gulam bagşy bilen ýaryşynyň netijesini kesgitlemegi Şükür kime ynanýar? köşk begzadalaryna; hanyň maslahatçysyna; halk köpçüligine; kaza, mollalara; Türkmenistanyň taryhy Türkmenistanda ilkinji demir-ýol gurluşygy näçinji ýylda başlanýar? 1984 ý",
          "1981 ý. 1986 ý",
          "1980 ý. Türküstan Awtonom Sowet Sosialistik Respublikasy (TASS",
          "näçinji ýylda döredilýär? 1921 ý",
          "1918 ý. 1924 ý",
          "1922 ý. Russiýada iki häkimiýetlilik haýsy aýlarda bolupdyr? Oktýabr-noýabr",
          "fewral-mart Fewral-sentýabr",
          "Fewral-oktýabr Zakaspi harby bölümi näçinji ýylda döredilýär? 1879 ý",
          "1874 ý. 1882 ý",
          "1782 ý. Türkmenistanyň rus patyşalygyna baknalyk döwri  näçinji ýyllar? 1769-1891 ýý",
          "1879-1917 ýý. 1869-1917 ýý",
          "1869-1991ýý. Dünýä taryhy GFR we GDR näçinji ýylda birleşdirilýär? 1990 ý. 24-nji oktýar 1991 ý. 3-nji oktýar 1990 ý. 3-nji oktýar 1991 ý. 24-nji oktýar Näçinji ýylda Sowuk urşy başlaýar? 1945 ý. 4 mart 1946 ý. 5 mart 1947 ý. 5 fewral 1945 ý. 5 mart Hytaý Halk Respublikasynyň ilkinji Prezidenti kim? Çan Kaý Şi Sun Ýatsen Mao Szedun Ýuan Şikaý Näçinji ýyllarda Margaret Tetçer Beýik Britaniýany dolandyrdy? 1978-1990 1979-1990 1980-1991 1968-1980 SSSR-de üýtgedip gurmak syýasaty kimiň ýolbaşçylygynda bolup geçipdir? L. Brežnew Ýu. Andropow N. Hruşow M. Garbaçow _______________Jemgyýet Jemgyýetçilik durmuşynyň ösüşiniň ugurlary we mümkinçilikleri haýsylar? Ewolýusion we rewolýusion Progres we regres Industrial we postindustrial Adaty we emeli Häzirki zaman türkmen jemgyýeti kärleri boýunça näçä bölünýär we olar haýsylar? 4 bölünýär, Intellegensiýa, dellallar, telekeçiler, daýhanlar 5 bölünýär, Intellegensiýa, dellallar, telekeçiler, daýhanlar, ýokary wezipeli işgärler 3 bölünýär, Intellegensiýa, dellallar, telekeçiler, 3 bölünýär, Intellegensiýa, daýhanlar, ýokary wezipeli işgärler Jemgyýeti sazlaşdyryjy kadalar näçä bölünýär we olar haýsylar? 4 bölünýär: dini, ahlak, hukuk, sosial 3 bölünýär: adat-däp dessur, ahlak, hukuk 2 bölünýär: hukuk, ahlak 3  bölünýär: hukuk, dini, ahlak Hakykylygyň ölçegleri näçe sany we olar haýsylar? 3- sany - Analiz, sintez, modelirleme 2- sany - Rasional we duýgylaýyn 3- sany - Mif, dini, sungat 2- sany - Ylmy we Ylmy däl Kapitalistik jemgyýet şu aşakdakylaryň haýsysy? Deňligi ündeýän jemgyýet Baýlyga ymtylýan jemgyýet Umumy bähbitli jemgyýet Agzybir, ösýän jemgyýet ________________Ykdysadyýet Hümmetsizlenmäniň näçe görnüşi bar? 5",
          "4 3",
          "2"
        ],
        "answer": "“Altyň biri”"
      },
      {
        "prompt": "Ykdysadyýetiň esasy 3 soraglary haýsylar?",
        "options": [
          "Näme öndürmeli, Haçan öndürmeli, Nädip öndürmeli",
          "Kim öndürmeli, näme öndürmeli, haçan öndürmeli,",
          "Näme öndürmeli, Nädip öndürmeli, Kim üçin öndürmeli,",
          "Nirede öndürmeli, Nädip öndürmeli, Näme öndürmeli, “Kiçi we orta telekeçiligi döwlet tarapyndan goldamak” hakyndaky kanun näçinji ýylda kabul edilýär? 2008 ý",
          "2007 ý. 2009 ý",
          "2010 ý. Ykdysadyýet gysgaça nämäni aňladýar? Economiya Oba hijalygy Halk hojalygy Bazar ykdysadyýeti Ykdysadyýeti ösdürýän esasy pudaklar haýsylar?",
          "Oba hojalyk, Transport, Gurluşyk, Elektroenergetika, Nebit-gaz",
          "Himiýa senagaty, Medeniýet, Bilim, Ylym",
          "Mkroykdysadyýet, Mokroykdysadyýet,",
          "Döwlet, Kärhanalar, Firmalar ________________Algebra"
        ],
        "answer": "Näme öndürmeli, Haçan öndürmeli, Nädip öndürmeli"
      },
      {
        "prompt": "deňlemäni çözüň",
        "options": [
          "x=7",
          "x=",
          "x=-7"
        ],
        "answer": "x=7"
      },
      {
        "prompt": "2x=32 deňlemäni çözüň",
        "options": [
          "x=4",
          "x=5",
          "x=6"
        ],
        "answer": "x=4"
      },
      {
        "prompt": "5x=   x-yň bahasyny tapyň",
        "options": [
          "x=-2",
          "x=2",
          "x=1"
        ],
        "answer": "x=-2"
      },
      {
        "prompt": "deňlemäni çözüň",
        "options": [
          "x=2",
          "x=3",
          "x=4"
        ],
        "answer": "x=2"
      },
      {
        "prompt": "=?",
        "options": [
          "2",
          "4",
          "49 Geometriýa_____________"
        ],
        "answer": "2"
      },
      {
        "prompt": "(U*",
        "options": [
          "- önümi"
        ],
        "answer": "- önümi"
      },
      {
        "prompt": "(C*",
        "options": [
          "önümini tapyň",
          "C*UI",
          "CI*UI",
          "CI*U"
        ],
        "answer": "önümini tapyň"
      },
      {
        "prompt": "x-yň artdyrmasyny ýazyň",
        "options": [
          "x=x0+",
          "x="
        ],
        "answer": "x=x0+"
      },
      {
        "prompt": "8x5- önümini tapyň",
        "options": [
          "8x5",
          "40x4",
          "40x3"
        ],
        "answer": "8x5"
      },
      {
        "prompt": "sinx- önümini tapyň",
        "options": [
          "sinx",
          "-sinx",
          "cosx Biology________________"
        ],
        "answer": "sinx"
      },
      {
        "prompt": "Zigotanyň  maýdalanma netijesinde boşlugyň emele gelmegine näme diýilýär ?",
        "options": [
          "Gastrula",
          "Neýrula",
          "Blastula"
        ],
        "answer": "Gastrula"
      },
      {
        "prompt": "Şu aşakdakylaryň haýsylary jynskly köpelişe degişli?",
        "options": [
          "oogamiýa",
          "pyntyklama"
        ],
        "answer": "oogamiýa"
      },
      {
        "prompt": "Öýjükleriň jynsyz ýol arkaly bounmegine näme diýilýär?",
        "options": [
          "meýoz",
          "amitoz",
          "mitoz",
          "partikulýasiýa"
        ],
        "answer": "meýoz"
      },
      {
        "prompt": "Düwünçekden soňky ösüşi haýsy ylym öwrenýär?",
        "options": [
          "Morfologiýa",
          "Embriologiýa",
          "Post embriologiýa"
        ],
        "answer": "Morfologiýa"
      },
      {
        "prompt": "Enelik jyns öýjügi näme diýip atlandyrylýar?",
        "options": [
          "tohumlyk",
          "ýumurtgalyk",
          "spermatazoid",
          "Ekologiýa"
        ],
        "answer": "tohumlyk"
      },
      {
        "prompt": "Adam tararapyndan döredilen biosenozlara näme diýilýär?",
        "options": [
          "Bizenoz",
          "Biogeosenoz",
          "Agrosenoz"
        ],
        "answer": "Bizenoz"
      },
      {
        "prompt": "Organiki maddalary dargadyjy organizmlere näme diýilýär?",
        "options": [
          "Konsunentler",
          "Produsentler",
          "Redusentler"
        ],
        "answer": "Konsunentler"
      },
      {
        "prompt": "Iýmit zynjyrynyň bir halkasyna näme diýilýär?",
        "options": [
          "Iýmit zynjyry",
          "Trofik dereje",
          "Fitoplankton"
        ],
        "answer": "Iýmit zynjyry"
      },
      {
        "prompt": "Ekoulgam düşünjesini ilkinji bolup kim ylma girizdi?",
        "options": [
          "Ý.Odum",
          "A. Tensli",
          "Ç. Elton"
        ],
        "answer": "Ý.Odum"
      },
      {
        "prompt": "Topradaky ýaşaýyş gurşowuna näme diýilýär?",
        "options": [
          "Litosfera",
          "Gidrosfera",
          "Atmosfera Himiýa Hromuň okislenme derejesi +3-e deň bolan birleşmäniň formulasy:",
          "NaCrO2",
          "K2Cr2O7",
          "CaCrO4",
          "CrO3 Dürli metal dälleriň arasyndaky baglanyşyk :",
          "kowalent polýar",
          "kowalent polýar däl",
          "ion",
          "metal. D.I.Mendeleýewiň periodik sistemasynda  periodlarda  we toparlarda tertip sanynyň artmagy bilen  himiki elementleriň elektrootrisatelligi  degişlilikde  nähili üýtgär?",
          "artýar, artýar",
          "artýar, peselýär",
          "peselýär, artýar",
          "peselýär, peselýär. Ion baglanyşyk saklaýan madda:",
          "CO2",
          "HNO3",
          "(NH4)2SO4",
          "CH2Cl2 Ammiagyň suw ergininde kümüş hloridiniň eremegi netijesinde emele gelýän önümiň ady:",
          "diamminkümüş hloridi",
          "tetramminkümüş hloridi",
          "diaminokümüş hloridi",
          "tetraminokümüş hloridi Himiki baglanyşygy has gowşak molekula?",
          "O2",
          "N2",
          "Cl2",
          "F2 Birleşmelerinde diňe otrisatel okislenme derejäni ýüz çykarýan element- bu:",
          "kislorod",
          "ftor",
          "alýuminiý",
          "kükürt Elektron gatlaklarynda elektronlary: 2, 8, 8, 1görnüşinde paýlanan elementiň atomy bilen  wodorodyň arasyndaky himiki  baglanyşyk:",
          "metal. Fizika Fiziki maýatnigiň gaýtawul burçy haýsy?",
          "mg sinα",
          "mg cosα",
          "mg catα. Yrgyldynyň tolkun uzynlygy haýsy?",
          "Rezonans diýip näme aýdylýar?",
          "yrgyldynyň pese düşmegi",
          "yrgyldynyň deň äheňde sazlanmagy",
          "çürt kesik beýgelmegi Gýugensiň prinsipi",
          "Ýagtylygyň düşen her bir nokadynda interferensiýa döreýär",
          "Ýagtylygyň düşen her bir nokadynda täze sfera döreýär",
          "Ýagtylyk düşen her bir nokadynda kogorentlik hadysa ýüze çykýar. Adamyň gulagy",
          "16-2000 Gs",
          "16-20 Gs",
          "16-20000 Gs Sesiň difraksiýasy . . .  aýdylýar",
          "Sesiň sazlaşykly ýaýramagyna",
          "Sesiň päsgelçiliklerden sowlup geçmegine",
          "Sesiň kogerentliligine Atom düşünjesini ilkinji gezek açan alym kim?",
          "A.Rezerford",
          "Jon Tomson",
          "Awagadro Informatika"
        ],
        "answer": "Litosfera"
      },
      {
        "prompt": "Programma üpjünçiliginiň näçe sany görnüşi bar/",
        "options": [
          "3",
          "2",
          "4"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylary haýsysy netijäni çykarmak operatory?",
        "options": [
          "var",
          "write",
          "end"
        ],
        "answer": "var"
      },
      {
        "prompt": "Elektron tablisalara haýsy programma degişli?",
        "options": [
          "Word",
          "Excel",
          "Pascal"
        ],
        "answer": "Word"
      },
      {
        "prompt": "Çyn pikir aýtma haýsy sanyň üsti bilen belgilenýär?",
        "options": [
          "1",
          "0",
          "-1"
        ],
        "answer": "1"
      },
      {
        "prompt": "Read operatory näme işi ýerine ýetirýär?",
        "options": [
          "Ululyklary indiki setire geçirýär",
          "Ululyklary ýok edýär",
          "Ululyklary klawiaturaň üsti bilen girizýär we ekrana çykarýar Astronomiýa____________"
        ],
        "answer": "Ululyklary indiki setire geçirýär"
      },
      {
        "prompt": "Içki planetalar haýsylar?",
        "options": [
          "Gun, Ýer, ýupiter",
          "Wenera, Mars, Merkuriý, Ýer",
          "Saturyn, Uran, Neptun"
        ],
        "answer": "Gun, Ýer, ýupiter"
      },
      {
        "prompt": "Merkuriy planetasynyň radiusy näçe?",
        "options": [
          "2348km",
          "2438km",
          "2439km"
        ],
        "answer": "2348km"
      },
      {
        "prompt": "Yupiter planetasy gunden naçe km uzaklykda yerlesyar?",
        "options": [
          "779,4 mln km",
          "776,2 mln km",
          "778,3 mln km"
        ],
        "answer": "779,4 mln km"
      },
      {
        "prompt": "Marsyň 2 sany hemrasy bar? Fobos we Deimos naçenji ýyllarda açyldy?",
        "options": [
          "Fobos(gork",
          "we Deimos(elhen",
          "1871-1878",
          "1877-1877",
          "1870-1870"
        ],
        "answer": "Fobos(gork"
      },
      {
        "prompt": "Uran planetasy naçinji ýylda açylýar?",
        "options": [
          "1681-nji ýylyň Mart aýynyň 12-ne",
          "1781-nji ýylyň Mart aýynyň 13-ne",
          "1782-nki ýylyň Mart aýynyň 11-ne"
        ],
        "answer": "1681-nji ýylyň Mart aýynyň 12-ne"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBT 11 (7) Test A  — копия.docx",
    "grade": 11,
    "test": "A",
    "prefix": "UBT",
    "subject": "Iňlis dili",
    "questions": [
      {
        "prompt": "The word ________came from Greek means “the study of the house”",
        "options": [
          "Acid rain",
          "Pollution",
          "Ecology"
        ],
        "answer": "Acid rain"
      },
      {
        "prompt": "Ecology is the___ between living things and their surroundings",
        "options": [
          "contact",
          "relationship",
          "work"
        ],
        "answer": "contact"
      },
      {
        "prompt": "Only ______ of the world`s water supply is usable",
        "options": [
          "1%",
          "2%",
          "97%"
        ],
        "answer": "1%"
      },
      {
        "prompt": "Can you _____these   plastic containers?",
        "options": [
          "recycles",
          "recyclable",
          "recycle"
        ],
        "answer": "recycles"
      },
      {
        "prompt": "The ways in which a person or a group of people lives and works______",
        "options": [
          "lifestyles",
          "facility",
          "destroy"
        ],
        "answer": "lifestyles"
      },
      {
        "prompt": "This is the city _______   has e-cars",
        "options": [
          "who",
          "which",
          "where"
        ],
        "answer": "who"
      },
      {
        "prompt": "I want new sneakers which I saw _______ in the shop yesterday",
        "options": [
          "*",
          "they",
          "them"
        ],
        "answer": "*"
      },
      {
        "prompt": "Deforestation is ______. Using fossil fuels",
        "options": [
          "Riding bicycles",
          "Cutting down trees"
        ],
        "answer": "Riding bicycles"
      },
      {
        "prompt": "What do you call the area that is inhabited by a particular species?",
        "options": [
          "Habitat",
          "Environment",
          "Biosphere"
        ],
        "answer": "Habitat"
      },
      {
        "prompt": "The process of making air, water, soil, etc. dirty; the state of being dirty",
        "options": [
          "Atmosphere",
          "Pollution",
          "Wildlife Rus dili"
        ],
        "answer": "Atmosphere"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор стихотворения “Если Родину ты любишь”",
        "options": [
          "а)К.Курбаннепесов",
          "б)Н.Доризо",
          "в)Н.Байрамов"
        ],
        "answer": "а)К.Курбаннепесов"
      },
      {
        "prompt": "Найдите односоставное предложение.",
        "options": [
          "а)Зажглись окошки.",
          "б)Близилась гроза.",
          "в) Идёмте верхней тропой."
        ],
        "answer": "а)Зажглись окошки."
      },
      {
        "prompt": "Кому принадлежат эти строки?",
        "options": [
          "И сердце бьётся в упоенье",
          "И для него воскресли вновь",
          "И божество, и вдохновенье",
          "И жизнь, и слезы, и любовь.",
          "а)С.Есенин",
          "б)Моланепес",
          "в)А.С.Пушкин"
        ],
        "answer": "И сердце бьётся в упоенье"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор стихотворения “Она стройна и высока”?",
        "options": [
          "а)М.Цветаева",
          "б)А.Блок",
          "в)Махтумкули"
        ],
        "answer": "а)М.Цветаева"
      },
      {
        "prompt": "Ничто не вечно в этом мире, даже горе. А жизнь не останавливается.",
        "options": [
          "Из какого произведения эти предложения? Назовите автора .",
          "а)В.М.Шукшин “Сапожки”",
          "б)М.Зощенко “Монтёр”",
          "в)Ю.Казаков “Голубое и зеленое”"
        ],
        "answer": "Из какого произведения эти предложения? Назовите автора ."
      },
      {
        "prompt": "Кто автор этих строк?",
        "options": [
          "Есть в осени первоначальной",
          "Короткая но дивная пора",
          "а) А.С. Пушкин",
          "б) И.А. Бунин",
          "в) Ф.И. Тютчев"
        ],
        "answer": "Есть в осени первоначальной"
      },
      {
        "prompt": "В каком возрасте Пушкин поступает учится в лицей?",
        "options": [
          "а) в 7 лет",
          "б) в 9 лет",
          "в) в 12 лет"
        ],
        "answer": "а) в 7 лет"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор картины «На севере диком»",
        "options": [
          "а) Левитан",
          "б) Репин",
          "в) Шишкин",
          "J                               Ýapon dili"
        ],
        "answer": "а) Левитан"
      },
      {
        "prompt": "______7時に　おきます。 ａ)   すこし",
        "options": [
          "あさ",
          "　よる 学校に　なんで　いきますか。 ａ)　りんご",
          "バス",
          "　ぺん はなします。 ａ)   はなす",
          "はなせ",
          "　はなし 日本の　食べ物は______ですか。 ａ)   どう",
          "あした",
          "　だれ 私の　______　おんがくきくことです。 ａ)   えいご",
          "さいご",
          "　しゅみ MAGTYMGULY.。 ａ)   マグトムグリ",
          "マグドムグリ",
          "　 マグトムグル 私の　うちは　とても　______　です。 ａ)   優し",
          "母",
          "広い Turkmen dili Sözlemde sözleriň tertibi haýsy normalanşa degişli? grammatik norma; arfografik norma; leksik-semantik norma; orfoepik norma; Türkmen dili haçan döwlet dili hukugyna eýe boldy?"
        ],
        "answer": "あさ"
      },
      {
        "prompt": "10.1924;",
        "options": [
          "b)"
        ],
        "answer": "b)"
      },
      {
        "prompt": "10.1954;",
        "options": [
          "ç)"
        ],
        "answer": "ç)"
      },
      {
        "prompt": "05.1990;",
        "options": [
          "d)"
        ],
        "answer": "d)"
      },
      {
        "prompt": "05.1992;",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Haýsy sözlemde leksika-semantik taýdan näsazlyk bar?",
        "options": [
          "çagalaryň sagmy?",
          "dogmalaryň sagmy?",
          "oglanlaryň sagmy?",
          "ogul-gyzlaryň sagmy?"
        ],
        "answer": "çagalaryň sagmy?"
      },
      {
        "prompt": "Assimilýasiýa- bu",
        "options": [
          "çekimlileriň sazlaşygy",
          "sesleriň meňzeşleşmegi",
          "goşulmalaryň goşulyş tertibi",
          "bogun sazlaşygy"
        ],
        "answer": "çekimlileriň sazlaşygy"
      },
      {
        "prompt": "Haýsy jogapda dar çekimliler dogry hem doly ýazylypdyr?",
        "options": [
          "a,y,i,ö",
          "a,o,u,y",
          "u,y,i,ü",
          "e,i,ü,ö,ä; Edebiat"
        ],
        "answer": "a,y,i,ö"
      },
      {
        "prompt": "“Ynsabyň yzasy”, “Garaçägäniň ogullary”, “Akar suwuň aýdymy”- bu eserler: B. Hudaýnazarowyňky; K. Gurbannepesowyňky; N. Jumaýewiňki; Şyharyk kimiň obasy? Täçli Gurbanowyň; Halyl Kulyýewiň; Berdinazar Hudaýnazarowyň; Mahmyt Kaşgarly “ Sözlüginde” näçe nakyl peýdalanypdyr? 300-e ýakyn; 300-den gowrak; 300-400 töweregi; Güseýin Muhtarowyň “Allan aganyň maşgalasy” dramasynyň baş gahrymany kim? Baýram Allan aga Alty Ata Edebiýaty öwreniş ylmyna önjeýli goşant goşan alymlar? Haýsy jogapda dogry berlen? Aman Kekilow: Öde Abdyllaýew, jora Allakow; Mäti Kösäýew; Baýmuhammet Garyýew, Aman Kekilow; H.Taňryberdiýew; S.Myradow; Garaja Burunow; Ruhy Alyýew. Türkmenistanyň taryhy Gahryman Arkadagymyz Gurbanguly Berdimuhamedowyň ýolbaşçylygynda Türkmenistanda Ylymlar akademiýasy näçinji ýylda dikeldildi we ýurdumyzda ylymlar güni haçan bellenip geçilýär? 2009 ý, 1-nji sentýabr 2008 ý, 27-nji oktýabr 2009 ý, 12-nji iýun 2008 ý, 1-sentýabr Türkmenistanyň Zähmet kodeksi näçe bölüm we  maddadan ybarat bolup, ol näçinji ýylda kabul edildi?",
        "options": [
          "21 bölüm, 430 madda, 2010ý",
          "5 bölüm, 520 madda, 2008ý",
          "21 bölüm, 410 madda, 2009ý",
          "5 bölüm, 1260 madda, 2009ý"
        ],
        "answer": "21 bölüm, 430 madda, 2010ý"
      },
      {
        "prompt": "Näçinji ýylda Türkmenistanyň Konstitusiýasy ilkinji gezek redaktirlenýär?",
        "options": [
          "2009 ý",
          "2007 ý",
          "2008 ý",
          "2010 ý"
        ],
        "answer": "2009 ý"
      },
      {
        "prompt": "Taslama tehnologik instituty näçinji ýylda döredilýär?",
        "options": [
          "2015 ý",
          "2013 ý",
          "2016 ý",
          "2014 ý"
        ],
        "answer": "2015 ý"
      },
      {
        "prompt": "Näçinji ýylda Aşgabat şäheri Ginnesiň rekordlar kitabyna girizilýär?",
        "options": [
          "2015 ý",
          "2013 ý",
          "2016 ý",
          "2014 ý. Dünýä taryhy Stiwen Harper haýsy döwletiň premýer ministri bolan? ABŞ-nyň",
          "Kanadanyň Beçik Britaniýanyň",
          "Şwesiýanyň Ýewropa bileleşigini döretmek hakynda ylalaşyk näçinji ýylda güýje girýär? 1993 ý",
          "1991ý. 1994 ý",
          "1995 ý. Fransiýanyň häzirki Prezidenti Emanuel Makron ilkinji gezek näçinji ýylda bu wezipä saýlanýar? 2018 ý",
          "2019 ý. 2017 ý",
          "2016 ý. ABŞ-nyň 44-nji Prezidenti Barak Abama haýsy partiýadan bolupdyr? Respublikan",
          "Liberal Konserwator",
          "Demokratik Haýsy premýer Ministriň özgertmeleri Meýdziniň ögertmeleri bilen deňeşdirilýär? Akihito",
          "Ýasuo Fukuda Koidzumi",
          "Musihito ______________Jemgyýet Jemgyýet näme? Köpçülik",
          "Halk Bütewilik",
          "Maşgala Häkimiýetiň wezipeleri haýsylar? Ugrukdyrmak, sazlaşdyrmak, dolandyrmak Höküm etmek, gadagan etmek, kadalaşdyrmak Borçlandyrmak, goramak, kanun bellemek Saýlaw ulgamyň görnişleri haýsylar?",
          "Majoritar, Barabar",
          "Awtoritar, Liberar",
          "Plýuralistik, Monosentristik"
        ],
        "answer": "2015 ý"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy syýasy režimlera degişli?",
        "options": [
          "Dominýon, Unitar, Federasiýa,",
          "Konfederasiýa, Plýuralistik, Monosentristik",
          "Totalitar, Awtoritar, Demokratik, Liberal"
        ],
        "answer": "Dominýon, Unitar, Federasiýa,"
      },
      {
        "prompt": "Kapitalistik jemgyýet şu aşakdakylaryň haýsysy? Deňligi ündeýän jemgyýet Baýlyga ymtylýan jemgyýet Umumy bähbitli jemgyýet Agzybir, ösýän jemgyýet ________________Ykdysadyýet Bazaryň näçe görnüşi bar? 4",
        "options": [
          "2 5",
          "3 Alyjy we satyjynyň arasyndaky arabaglanşygyna näme diýilýär? Marketing Bazar ykdysadyýeti Makroykdysadyýet Monopoliýa Türkmenistanyň Telekeçiler we Senagatçylar birleşmesi näçinji ýylda döredilýär? 2015 ý",
          "2014 ý. 2017ý",
          "2012 ý. Ykdysadyýetiň aýlawy – aşakdakylaryň haýsysy dogry? Öndüriş, alyş-çalyş, sarp ediş paýlaýyş, Öndüriş, paýlaýyş, alyş-çalyş, sarp ediş Öndüriş, sarp ediş, alyş-çalyş, paýlaýyş, Alyş-çalyş, paýlaýyş, sarp ediş, öndüriş, Ykdysadyýet gysgaça nämäni aňladýar? Economiya",
          "Oba hijalygy Halk hojalygy",
          "Bazar ykdysadyýeti _______________Algebra Integraly hasaplaň: dx",
          "32",
          "33",
          "31"
        ],
        "answer": "2 5"
      },
      {
        "prompt": "Sanlary deňeşdiriň; 7 x 6   we   6!x 7",
        "options": [
          "7! x 6 < 6! x 7",
          "7! x 6 = 6! x 7",
          "7! x 6 > 6! x 7"
        ],
        "answer": "7! x 6 < 6! x 7"
      },
      {
        "prompt": "(2 + h- binom dargatmasynda – iň koeffesentini ýazyň;",
        "options": [
          "1",
          "16",
          "8"
        ],
        "answer": "1"
      },
      {
        "prompt": "n = 10; m = 3 bolanda - iň bahasyny tapyň;",
        "options": [
          "120",
          "720",
          "150"
        ],
        "answer": "120"
      },
      {
        "prompt": "2 + 1 = 0 deňlemeleriniň köklerini tapyň;",
        "options": [
          "= 0",
          "= -1",
          "= -1 = 1          = +1         = -1 Geometriýa_____________"
        ],
        "answer": "= 0"
      },
      {
        "prompt": "Merkezi kordinatalar sistemasynyň başlangyjynda bolan sferanyň deňlemesi",
        "options": [
          "+  =",
          "+  +  =",
          "(x -  + (y -  + (ž - ="
        ],
        "answer": "+  ="
      },
      {
        "prompt": "Esaslarynyň tekizlikleriniň arasyndaky uzaklyk silindiriň",
        "options": [
          "beýikligi",
          "emele getirijisi",
          "radiusy"
        ],
        "answer": "beýikligi"
      },
      {
        "prompt": "Radiusy 6sm bolan silindiriň esaslarynyň meýdanyny hasaplaň",
        "options": [
          "a)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "6;",
        "options": [
          "36",
          "72"
        ],
        "answer": "36"
      },
      {
        "prompt": "Gönüburçly üçburçlugyň katetleri 6sm we 8sm, onuň kiçi katetini saklaýan onuň daşynda aýlanmagyndan emele gelýän aýlanma jisimiň emelegetirijisini hasaplaň;",
        "options": [
          "14sm",
          "10sm;     с) 10sm"
        ],
        "answer": "14sm"
      },
      {
        "prompt": "Radiusy 10sm bolan sferanyň meýadanyny tapyň;",
        "options": [
          "40",
          "250",
          "450; Biology________________ Organiki däl maddalardan organiki maddalary sintezleýän arganizmlere näme diýilýär? Eukariodlar Prokariodlar Wiwuslar Ilkinji bolup haýwanlaryň sistematikasyny dyzen kim? Ç Darwin Aristotel Teofrast Şu aşakdakylaryň haýsylary iň uly we iň kiçi sistematik birlik hasaplanýar? Maşgala, görnüş Tip, otrýad Tip, görnüş Şu aşakdakylaryňlaryň haýsysy geterotrof organizmler? Kömelekler Haýwanlar Ösümlikler Şu aşakdakylaryň haýsysy geterotrof organizmler? Ösümlikler Haýwanlar Kömelekler Ekologiýa"
        ],
        "answer": "40"
      },
      {
        "prompt": "Repetek döwlet biosfera goraghanasy haýsy welaýatda ýerleşýär?",
        "options": [
          "Mary",
          "Daşoguz",
          "Lebap"
        ],
        "answer": "Mary"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistanyň ikijnji Gyzyl kitaby näçenji ýylda çap edildi?",
        "options": [
          "2011 ý",
          "1996 ý",
          "1985 ý"
        ],
        "answer": "2011 ý"
      },
      {
        "prompt": "Antropogen täsirleriň netijesinde daşky gurşawyň ýagdaýynyň üýtgemigine gözegçilik edýän topolumlaýyn ulgamyna näme diýilýär?",
        "options": [
          "Ekologik seljerme",
          "Ekologik monitoring",
          "Agrosenoz"
        ],
        "answer": "Ekologik seljerme"
      },
      {
        "prompt": "Kesel dörediji mikroorganizmletriň, wiruslaryň, gelmintletiň döredýän hapalanmalaryna       näme diýilýär?",
        "options": [
          "Biologiki",
          "Fiziki",
          "Himiki"
        ],
        "answer": "Biologiki"
      },
      {
        "prompt": "Organizmleriň, populýasiýalaryň daşky gurşowyň belli bir şertlere ýöriteleşmesine näme diýilýär?",
        "options": [
          "Izoýasiýa",
          "Adoptasiýa",
          "Simbiýoz Himiýa Kationlara degişli däl:а) K+",
          "Mg2+",
          "F–",
          "Al3+. Barlanýan maddada natriniň bardygyny haýsy alamaty  boýunça kesgitläp bolýar? а) ýalnynyň reňkiniň sary reňke boýalmagy boýunça",
          "ýalnynyň reňkiniň açyk melewşe reňke boýalmagy boýunça",
          "ýalnynyň reňkiniň karmin gyzyl reňke boýalmagy boýunça",
          "ýalnynyň reňkiniň kerpiç gyzyl reňke boýalmagy boýunça. Sary gan duzunyň formulasy:а) Fe3[Fe(C",
          "6]2",
          "Fe4[Fe(C",
          "6]3",
          "K4[Fe(C",
          "6]",
          "K3[Fe(C",
          "6]. Al2(SO4)3 –iň ergininiň hil analizinde   5,1g  Al2O3   alyndy. Başdaky erginde näçe gram Al2(SO4)3  bardy?  а) 17,1g",
          "34,2g",
          "1,71g",
          "3,42g Erginde  Ba2+  ionynyň bardygyny  haýsy ionyň kömegi bilen kesgitläp bolmaýar?а)",
          "Fizika"
        ],
        "answer": "Izoýasiýa"
      },
      {
        "prompt": "Rezerford atom barada tejribe geçirende şeýle netijä gelipdir",
        "options": [
          "Elektronyň massasy  bölejigiň massasyndan örän kiçidir",
          "bölejigiň massasy elektronyň massasyna deň",
          "bölejigiň massasy elektronyň massasyndan kiçidir"
        ],
        "answer": "Elektronyň massasy  bölejigiň massasyndan örän kiçidir"
      },
      {
        "prompt": "Ýadronyň ölçegleri atomyň ölçeglerinden näçe esse kiçi?",
        "options": [
          "a)               b)           ç)"
        ],
        "answer": "a)               b)           ç)"
      },
      {
        "prompt": "Plankyň hemişeligi näçä deň?",
        "options": [
          "6,63*",
          "1,9*",
          "3,4*"
        ],
        "answer": "6,63*"
      },
      {
        "prompt": "Gazlaryň spektory nähili?",
        "options": [
          "Siňdirme spektr",
          "Çyzykly spektr",
          "Üznüksiz spektr"
        ],
        "answer": "Siňdirme spektr"
      },
      {
        "prompt": "Spektral abzallar esasan iki hili bolýar. Olar",
        "options": [
          "Paralel we perpendikulýar",
          "Spektroskop we spektograf",
          "Analiz we tolkun"
        ],
        "answer": "Paralel we perpendikulýar"
      },
      {
        "prompt": "Atom bir ýagdaýdan beýleki ýagdaýa özbaşyna geçende goýberýän şöhlelenmesine näme diýilýär?",
        "options": [
          "Oýandyrylan şöhlelenme",
          "Foton şöhlelenme",
          "Öz-özünden şöhlelenme"
        ],
        "answer": "Oýandyrylan şöhlelenme"
      },
      {
        "prompt": "Neon-gelili lazeriň PTK-sy näçä deň?",
        "options": [
          "% töweregi",
          "%töweregi"
        ],
        "answer": "% töweregi"
      },
      {
        "prompt": "Ýadronyň protonlarynyň sany periodik sistemasynda nämä deň we haýsy harp bilen belgilenýär?",
        "options": [
          "Plank 1920ý",
          "Rezerford 1920ý",
          "Bor 1917ý"
        ],
        "answer": "Plank 1920ý"
      },
      {
        "prompt": "Ýadrodaky protonlaryň sany periodik sistemasyndaky nämä deň we haýsy harp bilen belgilenýär?",
        "options": [
          "N harpy,tertip sany deň",
          "Z harpy,tertip sany",
          "N harpy,massa sany"
        ],
        "answer": "N harpy,tertip sany deň"
      },
      {
        "prompt": "Ýadronyň massalary  bilen tapawutlanýan şol bir elementiň dürli görnüşlerine näme diýilýär?",
        "options": [
          "Protonlar",
          "allotroplar",
          "izotoplar; Informatika"
        ],
        "answer": "Protonlar"
      },
      {
        "prompt": "Faýldan okamak üçin ulanylýan buýruk;",
        "options": [
          "READ",
          "READ (F,",
          "(F,"
        ],
        "answer": "READ"
      },
      {
        "prompt": "Faýl näme?",
        "options": [
          "Informasiýa göterijilerde çaklanylýan bir görnüşdäki maglumatlaryň toplumy",
          "Papkalaryň atlarynyň yzygiderliligi",
          "Logiki funksiýalaryň toplumy"
        ],
        "answer": "Informasiýa göterijilerde çaklanylýan bir görnüşdäki maglumatlaryň toplumy"
      },
      {
        "prompt": "Konseptual modeli gurmak näçe etrapdan durýar?",
        "options": [
          "8",
          "3",
          "9"
        ],
        "answer": "8"
      },
      {
        "prompt": "Ulgamyň modelini algoritimleşdirmek we ony kompýuterlerde amala aşyrmagyň näçe tapgyry bar?",
        "options": [
          "8",
          "7",
          "9"
        ],
        "answer": "8"
      },
      {
        "prompt": "Modelleriň näçe görnüşi bar?",
        "options": [
          "4",
          "5",
          "3; IKIT______________________"
        ],
        "answer": "4"
      },
      {
        "prompt": "SQL näme?",
        "options": [
          "Iňlis diline meňzeş, emma maglumat bazalary dolandyryş programmalar üçin niýetlenen programmileme dilidir",
          "Faktlaryň toplumy we olaryň arasyndaky gatnasşyklar bilen işlemek üçin niýetlenen programmirleşdirme dilidir",
          "Standartlaşdyrmak boýunça programmalaryň toplumy"
        ],
        "answer": "Iňlis diline meňzeş, emma maglumat bazalary dolandyryş programmalar üçin niýetlenen programmileme dilidir"
      },
      {
        "prompt": "Esasy SQL sözleri haýsylar?",
        "options": [
          "SELECT; FROM;WHERE",
          "SELECT;FROM;READ",
          "SQL;FROM;WHERE"
        ],
        "answer": "SELECT; FROM;WHERE"
      },
      {
        "prompt": "SELECT görkezmesi SQL dilinde näme iş ýerine ýetirýär?",
        "options": [
          "maglumatlary redaktirlemek üçin",
          "maglumatlaryň toplumyny teswirlemek üçin",
          "maglumatlary dolandyrmak üçin"
        ],
        "answer": "maglumatlary redaktirlemek üçin"
      },
      {
        "prompt": "Netijeleri tertipleşdirmek üçin haýsy SQL sözlemi ulanylýar?",
        "options": [
          "GROUP BY",
          "HAVING",
          "ORDER BY"
        ],
        "answer": "GROUP BY"
      },
      {
        "prompt": "Özüni dolandyrýan sistemanyň hökmany şerti bolup näme durýar?",
        "options": [
          "gözleg",
          "ýat",
          "web-sahypa"
        ],
        "answer": "gözleg"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBT 11 (7) Test B.docx",
    "grade": 11,
    "test": "B",
    "prefix": "UBT",
    "subject": "Iňlis dili",
    "questions": [
      {
        "prompt": "The word ________came from Greek means “the study of the house”",
        "options": [
          "Acid rain",
          "Pollution",
          "Ecology"
        ],
        "answer": "Acid rain"
      },
      {
        "prompt": "The ways in which a person or a group of people lives and works______",
        "options": [
          "lifestyles",
          "facility",
          "destroy"
        ],
        "answer": "lifestyles"
      },
      {
        "prompt": "This is the city _______   has e-cars",
        "options": [
          "who",
          "which",
          "where"
        ],
        "answer": "who"
      },
      {
        "prompt": "Ecology is the___ between living things and their surroundings",
        "options": [
          "contact",
          "relationship",
          "work"
        ],
        "answer": "contact"
      },
      {
        "prompt": "Only ______ of the world`s water supply is usable",
        "options": [
          "1%",
          "2%",
          "97%"
        ],
        "answer": "1%"
      },
      {
        "prompt": "Can you _____these   plastic containers?",
        "options": [
          "recycles",
          "recyclable",
          "recycle"
        ],
        "answer": "recycles"
      },
      {
        "prompt": "What do you call the area that is inhabited by a particular species?",
        "options": [
          "Habitat",
          "Environment",
          "Biosphere"
        ],
        "answer": "Habitat"
      },
      {
        "prompt": "I want new sneakers which I saw _______ in the shop yesterday",
        "options": [
          "*",
          "they",
          "them"
        ],
        "answer": "*"
      },
      {
        "prompt": "Deforestation is ______. Using fossil fuels",
        "options": [
          "Riding bicycles",
          "Cutting down trees"
        ],
        "answer": "Riding bicycles"
      },
      {
        "prompt": "The process of making air, water, soil, etc. dirty; the state of being dirty",
        "options": [
          "Atmosphere",
          "Pollution",
          "Wildlife Rus dili"
        ],
        "answer": "Atmosphere"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор стихотворения “Если Родину ты любишь”",
        "options": [
          "а)К.Курбаннепесов",
          "б)Н.Доризо",
          "в)Н.Байрамов"
        ],
        "answer": "а)К.Курбаннепесов"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор стихотворения “Она стройна и высока”?",
        "options": [
          "а)М.Цветаева",
          "б)А.Блок",
          "в)Махтумкули"
        ],
        "answer": "а)М.Цветаева"
      },
      {
        "prompt": "Ничто не вечно в этом мире, даже горе. А жизнь не останавливается.",
        "options": [
          "Из какого произведения эти предложения? Назовите автора .",
          "а)В.М.Шукшин “Сапожки”",
          "б)М.Зощенко “Монтёр”",
          "в)Ю.Казаков “Голубое и зеленое”"
        ],
        "answer": "Из какого произведения эти предложения? Назовите автора ."
      },
      {
        "prompt": "Найдите односоставное предложение.",
        "options": [
          "а)Зажглись окошки.",
          "б)Близилась гроза.",
          "в) Идёмте верхней тропой."
        ],
        "answer": "а)Зажглись окошки."
      },
      {
        "prompt": "Кому принадлежат эти строки?",
        "options": [
          "И сердце бьётся в упоенье",
          "И для него воскресли вновь",
          "И божество, и вдохновенье",
          "И жизнь, и слезы, и любовь.",
          "а)С.Есенин",
          "б)Моланепес",
          "в)А.С.Пушкин"
        ],
        "answer": "И сердце бьётся в упоенье"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор этих строк?",
        "options": [
          "Есть в осени первоначальной",
          "Короткая но дивная пора",
          "а) А.С. Пушкин",
          "б) И.А. Бунин",
          "в) Ф.И. Тютчев"
        ],
        "answer": "Есть в осени первоначальной"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор картины «На севере диком»",
        "options": [
          "а) Левитан",
          "б) Репин",
          "в) Шишкин"
        ],
        "answer": "а) Левитан"
      },
      {
        "prompt": "В каком возрасте Пушкин поступает учится в лицей?",
        "options": [
          "а) в 7 лет",
          "б) в 9 лет",
          "в) в 12 лет",
          "J                               Ýapon dili"
        ],
        "answer": "а) в 7 лет"
      },
      {
        "prompt": "______7時に　おきます。 ａ)   すこし",
        "options": [
          "あさ",
          "　よる 私の　うちは　とても　______　です。 ａ)   優し",
          "母",
          "広い 日本の　食べ物は______ですか。 ａ)   どう",
          "あした",
          "　だれ 私の　______　おんがくきくことです。 ａ)   えいご",
          "さいご",
          "　しゅみ 学校に　なんで　いきますか。 ａ)　りんご",
          "バス",
          "　ぺん はなします。 ａ)   はなす",
          "はなせ",
          "　はなし MAGTYMGULY.。 ａ)   マグトムグリ",
          "マグドムグリ",
          "　 マグトムグル Turkmen dili Sözlemde sözleriň tertibi haýsy normalanşa degişli? grammatik norma; arfografik norma; leksik-semantik norma; orfoepik norma"
        ],
        "answer": "あさ"
      },
      {
        "prompt": "Haýsy sözlemde leksika-semantik taýdan näsazlyk bar?",
        "options": [
          "çagalaryň sagmy?",
          "dogmalaryň sagmy?",
          "oglanlaryň sagmy?",
          "ogul-gyzlaryň sagmy?"
        ],
        "answer": "çagalaryň sagmy?"
      },
      {
        "prompt": "Assimilýasiýa- bu",
        "options": [
          "çekimlileriň sazlaşygy",
          "sesleriň meňzeşleşmegi",
          "goşulmalaryň goşulyş tertibi",
          "bogun sazlaşygy"
        ],
        "answer": "çekimlileriň sazlaşygy"
      },
      {
        "prompt": "Türkmen dili haçan döwlet dili hukugyna eýe boldy?",
        "options": [
          "a)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "10.1924;",
        "options": [
          "b)"
        ],
        "answer": "b)"
      },
      {
        "prompt": "10.1954;",
        "options": [
          "ç)"
        ],
        "answer": "ç)"
      },
      {
        "prompt": "05.1990;",
        "options": [
          "d)"
        ],
        "answer": "d)"
      },
      {
        "prompt": "05.1992;",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Haýsy jogapda dar çekimliler dogry hem doly ýazylypdyr?",
        "options": [
          "a,y,i,ö",
          "a,o,u,y",
          "u,y,i,ü",
          "e,i,ü,ö,ä; Edebiat Mahmyt Kaşgarly “ Sözlüginde” näçe nakyl peýdalanypdyr? 300-e ýakyn; 300-den gowrak; 300-400 töweregi; Güseýin Muhtarowyň “Allan aganyň maşgalasy” dramasynyň baş gahrymany kim? Baýram Allan aga Alty Ata Edebiýaty öwreniş ylmyna önjeýli goşant goşan alymlar? Haýsy jogapda dogry berlen? Aman Kekilow: Öde Abdyllaýew, jora Allakow; Mäti Kösäýew; Baýmuhammet Garyýew, Aman Kekilow; H.Taňryberdiýew; S.Myradow; Garaja Burunow; Ruhy Alyýew"
        ],
        "answer": "a,y,i,ö"
      },
      {
        "prompt": "“Ynsabyň yzasy”, “Garaçägäniň ogullary”, “Akar suwuň aýdymy”- bu eserler:",
        "options": [
          "B. Hudaýnazarowyňky;",
          "K. Gurbannepesowyňky;",
          "N. Jumaýewiňki;",
          "Şyharyk kimiň obasy?",
          "Täçli Gurbanowyň;",
          "Halyl Kulyýewiň;",
          "Berdinazar Hudaýnazarowyň;",
          "Türkmenistanyň taryhy"
        ],
        "answer": "B. Hudaýnazarowyňky;"
      },
      {
        "prompt": "Näçinji ýylda Türkmenistanyň Konstitusiýasy ilkinji gezek redaktirlenýär?",
        "options": [
          "2009 ý",
          "2007 ý",
          "2008 ý",
          "2010 ý"
        ],
        "answer": "2009 ý"
      },
      {
        "prompt": "Taslama tehnologik instituty näçinji ýylda döredilýär?",
        "options": [
          "2015 ý",
          "2013 ý",
          "2016 ý",
          "2014 ý"
        ],
        "answer": "2015 ý"
      },
      {
        "prompt": "Näçinji ýylda Aşgabat şäheri Ginnesiň rekordlar kitabyna girizilýär?",
        "options": [
          "2015 ý",
          "2013 ý",
          "2016 ý",
          "2014 ý. Türkmenistanyň Zähmet kodeksi näçe bölüm we  maddadan ybarat bolup, ol näçinji ýylda kabul edildi?",
          "21 bölüm, 430 madda, 2010ý",
          "5 bölüm, 520 madda, 2008ý",
          "21 bölüm, 410 madda, 2009ý",
          "5 bölüm, 1260 madda, 2009ý Gahryman Arkadagymyz Gurbanguly Berdimuhamedowyň ýolbaşçylygynda Türkmenistanda Ylymlar akademiýasy näçinji ýylda dikeldildi we ýurdumyzda ylymlar güni haçan bellenip geçilýär? 2009 ý, 1-nji sentýabr 2008 ý, 27-nji oktýabr 2009 ý, 12-nji iýun 2008 ý, 1-sentýabr Dünýä taryhy Fransiýanyň häzirki Prezidenti Emanuel Makron ilkinji gezek näçinji ýylda bu wezipä saýlanýar? 2018 ý",
          "2019 ý. 2017 ý",
          "2016 ý. Stiwen Harper haýsy döwletiň premýer ministri bolan? ABŞ-nyň",
          "Kanadanyň Beçik Britaniýanyň",
          "Şwesiýanyň Ýewropa bileleşigini döretmek hakynda ylalaşyk näçinji ýylda güýje girýär? 1993 ý",
          "1991ý. 1994 ý",
          "1995 ý. Haýsy premýer Ministriň özgertmeleri Meýdziniň ögertmeleri bilen deňeşdirilýär? Akihito",
          "Ýasuo Fukuda Koidzumi",
          "Musihito ABŞ-nyň 44-nji Prezidenti Barak Abama haýsy partiýadan bolupdyr? Respublikan",
          "Liberal Konserwator",
          "Demokratik ______________Jemgyýet"
        ],
        "answer": "2015 ý"
      },
      {
        "prompt": "Kapitalistik jemgyýet şu aşakdakylaryň haýsysy? Deňligi ündeýän jemgyýet Baýlyga ymtylýan jemgyýet Umumy bähbitli jemgyýet Agzybir, ösýän jemgyýet Häkimiýetiň wezipeleri haýsylar? Ugrukdyrmak, sazlaşdyrmak, dolandyrmak Höküm etmek, gadagan etmek, kadalaşdyrmak Borçlandyrmak, goramak, kanun bellemek Saýlaw ulgamyň görnişleri haýsylar?",
        "options": [
          "Majoritar, Barabar",
          "Awtoritar, Liberar",
          "Plýuralistik, Monosentristik Jemgyýet näme? Köpçülik",
          "Halk Bütewilik",
          "Maşgala"
        ],
        "answer": "Majoritar, Barabar"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy syýasy režimlera degişli?",
        "options": [
          "Dominýon, Unitar, Federasiýa,",
          "Konfederasiýa, Plýuralistik, Monosentristik",
          "Totalitar, Awtoritar, Demokratik, Liberal ________________Ykdysadyýet Ykdysadyýet gysgaça nämäni aňladýar? Economiya",
          "Oba hijalygy Halk hojalygy",
          "Bazar ykdysadyýeti Bazaryň näçe görnüşi bar? 4",
          "2 5",
          "3 Türkmenistanyň Telekeçiler we Senagatçylar birleşmesi näçinji ýylda döredilýär? 2015 ý",
          "2014 ý. 2017ý",
          "2012 ý. Ykdysadyýetiň aýlawy – aşakdakylaryň haýsysy dogry? Öndüriş, alyş-çalyş, sarp ediş paýlaýyş, Öndüriş, paýlaýyş, alyş-çalyş, sarp ediş Öndüriş, sarp ediş, alyş-çalyş, paýlaýyş, Alyş-çalyş, paýlaýyş, sarp ediş, öndüriş, Alyjy we satyjynyň arasyndaky arabaglanşygyna näme diýilýär? Marketing Bazar ykdysadyýeti Makroykdysadyýet Monopoliýa _______________Algebra"
        ],
        "answer": "Dominýon, Unitar, Federasiýa,"
      },
      {
        "prompt": "Sanlary deňeşdiriň; 7 x 6   we   6!x 7",
        "options": [
          "7! x 6 < 6! x 7",
          "7! x 6 = 6! x 7",
          "7! x 6 > 6! x 7"
        ],
        "answer": "7! x 6 < 6! x 7"
      },
      {
        "prompt": "n = 10; m = 3 bolanda - iň bahasyny tapyň;",
        "options": [
          "120",
          "720",
          "150"
        ],
        "answer": "120"
      },
      {
        "prompt": "2 + 1 = 0 deňlemeleriniň köklerini tapyň;",
        "options": [
          "= 0",
          "= -1",
          "= -1 = 1          = +1         = -1 Integraly hasaplaň: dx",
          "32",
          "33",
          "31"
        ],
        "answer": "= 0"
      },
      {
        "prompt": "(2 + h- binom dargatmasynda – iň koeffesentini ýazyň;",
        "options": [
          "1",
          "16",
          "8; Geometriýa_____________"
        ],
        "answer": "1"
      },
      {
        "prompt": "Radiusy 10sm bolan sferanyň meýadanyny tapyň;",
        "options": [
          "40",
          "250",
          "450"
        ],
        "answer": "40"
      },
      {
        "prompt": "Merkezi kordinatalar sistemasynyň başlangyjynda bolan sferanyň deňlemesi",
        "options": [
          "+  =",
          "+  +  =",
          "(x -  + (y -  + (ž - ="
        ],
        "answer": "+  ="
      },
      {
        "prompt": "Esaslarynyň tekizlikleriniň arasyndaky uzaklyk silindiriň",
        "options": [
          "beýikligi",
          "emele getirijisi",
          "radiusy"
        ],
        "answer": "beýikligi"
      },
      {
        "prompt": "Gönüburçly üçburçlugyň katetleri 6sm we 8sm, onuň kiçi katetini saklaýan onuň daşynda aýlanmagyndan emele gelýän aýlanma jisimiň emelegetirijisini hasaplaň;",
        "options": [
          "14sm",
          "10sm;     с) 10sm"
        ],
        "answer": "14sm"
      },
      {
        "prompt": "Radiusy 6sm bolan silindiriň esaslarynyň meýdanyny hasaplaň",
        "options": [
          "a)"
        ],
        "answer": "a)"
      },
      {
        "prompt": "6;",
        "options": [
          "36",
          "72; Biology________________ Ilkinji bolup haýwanlaryň sistematikasyny dyzen kim? Ç Darwin Aristotel Teofrast Şu aşakdakylaryň haýsylary iň uly we iň kiçi sistematik birlik hasaplanýar? Maşgala, görnüş Tip, otrýad Tip, görnüş Şu aşakdakylaryň haýsysy geterotrof organizmler? Ösümlikler Haýwanlar Kömelekler Organiki däl maddalardan organiki maddalary sintezleýän arganizmlere näme diýilýär? Eukariodlar Prokariodlar Wiwuslar Şu aşakdakylaryňlaryň haýsysy geterotrof organizmler? Kömelekler Haýwanlar Ösümlikler Ekologiýa"
        ],
        "answer": "36"
      },
      {
        "prompt": "Kesel dörediji mikroorganizmletriň, wiruslaryň, gelmintletiň döredýän hapalanmalaryna       näme diýilýär?",
        "options": [
          "Biologiki",
          "Fiziki",
          "Himiki"
        ],
        "answer": "Biologiki"
      },
      {
        "prompt": "Repetek döwlet biosfera goraghanasy haýsy welaýatda ýerleşýär?",
        "options": [
          "Mary",
          "Daşoguz",
          "Lebap"
        ],
        "answer": "Mary"
      },
      {
        "prompt": "Organizmleriň, populýasiýalaryň daşky gurşowyň belli bir şertlere ýöriteleşmesine näme diýilýär?",
        "options": [
          "Izoýasiýa",
          "Adoptasiýa",
          "Simbiýoz"
        ],
        "answer": "Izoýasiýa"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistanyň ikijnji Gyzyl kitaby näçenji ýylda çap edildi?",
        "options": [
          "2011 ý",
          "1996 ý",
          "1985 ý"
        ],
        "answer": "2011 ý"
      },
      {
        "prompt": "Antropogen täsirleriň netijesinde daşky gurşawyň ýagdaýynyň üýtgemigine gözegçilik edýän topolumlaýyn ulgamyna näme diýilýär?",
        "options": [
          "Ekologik seljerme",
          "Ekologik monitoring",
          "Agrosenoz Himiýa Sary gan duzunyň formulasy:а) Fe3[Fe(C",
          "6]2",
          "Fe4[Fe(C",
          "6]3",
          "K4[Fe(C",
          "6]",
          "K3[Fe(C",
          "6]. Barlanýan maddada natriniň bardygyny haýsy alamaty  boýunça kesgitläp bolýar? а) ýalnynyň reňkiniň sary reňke boýalmagy boýunça",
          "ýalnynyň reňkiniň açyk melewşe reňke boýalmagy boýunça",
          "ýalnynyň reňkiniň karmin gyzyl reňke boýalmagy boýunça",
          "ýalnynyň reňkiniň kerpiç gyzyl reňke boýalmagy boýunça. Erginde  Ba2+  ionynyň bardygyny  haýsy ionyň kömegi bilen kesgitläp bolmaýar?а)",
          "Kationlara degişli däl:а) K+",
          "Mg2+",
          "F–",
          "Al3+. Al2(SO4)3 –iň ergininiň hil analizinde   5,1g  Al2O3   alyndy. Başdaky erginde näçe gram Al2(SO4)3  bardy?  а) 17,1g",
          "34,2g",
          "1,71g",
          "3,42g Fizika"
        ],
        "answer": "Ekologik seljerme"
      },
      {
        "prompt": "Ýadronyň ölçegleri atomyň ölçeglerinden näçe esse kiçi?",
        "options": [
          "a)               b)           ç)"
        ],
        "answer": "a)               b)           ç)"
      },
      {
        "prompt": "Rezerford atom barada tejribe geçirende şeýle netijä gelipdir",
        "options": [
          "Elektronyň massasy  bölejigiň massasyndan örän kiçidir",
          "bölejigiň massasy elektronyň massasyna deň",
          "bölejigiň massasy elektronyň massasyndan kiçidir"
        ],
        "answer": "Elektronyň massasy  bölejigiň massasyndan örän kiçidir"
      },
      {
        "prompt": "Gazlaryň spektory nähili?",
        "options": [
          "Siňdirme spektr",
          "Çyzykly spektr",
          "Üznüksiz spektr"
        ],
        "answer": "Siňdirme spektr"
      },
      {
        "prompt": "Spektral abzallar esasan iki hili bolýar. Olar",
        "options": [
          "Paralel we perpendikulýar",
          "Spektroskop we spektograf",
          "Analiz we tolkun"
        ],
        "answer": "Paralel we perpendikulýar"
      },
      {
        "prompt": "Plankyň hemişeligi näçä deň?",
        "options": [
          "6,63*",
          "1,9*",
          "3,4*"
        ],
        "answer": "6,63*"
      },
      {
        "prompt": "Atom bir ýagdaýdan beýleki ýagdaýa özbaşyna geçende goýberýän şöhlelenmesine näme diýilýär?",
        "options": [
          "Oýandyrylan şöhlelenme",
          "Foton şöhlelenme",
          "Öz-özünden şöhlelenme"
        ],
        "answer": "Oýandyrylan şöhlelenme"
      },
      {
        "prompt": "Neon-gelili lazeriň PTK-sy näçä deň?",
        "options": [
          "% töweregi",
          "%töweregi"
        ],
        "answer": "% töweregi"
      },
      {
        "prompt": "Ýadronyň massalary  bilen tapawutlanýan şol bir elementiň dürli görnüşlerine näme diýilýär?",
        "options": [
          "Protonlar",
          "allotroplar",
          "izotoplar"
        ],
        "answer": "Protonlar"
      },
      {
        "prompt": "Ýadronyň protonlarynyň sany periodik sistemasynda nämä deň we haýsy harp bilen belgilenýär?",
        "options": [
          "Plank 1920ý",
          "Rezerford 1920ý",
          "Bor 1917ý"
        ],
        "answer": "Plank 1920ý"
      },
      {
        "prompt": "Ýadrodaky protonlaryň sany periodik sistemasyndaky nämä deň we haýsy harp bilen belgilenýär?",
        "options": [
          "N harpy,tertip sany deň",
          "Z harpy,tertip sany",
          "N harpy,massa sany Informatika"
        ],
        "answer": "N harpy,tertip sany deň"
      },
      {
        "prompt": "Ulgamyň modelini algoritimleşdirmek we ony kompýuterlerde amala aşyrmagyň näçe tapgyry bar?",
        "options": [
          "8",
          "7",
          "9"
        ],
        "answer": "8"
      },
      {
        "prompt": "Faýl näme?",
        "options": [
          "Informasiýa göterijilerde çaklanylýan bir görnüşdäki maglumatlaryň toplumy",
          "Papkalaryň atlarynyň yzygiderliligi",
          "Logiki funksiýalaryň toplumy"
        ],
        "answer": "Informasiýa göterijilerde çaklanylýan bir görnüşdäki maglumatlaryň toplumy"
      },
      {
        "prompt": "Konseptual modeli gurmak näçe etrapdan durýar?",
        "options": [
          "8",
          "3",
          "9"
        ],
        "answer": "8"
      },
      {
        "prompt": "Faýldan okamak üçin ulanylýan buýruk;",
        "options": [
          "READ",
          "READ (F,",
          "(F,"
        ],
        "answer": "READ"
      },
      {
        "prompt": "Modelleriň näçe görnüşi bar?",
        "options": [
          "4",
          "5",
          "3; IKIT______________________"
        ],
        "answer": "4"
      },
      {
        "prompt": "SQL näme?",
        "options": [
          "Iňlis diline meňzeş, emma maglumat bazalary dolandyryş programmalar üçin niýetlenen programmileme dilidir",
          "Faktlaryň toplumy we olaryň arasyndaky gatnasşyklar bilen işlemek üçin niýetlenen programmirleşdirme dilidir",
          "Standartlaşdyrmak boýunça programmalaryň toplumy"
        ],
        "answer": "Iňlis diline meňzeş, emma maglumat bazalary dolandyryş programmalar üçin niýetlenen programmileme dilidir"
      },
      {
        "prompt": "Özüni dolandyrýan sistemanyň hökmany şerti bolup näme durýar?",
        "options": [
          "gözleg",
          "ýat",
          "web-sahypa"
        ],
        "answer": "gözleg"
      },
      {
        "prompt": "Netijeleri tertipleşdirmek üçin haýsy SQL sözlemi ulanylýar?",
        "options": [
          "GROUP BY",
          "HAVING",
          "ORDER BY"
        ],
        "answer": "GROUP BY"
      },
      {
        "prompt": "SELECT görkezmesi SQL dilinde näme iş ýerine ýetirýär?",
        "options": [
          "maglumatlary redaktirlemek üçin",
          "maglumatlaryň toplumyny teswirlemek üçin",
          "maglumatlary dolandyrmak üçin"
        ],
        "answer": "maglumatlary redaktirlemek üçin"
      },
      {
        "prompt": "Esasy SQL sözleri haýsylar?",
        "options": [
          "SELECT; FROM;WHERE",
          "SELECT;FROM;READ",
          "SQL;FROM;WHERE"
        ],
        "answer": "SELECT; FROM;WHERE"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBT 8 Test A .docx",
    "grade": 8,
    "test": "A",
    "prefix": "UBT",
    "subject": "English",
    "questions": [
      {
        "prompt": "Tawus and Maral have been learning English_________ six years",
        "options": [
          "since",
          "for",
          "been"
        ],
        "answer": "since"
      },
      {
        "prompt": "How many colours are there in the Red Date book?",
        "options": [
          "2",
          "4",
          "3"
        ],
        "answer": "2"
      },
      {
        "prompt": "Reduce means…",
        "options": [
          "To use smth again",
          "Smth that is not used no longer",
          "To make smth smaller"
        ],
        "answer": "To use smth again"
      },
      {
        "prompt": "“Would you like something to eat?” “No. thanks. We ______already_________ (ea",
        "options": [
          "”",
          "have/eaten",
          "had/eat",
          "have/eating"
        ],
        "answer": "”"
      },
      {
        "prompt": "We ______________ (not se",
        "options": [
          "our neighbor today",
          "will not seen",
          "haven`t seen",
          "will not see"
        ],
        "answer": "our neighbor today"
      },
      {
        "prompt": "IUCN was created in______",
        "options": [
          "1975",
          "1964",
          "1982"
        ],
        "answer": "1975"
      },
      {
        "prompt": "Endangered animal means…",
        "options": [
          "an animal that is  no longer lives anywhere",
          "to make smth bad happen",
          "in danger of becoming extinct"
        ],
        "answer": "an animal that is  no longer lives anywhere"
      },
      {
        "prompt": "I hope they ___________(repai",
        "options": [
          "this road by the time we come back next summer",
          "will have/ repaired",
          "had/repaired",
          "has/repaired"
        ],
        "answer": "this road by the time we come back next summer"
      },
      {
        "prompt": "Structure of the future perfect is ______",
        "options": [
          "S+had+V3+O",
          "S+have+will+V3+O",
          "S+have/has+will+V3+O"
        ],
        "answer": "S+had+V3+O"
      },
      {
        "prompt": "She is keen ______  persuing higher education in the US",
        "options": [
          "in",
          "at",
          "on Rus dili"
        ],
        "answer": "in"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор этих строк?",
        "options": [
          "Есть в осени первоначальной",
          "Короткая но дивная пора",
          "а) А.С. Пушкин",
          "б) И.А. Бунин",
          "в) Ф.И. Тютчев"
        ],
        "answer": "Есть в осени первоначальной"
      },
      {
        "prompt": "В каком возрасте Пушкин поступает учится в лицей?",
        "options": [
          "а) в 7 лет",
          "б) в 9 лет",
          "в) в 12 лет"
        ],
        "answer": "а) в 7 лет"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор картины «На севере диком»",
        "options": [
          "а) Левитан",
          "б) Репин",
          "в) Шишкин"
        ],
        "answer": "а) Левитан"
      },
      {
        "prompt": "Назовите фамилию этого человека:",
        "options": [
          "Он научился читать в шестилетнем возрасте и любил книги о мореплавателях и путешествиях.",
          "а) В. Распутин",
          "б) А. Грин",
          "в) М.Ю. Лермонтов"
        ],
        "answer": "Он научился читать в шестилетнем возрасте и любил книги о мореплавателях и путешествиях."
      },
      {
        "prompt": "Что увидел Сафонов в шкафу учительницы?",
        "options": [
          "а) стеклянную вазу",
          "б) увидел свой портрет",
          "в) шахматы"
        ],
        "answer": "а) стеклянную вазу"
      },
      {
        "prompt": "Кто оказал большое влияние на маленького Пушкина?",
        "options": [
          "а) отец",
          "б) бабушка",
          "в) няня"
        ],
        "answer": "а) отец"
      },
      {
        "prompt": "Какую посылку отправила ему учительница со своей родины и что он увидел впервые? (Уроки французского)",
        "options": [
          "а) макароны",
          "б) яблоки",
          "в) рис"
        ],
        "answer": "а) макароны"
      },
      {
        "prompt": "Кем был Павел Сафонов?",
        "options": [
          "а) врачом",
          "в) учителем",
          "б) конструктором"
        ],
        "answer": "а) врачом"
      },
      {
        "prompt": "С кем встретился в лесу на поляне Мцыри?",
        "options": [
          "а) с волком",
          "б) с медведем",
          "в) с барсом"
        ],
        "answer": "а) с волком"
      },
      {
        "prompt": "Сколько видов связи слов в словосочетании?",
        "options": [
          "а) 2",
          "б) 4",
          "в) 3",
          "J                                                    Ýapon dili"
        ],
        "answer": "а) 2"
      },
      {
        "prompt": "*ME*-?",
        "options": [
          "ネ",
          "メ",
          "ト"
        ],
        "answer": "ネ"
      },
      {
        "prompt": "kiçi balak barmy?",
        "options": [
          "ちさいの　ズボンは　ありますか",
          "おおきの　ズボンは　ありますか",
          "ちさいの　ドレス　ありますか"
        ],
        "answer": "ちさいの　ズボンは　ありますか"
      },
      {
        "prompt": "Geýip görsem bolýarmy?",
        "options": [
          "きてみてもいいですが",
          "きいいてみてもいいですか",
          "きてみてもいいですか"
        ],
        "answer": "きてみてもいいですが"
      },
      {
        "prompt": "se,ma,fu katakana",
        "options": [
          "セ・ム・ラ",
          "セ・フ。ヌ",
          "セ・マ・フ"
        ],
        "answer": "セ・ム・ラ"
      },
      {
        "prompt": "ýenede gelip duruň!",
        "options": [
          "またきてください",
          "まだきてください",
          "またきいてください Turkmen dili"
        ],
        "answer": "またきてください"
      },
      {
        "prompt": "Sözlemiň baş agzalary näme hasaplanýar? Eýe bilen habar; Habar bolup gelen söze;",
        "options": [
          "Aýyklaýjy agzalara"
        ],
        "answer": "Aýyklaýjy agzalara"
      },
      {
        "prompt": "Söz düzümleriniň esasy söze görä toparlara bölünişi. Erkin söz düzümi; Durnukly söz düzümi;",
        "options": [
          "Isim we işlik söz düzümleri"
        ],
        "answer": "Isim we işlik söz düzümleri"
      },
      {
        "prompt": "Söz düzümlerinde baglanyşyk haýsy tärler?",
        "options": [
          "Sanda we ýöňkemede baglanyşyk;",
          "düşümler arkaly baglanyşyk;",
          "Ylalaşma, ýanaşma, eýerme arkaly;"
        ],
        "answer": "Sanda we ýöňkemede baglanyşyk;"
      },
      {
        "prompt": "Türkmen dilinde näçe sany aýyrgyç bar?",
        "options": [
          "5",
          "7",
          "8"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "prompt": "Aýdylyş informasiýany taýdan sözlemiň toparlara bölünişleri?",
        "options": [
          "Habar, sorag, ýüzlenme, sorag-ýüzlenme",
          "Aýyrgyç, doldurgyç, sözlem",
          "Söz düzümi, sözlemiň eýesi; Edebiat"
        ],
        "answer": "Habar, sorag, ýüzlenme, sorag-ýüzlenme"
      },
      {
        "prompt": "Gorkut ata” eposy nähili eser?",
        "options": [
          "Meşhur edebi ýadygärlik eser",
          "Gahrymançylyga beslenen eser",
          "Öwüt-ündewe bagyşlanan eser"
        ],
        "answer": "Meşhur edebi ýadygärlik eser"
      },
      {
        "prompt": "“Görogly” şadessanyndan öwrenilen bölümler haýsylar?",
        "options": [
          "“Kempir” şahasy",
          "Harman däli” şahasy",
          "“Ar alyş” şahasy"
        ],
        "answer": "“Kempir” şahasy"
      },
      {
        "prompt": "Döwletmämmet Azadynyň “Wagzy-Azat” eseriniň haýsy babynda perzendiň ata-enesine bolan borjy we ol näçe bölüme bölünýär?",
        "options": [
          "“Wagzy-Azat” eseriniň I babynda we 2 bölege",
          "“Wagzy-Azat” eseriniň II baby we 4 bölege",
          "“Wagzy-Azat” eseriniň IV babynda, 3 bölege"
        ],
        "answer": "“Wagzy-Azat” eseriniň I babynda we 2 bölege"
      },
      {
        "prompt": "“Maýagözel” powestiniň awtory?",
        "options": [
          "B.Kerbabaýew",
          "S.Annasähedow",
          "Seýitnyýaz Ataýew"
        ],
        "answer": "B.Kerbabaýew"
      },
      {
        "prompt": "“Mugallymyň gyzy” powestiniň baş gahrymany kim?",
        "options": [
          "Gulnar",
          "Abadan",
          "Dursun; Türkmenistanyň taryhy Daňdanakan söweşi näçenji ýylda boldy?"
        ],
        "answer": "Gulnar"
      },
      {
        "prompt": "05.1040 ý",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "05.1940 ý",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "05.1040 ý",
        "options": [
          "Malazgirt söweşi näçenji ýylda boldy ?"
        ],
        "answer": "Malazgirt söweşi näçenji ýylda boldy ?"
      },
      {
        "prompt": "08.1071 ý",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "05.1040 ý",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "09.1071 ý",
        "options": [
          "Ýabgu sözüň manysy ?",
          "Patyşalara , han , beglere dakylýan at .",
          "Serkerdelere berilýan dereje",
          "Ýer eýeçiliginiň görnüşi",
          "Nyzamylmülk kim bolupdyr ?",
          "Wizantiýanyň paýtagty",
          "Seljuk hökümdary",
          "Seljuklylaryň weziri",
          "Togrul beg kim bolupdyr ?",
          "Wizantiýanyň hökümdary",
          "Seljuklylaryň hökümdary",
          "Gaznaly patyşasy",
          "Dünýä taryhy",
          "Binagärçilik sungatynyň haýsy görnüşleri bar ?",
          "Barokko, Rokoko, klassisizim",
          "Heýkeltaraşlyk , binagärçilik",
          "Zergärçilik , kulalçylyk",
          "Wizantiýanyň paýtagty ?",
          "Anadoly",
          "Konstantinopol",
          "Afiny",
          "Sefewileriň paýtagt şäheri ?",
          "Yspyhan",
          "Bagdat",
          "Tehran",
          "Nedir şa kim bolupdyr ?",
          "Sefewiler hökümdary",
          "Osman imperiýasynyň patyşasy",
          "Eýran şasy",
          "Sipahi sözüň manysy ?",
          "Düzgün tertip",
          "Ýer eýeçilik ulgamy",
          "Halk häkimiýeti",
          "Geografiýa"
        ],
        "answer": "Ýabgu sözüň manysy ?"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistanyň meýdany näçe?",
        "options": [
          "370 mln km2",
          "491,21 müň km2",
          "481,2 müň km2"
        ],
        "answer": "370 mln km2"
      },
      {
        "prompt": "Garagum çölüniň meýdany näçe?",
        "options": [
          "350 müň km2",
          "370 müň km2",
          "360 müň km2"
        ],
        "answer": "350 müň km2"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistan näçenji sagat guşaklygynda ýerleşýär?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "5"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistanyň iri derýalary haýsylar?",
        "options": [
          "Amyderýa, Tejen, Murgap, Etrek, Sumbar, Garagum, Türkmen derýasy",
          "Garagum, Amyderýa, Tejen",
          "Murgap, Etrek, Sumbar"
        ],
        "answer": "Amyderýa, Tejen, Murgap, Etrek, Sumbar, Garagum, Türkmen derýasy"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistanyň beýik daglary haýsylar?",
        "options": [
          "Garabil, Köýtendag",
          "Köpetdeg. Köýtendag. Uly Balkan, Kiçi Balkan",
          "Köpetdag, Bathyz, Uly Balkan"
        ],
        "answer": "Garabil, Köýtendag"
      },
      {
        "prompt": "Garagum çöli näçe bölege bölünýär?",
        "options": [
          "3",
          "2",
          "1"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "prompt": "“Altyn asyr” Türkmen kölüniň I tapgyry näçenji ýylda ulanylmaga berildi?",
        "options": [
          "2008",
          "2007",
          "2009"
        ],
        "answer": "2008"
      },
      {
        "prompt": "Hazar deňziniň meýdany näçe?",
        "options": [
          "350 müň km2",
          "370 müň km2",
          "360 müň km2"
        ],
        "answer": "350 müň km2"
      },
      {
        "prompt": "Toprak näme?",
        "options": [
          "Ýeriň hasyl berýän gatlagy",
          "Gazylyp alynýan baýlyklaryň ýeri",
          "Suwarymly ý"
        ],
        "answer": "Ýeriň hasyl berýän gatlagy"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistanyň ilaty näçe?",
        "options": [
          "5 mln adamdan gowrak",
          "6 mln adamdan gowrak",
          "7 mln adamdan gowrak                                              Biology________________"
        ],
        "answer": "5 mln adamdan gowrak"
      },
      {
        "prompt": "Ösümlikleri öwrenýän ylym?",
        "options": [
          "anatomiýa",
          "biologiýa",
          "botanika"
        ],
        "answer": "anatomiýa"
      },
      {
        "prompt": "Içýanlaryň Türkmenistanda näçe görnüşi bar?",
        "options": [
          "6",
          "4",
          "8"
        ],
        "answer": "6"
      },
      {
        "prompt": "Doly öwrülişikli mör-möjekler?",
        "options": [
          "gurjajyk(gundakl",
          "imagolar",
          "howada uçýanlar"
        ],
        "answer": "gurjajyk(gundakl"
      },
      {
        "prompt": "Bir öýjükli haýwanlara haýsylar degişli?",
        "options": [
          "ýaşyl ewglena, gidralar",
          "adaty amýoba, ssifoidler",
          "wolwoks, köwüşjik şekilli infuzoriýa, ýaşyl ewglena, adaty amýoba"
        ],
        "answer": "ýaşyl ewglena, gidralar"
      },
      {
        "prompt": "Ýapragyň daşky görnüşiniň ady?",
        "options": [
          "plastinka",
          "figura",
          "iňňe şekilli ýaprak"
        ],
        "answer": "plastinka"
      },
      {
        "prompt": "K.I.Skrýabin nämeleri öwrenmek boýunça uly işleri bitirdi?",
        "options": [
          "balyklary",
          "gurçuklary",
          "ýyrtyjy haýwanlary"
        ],
        "answer": "balyklary"
      },
      {
        "prompt": "Medeni ösümlikleriň gelip çykyşy?",
        "options": [
          "arça agajyndan",
          "kerkaw agajyndan",
          "ýabany ösümliklerden"
        ],
        "answer": "arça agajyndan"
      },
      {
        "prompt": "Haýwanlary öwrenýän ylym?",
        "options": [
          "mikologiýa",
          "zoologiýa",
          "stomotologiýa"
        ],
        "answer": "mikologiýa"
      },
      {
        "prompt": "Dermanlyk ösümlikleri arkaly bejerilýän keselleri öwrenýän ylymyň ady?",
        "options": [
          "fitoterapiýa",
          "algologiýa",
          "sitoligiýa"
        ],
        "answer": "fitoterapiýa"
      },
      {
        "prompt": "Hormatly Arkadagymyzyň ösümlikler barada döreden atalyk kitaby?",
        "options": [
          "“Paýhas çeşmesi”",
          "“Türkmenistanyň dermanlyk ösümlikleri”",
          "“Mertler Watany beýgeldýär” Algebra"
        ],
        "answer": "“Paýhas çeşmesi”"
      },
      {
        "prompt": "Aňlatmanyň bahasyny tapyň: =",
        "options": [
          "15",
          "225",
          "25"
        ],
        "answer": "15"
      },
      {
        "prompt": "Aňlatmany ýönekeýleşdiriň: (  + 2",
        "options": [
          "42",
          "24",
          "90"
        ],
        "answer": "42"
      },
      {
        "prompt": "Deňlemäni çözüň: 4",
        "options": [
          "0 we",
          "0 we -",
          "we 0"
        ],
        "answer": "0 we"
      },
      {
        "prompt": "Kwadrat deňlemäniň a,b,c koeffisentlerini we azat agzany görkeziň. 17x – 15 – 4 = 0",
        "options": [
          "17;-15;-4",
          "-4;17;-15",
          "15;-17;-4"
        ],
        "answer": "17;-15;-4"
      },
      {
        "prompt": "Kwadrat deňlemäniň köklerini tapyň: 2 – 9x + 9 = 0",
        "options": [
          "we -3",
          "3 we -",
          "we 3                                                      Geometriýa_____________"
        ],
        "answer": "we -3"
      },
      {
        "prompt": "ABC üçburçlugyň burçlaryny artýan tertipde ýazyň. Eger; a = 15sm; b = 13sm; ç = 4sm;",
        "options": [
          "<C <B  <A",
          "<B  <C  <A",
          "<A  <B  <C"
        ],
        "answer": "<C <B  <A"
      },
      {
        "prompt": "Gönüburçly üçburçlugyň ýiti burçlarynyň jemi näçr gradusa deň?",
        "options": [
          "180",
          "45",
          "90"
        ],
        "answer": "180"
      },
      {
        "prompt": "Taraplary a = 5sm; b = 12sm; c = 8sm bolan üçburçlugyň perimetrini tapyň",
        "options": [
          "48",
          "25",
          "90"
        ],
        "answer": "48"
      },
      {
        "prompt": "9 – burclugyň içki burçlarynyň jemini hasaplaň",
        "options": [
          "1260",
          "720",
          "1620"
        ],
        "answer": "1260"
      },
      {
        "prompt": "Parallelegramyň bir tarapy beýleki tarapyndan 4sm uly bolsa, perimetri 48sm bolsa, parallelegramyň taraplaryny tapyň",
        "options": [
          "24sm we 10sm",
          "10sm we 14sm",
          "24sm we 24sm; Himiýa"
        ],
        "answer": "24sm we 10sm"
      },
      {
        "prompt": "Na2O  +H2O→2NaOH Berlen deňleme himiki reaksiýalaryň haýsy görnüşine degişli?",
        "options": [
          "orun tutma",
          "birleşme",
          "dargama"
        ],
        "answer": "orun tutma"
      },
      {
        "prompt": "Duzlaryň näçe görnüşi bar we olar haýsylar?",
        "options": [
          "2 görnüşi bar: turşy duzlar, orta duzlar",
          "3 görnüşi bar: turşy duzlar, orta duzlar, ikili duzlar",
          "4 görnüşi bar: ikili duzlar, esas duzlar, turşy we orta duzlar"
        ],
        "answer": "2 görnüşi bar: turşy duzlar, orta duzlar"
      },
      {
        "prompt": "Artykmaç berlen maddany saýlaň",
        "options": [
          "H2 SO4,  HCl, HNO3",
          "Ca(O",
          "2 NaOH, KOH",
          "KOH, HNO3, K2SO4"
        ],
        "answer": "H2 SO4,  HCl, HNO3"
      },
      {
        "prompt": "Himiki element - kislorod haýsy birleşmeleriň düzümine girýär?",
        "options": [
          "1) sulfidleriň ; 2) duzlaryň; 3) oksidleriň; 4) kislotalaryň."
        ],
        "answer": "1) sulfidleriň ; 2) duzlaryň; 3) oksidleriň; 4) kislotalaryň."
      },
      {
        "prompt": "6,5g sink  bilen artyk alnan duz kislotasynyň ergini tasir etdirildi. Bölünip çykan gazyň göwrümi näçe litr bolar?",
        "options": [
          "1) 6,5;   2) 1,12;   3) 2,24;   4) 4,"
        ],
        "answer": "1) 6,5;   2) 1,12;   3) 2,24;   4) 4,"
      },
      {
        "prompt": "81. Aşakdakylaryň haýsysy bitaraplaşma reaksiýasy?",
        "options": [
          "H3PO4 + 3KOH → K3PO4 + 3H2O",
          "6HNO3 + S → H2SO4 + 6NO2 + 2H2O",
          "2HC1 + ZnO → ZnCl2 + H2O"
        ],
        "answer": "H3PO4 + 3KOH → K3PO4 + 3H2O"
      },
      {
        "prompt": "Haýsy madda esas oksid? 1) СaCl2;  2) SO3;  3) Ca(O",
        "options": [
          "2;   4) CaO"
        ],
        "answer": "2;   4) CaO"
      },
      {
        "prompt": "«5 FeS» ýazgy nämäni aňladýar? а) maddanyň 5 atomy",
        "options": [
          "demir bilen kükürdiň 5 bölegi",
          "demriň 5 atomy we kükürdiň 1 atomy",
          "maddanyň 5 molekulasy"
        ],
        "answer": "demir bilen kükürdiň 5 bölegi"
      },
      {
        "prompt": "64g  kükürdiň mukdary näçe? а) 1 mol",
        "options": [
          "2 mol",
          "3  mol",
          "0,2 mol"
        ],
        "answer": "2 mol"
      },
      {
        "prompt": "0,3 mol H2SO4  -iň massasyny kesgitläň:а) 9,8 g",
        "options": [
          "36,6 g",
          "49g",
          "29,4g Fizika"
        ],
        "answer": "36,6 g"
      },
      {
        "prompt": "Gaýnama suwuklygyň niresinde bolup geçýär?",
        "options": [
          "üst ýüzünde",
          "ähli göwrüminde",
          "suwuklygyň aşakky gatlagynda"
        ],
        "answer": "üst ýüzünde"
      },
      {
        "prompt": "Kuwwaty 60MWt bolan hereketlendiriji   10 minutda näçe iş eder?",
        "options": [
          "100  kJ",
          "1 MJ",
          "200 kJ"
        ],
        "answer": "100  kJ"
      },
      {
        "prompt": "Konweksiýa maddanyň haýsy hallarynda bolup geçýär?",
        "options": [
          "gaty,suwuk",
          "suwuk,gaz",
          "gaty,suwuk,gaz"
        ],
        "answer": "gaty,suwuk"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdaky formulalaryň haýsysy  suwuklygy buga öwürmek üçin gerek bolan ýylylyk mukdarynyň formulasy?",
        "options": [
          "Q=qm",
          "Q = λ m"
        ],
        "answer": "Q=qm"
      },
      {
        "prompt": "Howanyň çyglylygyny ölçeýji abzal?",
        "options": [
          "Termometr",
          "Psihrometr",
          "Dinamometr"
        ],
        "answer": "Termometr"
      },
      {
        "prompt": "Buguň suwuklyga öwrülmegine näme diýilýär?",
        "options": [
          "konweksiýa",
          "kondensasiýa",
          "kristallaşma"
        ],
        "answer": "konweksiýa"
      },
      {
        "prompt": "Ýeriň üstünden 12 metr beýiklige galdyrylan 50 kg massaly jisimiň potensial energiýasy näçä deň?",
        "options": [
          "6000 J",
          "3400 J",
          "7600 J"
        ],
        "answer": "6000 J"
      },
      {
        "prompt": "Ýylylyk berlişiň näçe görnüşi bar?",
        "options": [
          "2",
          "4",
          "3"
        ],
        "answer": "2"
      },
      {
        "prompt": "Fizika sözüni ylma girizen alym?",
        "options": [
          "Aristotel",
          "Tomson",
          "Arhimed"
        ],
        "answer": "Aristotel"
      },
      {
        "prompt": "Işiň ölçeg birligi?",
        "options": [
          "Watt",
          "Joul",
          "Nýuton Informatika"
        ],
        "answer": "Watt"
      },
      {
        "prompt": "Lokal komýuter tory näme?",
        "options": [
          "Informasiýalary çalt alyş-çalyş etmek üçin huszmat serişdeleri",
          "Biri-birinden daş bolmadyk aralykda ýerleşýän kompýuterleriň birikmesi",
          "Umumy elýeterli resurslary üçin ulanylýan kompýuterler"
        ],
        "answer": "Informasiýalary çalt alyş-çalyş etmek üçin huszmat serişdeleri"
      },
      {
        "prompt": "Programmalaşdyrma dili näme?",
        "options": [
          "Kompýutere düşünkli sözleriň, ýörite belgileriň we buýruklaryň toplumy",
          "Kompýuteri özbaşdak dolandyrmak üçin ulanylýan sözler",
          "Klawiaturanyň kömegi bilen girizilýän sözler"
        ],
        "answer": "Kompýutere düşünkli sözleriň, ýörite belgileriň we buýruklaryň toplumy"
      },
      {
        "prompt": "Kompýuteriň operatiw ýady nämelerden ybarat?",
        "options": [
          "Sanlardan, harplardan, şertli belgilerden",
          "Üýtgeýänlerden, hemişeliklerden",
          "Öýjüklerden (ýaçeýkalarda"
        ],
        "answer": "Sanlardan, harplardan, şertli belgilerden"
      },
      {
        "prompt": "Adyna geçirmek buýrugy nähili ýazylýar?",
        "options": [
          "a =",
          "a :=",
          "a =:"
        ],
        "answer": "a ="
      },
      {
        "prompt": "Aňlatmany Pascal ABC programmalaşdyrma dilinde ýazyň. (a +  c ) : 2",
        "options": [
          "(a + () *",
          "/(2)",
          "(a +  *",
          "/2",
          "(a + 2) /b *c : 2"
        ],
        "answer": "(a + () *"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBT 8 Test B  .docx",
    "grade": 8,
    "test": "B",
    "prefix": "UBT",
    "subject": "English",
    "questions": [
      {
        "prompt": "We ______________ (not se",
        "options": [
          "our neighbor today",
          "will not seen",
          "haven`t seen",
          "will not see"
        ],
        "answer": "our neighbor today"
      },
      {
        "prompt": "IUCN was created in______",
        "options": [
          "1975",
          "1964",
          "1982"
        ],
        "answer": "1975"
      },
      {
        "prompt": "Endangered animal means…",
        "options": [
          "an animal that is  no longer lives anywhere",
          "to make smth bad happen",
          "in danger of becoming extinct"
        ],
        "answer": "an animal that is  no longer lives anywhere"
      },
      {
        "prompt": "Tawus and Maral have been learning English_________ six years",
        "options": [
          "since",
          "for",
          "been"
        ],
        "answer": "since"
      },
      {
        "prompt": "How many colours are there in the Red Date book?",
        "options": [
          "2",
          "4",
          "3"
        ],
        "answer": "2"
      },
      {
        "prompt": "Reduce means…",
        "options": [
          "To use smth again",
          "Smth that is not used no longer",
          "To make smth smaller"
        ],
        "answer": "To use smth again"
      },
      {
        "prompt": "“Would you like something to eat?” “No. thanks. We ______already_________ (ea",
        "options": [
          "”",
          "have/eaten",
          "had/eat",
          "have/eating"
        ],
        "answer": "”"
      },
      {
        "prompt": "She is keen ______  persuing higher education in the US",
        "options": [
          "in",
          "at",
          "on"
        ],
        "answer": "in"
      },
      {
        "prompt": "I hope they ___________(repai",
        "options": [
          "this road by the time we come back next summer",
          "will have/ repaired",
          "had/repaired",
          "has/repaired"
        ],
        "answer": "this road by the time we come back next summer"
      },
      {
        "prompt": "Structure of the future perfect is ______",
        "options": [
          "S+had+V3+O",
          "S+have+will+V3+O",
          "S+have/has+will+V3+O Rus dili"
        ],
        "answer": "S+had+V3+O"
      },
      {
        "prompt": "Назовите фамилию этого человека:",
        "options": [
          "Он научился читать в шестилетнем возрасте и любил книги о мореплавателях и путешествиях.",
          "а) В. Распутин",
          "б) А. Грин",
          "в) М.Ю. Лермонтов"
        ],
        "answer": "Он научился читать в шестилетнем возрасте и любил книги о мореплавателях и путешествиях."
      },
      {
        "prompt": "Что увидел Сафонов в шкафу учительницы?",
        "options": [
          "а) стеклянную вазу",
          "б) увидел свой портрет",
          "в) шахматы"
        ],
        "answer": "а) стеклянную вазу"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор этих строк?",
        "options": [
          "Есть в осени первоначальной",
          "Короткая но дивная пора",
          "а) А.С. Пушкин",
          "б) И.А. Бунин",
          "в) Ф.И. Тютчев"
        ],
        "answer": "Есть в осени первоначальной"
      },
      {
        "prompt": "В каком возрасте Пушкин поступает учится в лицей?",
        "options": [
          "а) в 7 лет",
          "б) в 9 лет",
          "в) в 12 лет"
        ],
        "answer": "а) в 7 лет"
      },
      {
        "prompt": "Кто автор картины «На севере диком»",
        "options": [
          "а) Левитан",
          "б) Репин",
          "в) Шишкин"
        ],
        "answer": "а) Левитан"
      },
      {
        "prompt": "Кто оказал большое влияние на маленького Пушкина?",
        "options": [
          "а) отец",
          "б) бабушка",
          "в) няня"
        ],
        "answer": "а) отец"
      },
      {
        "prompt": "Сколько видов связи слов в словосочетании?",
        "options": [
          "а) 2б) 4в) 3"
        ],
        "answer": "а) 2б) 4в) 3"
      },
      {
        "prompt": "Какую посылку отправила ему учительница со своей родины и что он увидел впервые? (Уроки французского)",
        "options": [
          "а) макароны",
          "б) яблоки",
          "в) рис"
        ],
        "answer": "а) макароны"
      },
      {
        "prompt": "Кем был Павел Сафонов?",
        "options": [
          "а) врачом",
          "в) учителем",
          "б) конструктором"
        ],
        "answer": "а) врачом"
      },
      {
        "prompt": "С кем встретился в лесу на поляне Мцыри?",
        "options": [
          "а) с волком",
          "б) с медведем",
          "в) с барсом",
          "Ýapon dili"
        ],
        "answer": "а) с волком"
      },
      {
        "prompt": "*ME*-?",
        "options": [
          "ネ",
          "メ",
          "ト"
        ],
        "answer": "ネ"
      },
      {
        "prompt": "se,ma,fu katakana",
        "options": [
          "セ・ム・ラ",
          "セ・フ。ヌ",
          "セ・マ・フ"
        ],
        "answer": "セ・ム・ラ"
      },
      {
        "prompt": "ýenede gelip duruň!",
        "options": [
          "またきてください",
          "まだきてください",
          "またきいてください"
        ],
        "answer": "またきてください"
      },
      {
        "prompt": "kiçi balak barmy?",
        "options": [
          "ちさいの　ズボンは　ありますか",
          "おおきの　ズボンは　ありますか",
          "ちさいの　ドレス　ありますか"
        ],
        "answer": "ちさいの　ズボンは　ありますか"
      },
      {
        "prompt": "Geýip görsem bolýarmy?",
        "options": [
          "きてみてもいいですが",
          "きいいてみてもいいですか",
          "きてみてもいいですか Turkmen dili Söz düzümlerinde baglanyşyk haýsy tärler? Sanda we ýöňkemede baglanyşyk; düşümler arkaly baglanyşyk; Ylalaşma, ýanaşma, eýerme arkaly; Türkmen dilinde näçe sany aýyrgyç bar?",
          "5",
          "7",
          "8"
        ],
        "answer": "きてみてもいいですが"
      },
      {
        "prompt": "Aýdylyş informasiýany taýdan sözlemiň toparlara bölünişleri?",
        "options": [
          "Habar, sorag, ýüzlenme, sorag-ýüzlenme",
          "Aýyrgyç, doldurgyç, sözlem",
          "Söz düzümi, sözlemiň eýesi"
        ],
        "answer": "Habar, sorag, ýüzlenme, sorag-ýüzlenme"
      },
      {
        "prompt": "Sözlemiň baş agzalary näme hasaplanýar? Eýe bilen habar; Habar bolup gelen söze;",
        "options": [
          "Aýyklaýjy agzalara"
        ],
        "answer": "Aýyklaýjy agzalara"
      },
      {
        "prompt": "Söz düzümleriniň esasy söze görä toparlara bölünişi. Erkin söz düzümi; Durnukly söz düzümi;",
        "options": [
          "Isim we işlik söz düzümleri; Edebiat"
        ],
        "answer": "Isim we işlik söz düzümleri; Edebiat"
      },
      {
        "prompt": "Döwletmämmet Azadynyň “Wagzy-Azat” eseriniň haýsy babynda perzendiň ata-enesine bolan borjy we ol näçe bölüme bölünýär?",
        "options": [
          "“Wagzy-Azat” eseriniň I babynda we 2 bölege",
          "“Wagzy-Azat” eseriniň II baby we 4 bölege",
          "“Wagzy-Azat” eseriniň IV babynda, 3 bölege"
        ],
        "answer": "“Wagzy-Azat” eseriniň I babynda we 2 bölege"
      },
      {
        "prompt": "Gorkut ata” eposy nähili eser?",
        "options": [
          "Meşhur edebi ýadygärlik eser",
          "Gahrymançylyga beslenen eser",
          "Öwüt-ündewe bagyşlanan eser"
        ],
        "answer": "Meşhur edebi ýadygärlik eser"
      },
      {
        "prompt": "“Mugallymyň gyzy” powestiniň baş gahrymany kim?",
        "options": [
          "Gulnar",
          "Abadan",
          "Dursun"
        ],
        "answer": "Gulnar"
      },
      {
        "prompt": "“Görogly” şadessanyndan öwrenilen bölümler haýsylar?",
        "options": [
          "“Kempir” şahasy",
          "Harman däli” şahasy",
          "“Ar alyş” şahasy"
        ],
        "answer": "“Kempir” şahasy"
      },
      {
        "prompt": "“Maýagözel” powestiniň awtory?",
        "options": [
          "B.Kerbabaýew",
          "S.Annasähedow",
          "Seýitnyýaz Ataýew; Türkmenistanyň taryhy"
        ],
        "answer": "B.Kerbabaýew"
      },
      {
        "prompt": "Ýabgu sözüň manysy ?",
        "options": [
          "Patyşalara , han , beglere dakylýan at .",
          "Serkerdelere berilýan dereje",
          "Ýer eýeçiliginiň görnüşi",
          "Nyzamylmülk kim bolupdyr ?",
          "Wizantiýanyň paýtagty",
          "Seljuk hökümdary",
          "Seljuklylaryň weziri",
          "Daňdanakan söweşi näçenji ýylda boldy?"
        ],
        "answer": "Patyşalara , han , beglere dakylýan at ."
      },
      {
        "prompt": "05.1040 ý",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "05.1940 ý",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "05.1040 ý",
        "options": [
          "Togrul beg kim bolupdyr ?",
          "Wizantiýanyň hökümdary",
          "Seljuklylaryň hökümdary",
          "Gaznaly patyşasy",
          "Malazgirt söweşi näçenji ýylda boldy ?"
        ],
        "answer": "Togrul beg kim bolupdyr ?"
      },
      {
        "prompt": "08.1071 ý",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "05.1040 ý",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "09.1071 ý W-history Spahi sözüň manysy ? Düzgün tertip Ýer eýeçilik ulgamy",
        "options": [
          "Halk häkimiýeti Sefewileriň paýtagt şäheri ? Yspyhan Bagdat Tehran Nedir şa kim bolupdyr ? Sefewiler hökümdary Osman imperiýasynyň patyşasy Eýran şasy Binagärçilik sungatynyň haýsy görnüşleri bar ? Barokko, Rokoko, klassisizim Heýkeltaraşlyk , binagärçilik Zergärçilik , kulalçylyk Wizantiýanyň paýtagty ? Anadoly Konstantinopol Afiny Geografiýa"
        ],
        "answer": "Halk häkimiýeti Sefewileriň paýtagt şäheri ? Yspyhan Bagdat Tehran Nedir şa kim bolupdyr ? Sefewiler hökümdary Osman imperiýasynyň patyşasy Eýran şasy Binagärçilik sungatynyň haýsy görnüşleri bar ? Barokko, Rokoko, klassisizim Heýkeltaraşlyk , binagärçilik Zergärçilik , kulalçylyk Wizantiýanyň paýtagty ? Anadoly Konstantinopol Afiny Geografiýa"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistanyň beýik daglary haýsylar?",
        "options": [
          "Garabil, Köýtendag",
          "Köpetdeg. Köýtendag. Uly Balkan, Kiçi Balkan",
          "Köpetdag, Bathyz, Uly Balkan"
        ],
        "answer": "Garabil, Köýtendag"
      },
      {
        "prompt": "Garagum çöli näçe bölege bölünýär?",
        "options": [
          "3",
          "2",
          "1"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "prompt": "“Altyn asyr” Türkmen kölüniň I tapgyry näçenji ýylda ulanylmaga berildi?",
        "options": [
          "2008",
          "2007",
          "2009"
        ],
        "answer": "2008"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistanyň meýdany näçe?",
        "options": [
          "370 mln km2",
          "491,21 müň km2",
          "481,2 müň km2"
        ],
        "answer": "370 mln km2"
      },
      {
        "prompt": "Garagum çölüniň meýdany näçe?",
        "options": [
          "350 müň km2",
          "370 müň km2",
          "360 müň km2"
        ],
        "answer": "350 müň km2"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistan näçenji sagat guşaklygynda ýerleşýär?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "5"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistanyň iri derýalary haýsylar?",
        "options": [
          "Amyderýa, Tejen, Murgap, Etrek, Sumbar, Garagum, Türkmen derýasy",
          "Garagum, Amyderýa, Tejen",
          "Murgap, Etrek, Sumbar"
        ],
        "answer": "Amyderýa, Tejen, Murgap, Etrek, Sumbar, Garagum, Türkmen derýasy"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistanyň ilaty näçe?",
        "options": [
          "5 mln adamdan gowrak",
          "6 mln adamdan gowrak",
          "7 mln adamdan gowrak"
        ],
        "answer": "5 mln adamdan gowrak"
      },
      {
        "prompt": "Hazar deňziniň meýdany näçe?",
        "options": [
          "350 müň km2",
          "370 müň km2",
          "360 müň km2"
        ],
        "answer": "350 müň km2"
      },
      {
        "prompt": "Toprak näme?",
        "options": [
          "Ýeriň hasyl berýän gatlagy",
          "Gazylyp alynýan baýlyklaryň ýeri",
          "Suwarymly ý                 Biology________________"
        ],
        "answer": "Ýeriň hasyl berýän gatlagy"
      },
      {
        "prompt": "Haýwanlary öwrenýän ylym?",
        "options": [
          "mikologiýa",
          "zoologiýa",
          "stomotologiýa"
        ],
        "answer": "mikologiýa"
      },
      {
        "prompt": "Dermanlyk ösümlikleri arkaly bejerilýän keselleri öwrenýän ylymyň ady?",
        "options": [
          "fitoterapiýa",
          "algologiýa",
          "sitoligiýa"
        ],
        "answer": "fitoterapiýa"
      },
      {
        "prompt": "Ösümlikleri öwrenýän ylym?",
        "options": [
          "anatomiýa",
          "biologiýa",
          "botanika"
        ],
        "answer": "anatomiýa"
      },
      {
        "prompt": "Içýanlaryň Türkmenistanda näçe görnüşi bar?",
        "options": [
          "6",
          "4",
          "8"
        ],
        "answer": "6"
      },
      {
        "prompt": "Doly öwrülişikli mör-möjekler?",
        "options": [
          "gurjajyk(gundakl",
          "imagolar",
          "howada uçýanlar"
        ],
        "answer": "gurjajyk(gundakl"
      },
      {
        "prompt": "K.I.Skrýabin nämeleri öwrenmek boýunça uly işleri bitirdi?",
        "options": [
          "balyklary",
          "gurçuklary",
          "ýyrtyjy haýwanlary"
        ],
        "answer": "balyklary"
      },
      {
        "prompt": "Medeni ösümlikleriň gelip çykyşy?",
        "options": [
          "arça agajyndan",
          "kerkaw agajyndan",
          "ýabany ösümliklerden"
        ],
        "answer": "arça agajyndan"
      },
      {
        "prompt": "Bir öýjükli haýwanlara haýsylar degişli?",
        "options": [
          "ýaşyl ewglena, gidralar",
          "adaty amýoba, ssifoidler",
          "wolwoks, köwüşjik şekilli infuzoriýa, ýaşyl ewglena, adaty amýoba"
        ],
        "answer": "ýaşyl ewglena, gidralar"
      },
      {
        "prompt": "Ýapragyň daşky görnüşiniň ady?",
        "options": [
          "plastinka",
          "figura",
          "iňňe şekilli ýaprak"
        ],
        "answer": "plastinka"
      },
      {
        "prompt": "Hormatly Arkadagymyzyň ösümlikler barada döreden atalyk kitaby?",
        "options": [
          "“Paýhas çeşmesi”",
          "“Türkmenistanyň dermanlyk ösümlikleri”",
          "“Mertler Watany beýgeldýär” Algebra"
        ],
        "answer": "“Paýhas çeşmesi”"
      },
      {
        "prompt": "Deňlemäni çözüň:",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "Aňlatmanyň bahasyny tapyň: =",
        "options": [
          "15",
          "225",
          "25"
        ],
        "answer": "15"
      },
      {
        "prompt": "Aňlatmany ýönekeýleşdiriň: (  + 2",
        "options": [
          "42",
          "24",
          "90",
          "0 we",
          "0 we -",
          "we 0"
        ],
        "answer": "42"
      },
      {
        "prompt": "Kwadrat deňlemäniň köklerini tapyň: 2 – 9x + 9 = 0",
        "options": [
          "we -3",
          "3 we -",
          "we 3"
        ],
        "answer": "we -3"
      },
      {
        "prompt": "Kwadrat deňlemäniň a,b,c koeffisentlerini we azat agzany görkeziň. 17x – 15 – 4 = 0",
        "options": [
          "17;-15;-4",
          "-4;17;-15",
          "15;-17;-4 Geometriýa_____________"
        ],
        "answer": "17;-15;-4"
      },
      {
        "prompt": "Gönüburçly üçburçlugyň ýiti burçlarynyň jemi näçr gradusa deň?",
        "options": [
          "180",
          "45",
          "90"
        ],
        "answer": "180"
      },
      {
        "prompt": "Taraplary a = 5sm; b = 12sm; c = 8sm bolan üçburçlugyň perimetrini tapyň",
        "options": [
          "48",
          "25",
          "90"
        ],
        "answer": "48"
      },
      {
        "prompt": "ABC üçburçlugyň burçlaryny artýan tertipde ýazyň. Eger; a = 15sm; b = 13sm; ç = 4sm;",
        "options": [
          "<C <B  <A",
          "<B  <C  <A",
          "<A  <B  <C"
        ],
        "answer": "<C <B  <A"
      },
      {
        "prompt": "Parallelegramyň bir tarapy beýleki tarapyndan 4sm uly bolsa, perimetri 48sm bolsa, parallelegramyň taraplaryny tapyň",
        "options": [
          "24sm we 10sm",
          "10sm we 14sm",
          "24sm we 24sm"
        ],
        "answer": "24sm we 10sm"
      },
      {
        "prompt": "9 – burclugyň içki burçlarynyň jemini hasaplaň",
        "options": [
          "1260",
          "720",
          "1620; Himiýa"
        ],
        "answer": "1260"
      },
      {
        "prompt": "Artykmaç berlen maddany saýlaň",
        "options": [
          "H2 SO4,  HCl, HNO3"
        ],
        "answer": "H2 SO4,  HCl, HNO3"
      },
      {
        "prompt": "Duzlaryň näçe görnüşi bar we olar haýsylar?",
        "options": [
          "2 görnüşi bar: turşy duzlar, orta duzlar",
          "3 görnüşi bar: turşy duzlar, orta duzlar, ikili duzlar",
          "4 görnüşi bar: ikili duzlar, esas duzlar, turşy we orta duzlar",
          "Ca(O",
          "2 NaOH, KOH",
          "KOH, HNO3, K2SO4"
        ],
        "answer": "2 görnüşi bar: turşy duzlar, orta duzlar"
      },
      {
        "prompt": "Himiki element - kislorod haýsy birleşmeleriň düzümine girýär?",
        "options": [
          "1) sulfidleriň ; 2) duzlaryň; 3) oksidleriň; 4) kislotalaryň."
        ],
        "answer": "1) sulfidleriň ; 2) duzlaryň; 3) oksidleriň; 4) kislotalaryň."
      },
      {
        "prompt": "Na2O  +H2O→2NaOH Berlen deňleme himiki reaksiýalaryň haýsy görnüşine degişli?",
        "options": [
          "orun tutma",
          "birleşme",
          "dargama"
        ],
        "answer": "orun tutma"
      },
      {
        "prompt": "6,5g sink  bilen artyk alnan duz kislotasynyň ergini tasir etdirildi. Bölünip çykan gazyň göwrümi näçe litr bolar?",
        "options": [
          "1) 6,5;   2) 1,12;   3) 2,24;   4) 4,"
        ],
        "answer": "1) 6,5;   2) 1,12;   3) 2,24;   4) 4,"
      },
      {
        "prompt": "81. Haýsy madda esas oksid? 1) СaCl2;  2) SO3;  3) Ca(O",
        "options": [
          "2;   4) CaO"
        ],
        "answer": "2;   4) CaO"
      },
      {
        "prompt": "0,3 mol H2SO4  -iň massasyny kesgitläň:а) 9,8 g",
        "options": [
          "36,6 g",
          "49g",
          "29,4g"
        ],
        "answer": "36,6 g"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy bitaraplaşma reaksiýasy?",
        "options": [
          "H3PO4 + 3KOH → K3PO4 + 3H2O",
          "6HNO3 + S → H2SO4 + 6NO2 + 2H2O",
          "2HC1 + ZnO → ZnCl2 + H2O"
        ],
        "answer": "H3PO4 + 3KOH → K3PO4 + 3H2O"
      },
      {
        "prompt": "64g  kükürdiň mukdary näçe? а) 1 mol",
        "options": [
          "2 mol",
          "3  mol",
          "0,2 mol"
        ],
        "answer": "2 mol"
      },
      {
        "prompt": "«5 FeS» ýazgy nämäni aňladýar? а) maddanyň 5 atomy",
        "options": [
          "demir bilen kükürdiň 5 bölegi",
          "demriň 5 atomy we kükürdiň 1 atomy",
          "maddanyň 5 molekulasy Fizika"
        ],
        "answer": "demir bilen kükürdiň 5 bölegi"
      },
      {
        "prompt": "Konweksiýa maddanyň haýsy hallarynda bolup geçýär?",
        "options": [
          "gaty,suwuk",
          "suwuk,gaz",
          "gaty,suwuk,gaz"
        ],
        "answer": "gaty,suwuk"
      },
      {
        "prompt": "Kuwwaty 60MWt bolan hereketlendiriji   10 minutda näçe iş eder?",
        "options": [
          "100  kJ",
          "1 MJ",
          "200 kJ"
        ],
        "answer": "100  kJ"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdaky formulalaryň haýsysy  suwuklygy buga öwürmek üçin gerek bolan ýylylyk mukdarynyň formulasy?",
        "options": [
          "Q=qm",
          "Q = λ m"
        ],
        "answer": "Q=qm"
      },
      {
        "prompt": "Gaýnama suwuklygyň niresinde bolup geçýär?",
        "options": [
          "üst ýüzünde",
          "ähli göwrüminde",
          "suwuklygyň aşakky gatlagynda"
        ],
        "answer": "üst ýüzünde"
      },
      {
        "prompt": "Howanyň çyglylygyny ölçeýji abzal?",
        "options": [
          "Termometr",
          "Psihrometr",
          "Dinamometr"
        ],
        "answer": "Termometr"
      },
      {
        "prompt": "Ýeriň üstünden 12 metr beýiklige galdyrylan 50 kg massaly jisimiň potensial energiýasy näçä deň?",
        "options": [
          "6000 J",
          "3400 J",
          "7600 J"
        ],
        "answer": "6000 J"
      },
      {
        "prompt": "Ýylylyk berlişiň näçe görnüşi bar?",
        "options": [
          "2",
          "4",
          "3"
        ],
        "answer": "2"
      },
      {
        "prompt": "Fizika sözüni ylma girizen alym?",
        "options": [
          "Aristotel",
          "Tomson",
          "Arhimed"
        ],
        "answer": "Aristotel"
      },
      {
        "prompt": "Işiň ölçeg birligi?",
        "options": [
          "Watt",
          "Joul",
          "Nýuton"
        ],
        "answer": "Watt"
      },
      {
        "prompt": "Buguň suwuklyga öwrülmegine näme diýilýär?",
        "options": [
          "konweksiýa",
          "kondensasiýa",
          "kristallaşma Informatika"
        ],
        "answer": "konweksiýa"
      },
      {
        "prompt": "Programmalaşdyrma dili näme?",
        "options": [
          "Kompýutere düşünkli sözleriň, ýörite belgileriň we buýruklaryň toplumy",
          "Kompýuteri özbaşdak dolandyrmak üçin ulanylýan sözler"
        ],
        "answer": "Kompýutere düşünkli sözleriň, ýörite belgileriň we buýruklaryň toplumy"
      },
      {
        "prompt": "Aňlatmany Pascal ABC programmalaşdyrma dilinde ýazyň. (a +  c ) : 2",
        "options": [
          "(a + () *",
          "/(2)",
          "(a +  *",
          "/2",
          "(a + 2) /b *c : 2"
        ],
        "answer": "(a + () *"
      },
      {
        "prompt": "Lokal komýuter tory näme?",
        "options": [
          "Informasiýalary çalt alyş-çalyş etmek üçin huszmat serişdeleri",
          "Biri-birinden daş bolmadyk aralykda ýerleşýän kompýuterleriň birikmesi",
          "Umumy elýeterli resurslary üçin ulanylýan kompýuterler",
          "Klawiaturanyň kömegi bilen girizilýän sözler"
        ],
        "answer": "Informasiýalary çalt alyş-çalyş etmek üçin huszmat serişdeleri"
      },
      {
        "prompt": "Adyna geçirmek buýrugy nähili ýazylýar?",
        "options": [
          "a =",
          "a :=",
          "a =:"
        ],
        "answer": "a ="
      },
      {
        "prompt": "Kompýuteriň operatiw ýady nämelerden ybarat?",
        "options": [
          "Sanlardan, harplardan, şertli belgilerden",
          "Üýtgeýänlerden, hemişeliklerden",
          "Öýjüklerden (ýaçeýkalarda"
        ],
        "answer": "Sanlardan, harplardan, şertli belgilerden"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBT 9 synp Test  A.docx",
    "grade": 9,
    "test": "A",
    "prefix": "UBT",
    "subject": "Iňlis dili",
    "questions": [
      {
        "prompt": "They learn English (eas",
        "options": [
          "________. They think English is________ an language",
          "easy/easily",
          "easily/easily",
          "easy/easy"
        ],
        "answer": "________. They think English is________ an language"
      },
      {
        "prompt": "_________ to Sam. (to spea",
        "options": [
          "Speak",
          "Spoke",
          "To speak"
        ],
        "answer": "Speak"
      },
      {
        "prompt": "Please ________your name on paper.(to writ",
        "options": [
          "to write",
          "writing",
          "write"
        ],
        "answer": "to write"
      },
      {
        "prompt": "________ some water.(not, to drin",
        "options": [
          "Don’t drink",
          "doesn’t drink",
          "don’t drank"
        ],
        "answer": "Don’t drink"
      },
      {
        "prompt": "Gurbannazar  Ezizov  was born          _______________ on April 1,1945 in Ashgabat",
        "options": [
          "on March 1,1940 in Gokdepe",
          "on March   1, 1940,in Mary 9 .Thomas Edison was born on the 11th of February, 1847, at Milan,    _______",
          "USA",
          "Great Britain",
          "Canada"
        ],
        "answer": "on March 1,1940 in Gokdepe"
      },
      {
        "prompt": "I wish it _________ possible to finish the work tonight. (to b",
        "options": [
          "was",
          "were",
          "to be Rus dili Что такое «Рассказ» ? а) Описание одного эпизода б) Небольшое произведение, повествующее о каком-либо эпизоде из жизни героя в) Один эпизод Кто написал картину “Утро в сосновом лесу” а) И.И.Левитан б) И. И. Шишкин в) А. А. Саврасов В рассказе “Макс” кем был Владимир Григорьевич  Дуров? а) Актёр б) Сценарист в) Дрессировщик Противительные союзы это ? а) или (иль), либо, то­то, не то б) и, да (в значении и; ни-ни) в) а, но, да (в значении но), зато, однако На какие вопросы отвечают Обстоятельства места? а) почему? отчего? б) почему? отчего? в) где? куда? откуда? докуда? Ýapon dili ____は　げんきです。 父 大 学校 katakana:  se   so   to セ　ソ　ト ス　ン　タ ハ　セ　ト かぞくは　３__　です　　__　と　__　と　__　です。 人　日本　月  私 人　母　父　私 人　字　私　母 Nirede ýaşaýarsyň?      Terjime etmeli berlen soragy. どこに　すんでいますか だれに　すんでいますか どこに　さんでいますか まいにち　なんじに　おきますか Her gün naçede ýatýarsyň? Her gün näçede iýip içýäň? Her gün naçede turýaň? Turkmen dili"
        ],
        "answer": "was"
      },
      {
        "prompt": "Özbaşdak many aňlatmaýan söz toparlary haýsylar?",
        "options": [
          "Atlar,sypatlar, sözsoňular, modal sözler",
          "Baglaýjy kömekçiler, ümlükler, sözsoňy kömekçiler ownuk bölekler",
          "Işlikler, atlar, sypatlar, soňlar, hallar, çalyşmalar"
        ],
        "answer": "Atlar,sypatlar, sözsoňular, modal sözler"
      },
      {
        "prompt": "Ýaýraň ýönekeý sözlem haýsy",
        "options": [
          "Aman mekdepden geldi",
          "Gün çykdy",
          "Gün çykdy, emma howa maýlamady"
        ],
        "answer": "Aman mekdepden geldi"
      },
      {
        "prompt": "Durnukly söz düzümler haýsylar?",
        "options": [
          "Bagyň ýapragy, ýüregi ýuka, gülüň ysy",
          "Ýüňsakgal etmek, dili uzyn, doň bagyr",
          "Tertipli okuwçy, owadan gyz, uzyn saç"
        ],
        "answer": "Bagyň ýapragy, ýüregi ýuka, gülüň ysy"
      },
      {
        "prompt": "Sözlemler aýdylyş intonasiýalary, pikir aňladyşy taýdan näçe topara bölünýär?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "5"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "prompt": "Sözlemler gurluş aýratynlyklary boýunça haýsy toparlara bölünýär?",
        "options": [
          "Ýönekeý sözlem, goşma sözlem",
          "Habar sözlemi,sorag sözlemi, ýüzlenme sözlemi",
          "Doly we doly däl sözlem Edebiat"
        ],
        "answer": "Ýönekeý sözlem, goşma sözlem"
      },
      {
        "prompt": "“Gülpam” dessanynyň gahrymanlary kimler?",
        "options": [
          "Alyşir Nowaýy, Gülpam, Soltansöýün Baykara, Elbnent",
          "Gülpam, Soltansoýün, Güljahan, Burla hatyn",
          "Gülpam, Soltansöýün, Ejekejan, Agaýunus, Köse"
        ],
        "answer": "Alyşir Nowaýy, Gülpam, Soltansöýün Baykara, Elbnent"
      },
      {
        "prompt": "”Görogly” eposynyň gahrymanlary kimler?",
        "options": [
          "Görogly, Bezirgen, Reýhan arap, Mämmetjen, Adybeg, Mömin",
          "Görogly, Baly beg, Aman arap, Genjim beg, Kerem",
          "Görogly, Leňňer baba, Bezirgen, Kose, Şa mama Zulman"
        ],
        "answer": "Görogly, Bezirgen, Reýhan arap, Mämmetjen, Adybeg, Mömin"
      },
      {
        "prompt": "Gadym türkmen edebiýatyna degişli dessanlar, eserler haýsylar?",
        "options": [
          "”Oguznama”, “Ergenokan”, “Tumar”, “Syrak”",
          "”Oguznama”, “Asly-Kerem”, “Leýli-Mejnun”",
          "”Oguznama”, “Şaşenem-Garyp”, “Leýli- Mejnun”"
        ],
        "answer": "”Oguznama”, “Ergenokan”, “Tumar”, “Syrak”"
      },
      {
        "prompt": "”Garaşsyz” goşgunyň, “Dünýäniň hereketi bilimdir” poemanyň awtory kim?",
        "options": [
          "Gözel Şagulyýewa",
          "Atamyrat Atabaýew",
          "Täçmämmet Jürdekow"
        ],
        "answer": "Gözel Şagulyýewa"
      },
      {
        "prompt": "”Bilmes men”, “Gözleriň”, “Baharyny gör”goşgularyň awtory kim?",
        "options": [
          "Muhammet Baýram han",
          "Ýunus Emre",
          "Garajaoglan Türkmenistanyň   taryhy"
        ],
        "answer": "Muhammet Baýram han"
      },
      {
        "prompt": "Beýik Mogollar döwletini kim we näçenji ýylda esaslandyrýar?",
        "options": [
          "1623 ý. Baýram han",
          "1526ý. Babyr",
          "1528 ý. Humaýun"
        ],
        "answer": "1623 ý. Baýram han"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy Deli soltanlygyna degişli däl?",
        "options": [
          "Togalaklar türkmen döwleti",
          "Aýbegiler türkmen döwleti",
          "Altyn orda döwleti",
          "Halajylar döwleti"
        ],
        "answer": "Togalaklar türkmen döwleti"
      },
      {
        "prompt": "Beýik Mogollar döwleti kim tarapyndan dargadylýar?",
        "options": [
          "Nedir şa",
          "Çingiz han",
          "Tahmasp şa",
          "Teýmirleň"
        ],
        "answer": "Nedir şa"
      },
      {
        "prompt": "Baýram hanyň ýaşan ýyllary?",
        "options": [
          "1495-1547",
          "1496-1568",
          "1498-1561",
          "1497-1563"
        ],
        "answer": "1495-1547"
      },
      {
        "prompt": "Teýmirleň näçinji ýylda we näçe ýaşynda aradan çykýar?",
        "options": [
          "1407ý. 71 ýaşynda",
          "1406ý. 79 ýaşynda",
          "1408 ý. 73 ýaşynda",
          "1505ý. 70 ýaşynda",
          "________Dünýä taryhy"
        ],
        "answer": "1407ý. 71 ýaşynda"
      },
      {
        "prompt": "Meýdzi rewolýusiýasy näçenji ýylda, we nirede bolupdyr?",
        "options": [
          "1861ý.Russiýada",
          "1867ý. Ýaponiýada",
          "1869ý. Hytaýda",
          "1865 ý. ABŞ da"
        ],
        "answer": "1861ý.Russiýada"
      },
      {
        "prompt": "Birinji iňlis-owgan urşy äçinji ýylda bolup geçýär? 1839 ý",
        "options": [
          "1837 ý. 1838 ý",
          "1840 ý"
        ],
        "answer": "1837 ý. 1838 ý"
      },
      {
        "prompt": "Osman imperiýasynyň Konstitusiýasy näçinji ýylda kabul edilýär? 1889 ý",
        "options": [
          "1867 ý. 1861 ý",
          "1887 ý"
        ],
        "answer": "1867 ý. 1861 ý"
      },
      {
        "prompt": "Näçinji ýylda Iňlis-Eýran urşy bolup geçýär? 1856 ý",
        "options": [
          "1858 ý. 1857 ý",
          "1855 ý"
        ],
        "answer": "1858 ý. 1857 ý"
      },
      {
        "prompt": "9 synp okuwçylary dünýä taryhy dersinde näçinji asyry öwrenýärlar? XXI asyry",
        "options": [
          "XIX asyry XX  asyry",
          "XVIII asyry Hukuk Türkmenistanda ilkinji Prezident saýlawlary haçan geçirildi?"
        ],
        "answer": "XIX asyry XX  asyry"
      },
      {
        "prompt": "10.1990ý.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "10.1990ý.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "09.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "11.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "1992ý. Türkmenistanyň Konstitusiýasy birinji gezek näçinji ýylda redaktirlenýär? 2009ý",
        "options": [
          "2007ý. 2010ý",
          "2008ý. Aşakdakylaryň haýsysy Döwletleriň meýletin birleşmesi diýip atlandyrylýär? Monarhiýa Respublika Federasiýa Unitar Türkmenistanyň Konstitusiýasynyň näçinji bölümi Mejlise degişli? VI bölümi IV bölümi VII bölümi VIII bölümi Konstitusiýa diýmek... Latynça - gurluş Grekçe - kanun Fransuzça - hukuk Saýlaw hukugy haýsylara bölünýär? Subýektiw, obýektiw Aktiw, passiw Majoritar, barabar Pluralistik, Monosentristik Aşakdakylaryň haýsysy Türkmenistanyň döwlet dolandyryş formasy Respublika Monarhiýa Demokratiýa Federasiýa Adamyň-raýatyň hukuklary we azatlyklary näçe topara bölünýär we haýsylar? 2-ä bölünýär, Ruhy-sosial, 3-e bölünýär, Şahsy, syýasy, sosial- ykdysady 3-e bölünýär, Syýasy, maddy, sosial 2- ä bölünýär, dini, ahlak Näçenji ýylda ABŞ-nyň Konstitusiýasy döredildi? 1791ý",
          "1787ý. 1885ý",
          "1889ý. Türkmenistanyň özygtyýarlylygy, Garaşsyzlyk hakyndaky jarnamasy haçan kabul edildi?"
        ],
        "answer": "2007ý. 2010ý"
      },
      {
        "prompt": "10.1991ý.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "10.1990ý.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "08.1990ý.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "08.1991ý. Geografiýa Türkmenistanyň meýdany näçe? 491,2 müň km 492,2 müň km 493,3 müň km Türkmenistan haýsy döwletler ara çäkleşýär Gazagystan, Owganystan, Eýran Azerbeýjan, Gazagystan, owganystan Gazagystan, Owganystan, Özbekistan, Eýran, Azerberjan Garagum çölüniň meýdany 370 km KW 350 km KW 340 km KW Türkmenistanyň ýangyç toplumy pudagy Nebit, gaz, elektoenergiýa Daş, kömür, kükürt, ýod Duz, ýod, minerallar Türkmenistanyň ilaty näçe? 6mln gowyrak 7mln gowyrak 8mln gowyrak Türkmenistan näçinji sagat guşaklygynda ýerleşýär? 4",
        "options": [
          "3",
          "5 Maldarçylyk toplumynyň pudaklary Pagtaçylyk, dowardaçylyk, atçylyk Dowardarçylyk, iri şahly mardarçylyk, balykçylyk Däneçilik, bal aryçylyk Kaspiý deniziniň meýdany 370 km",
          "350 km",
          "340 km Türkmenistanyň paýtagty Aşgabat şäheri Arkadag şäheri Türkmenbaşy şäheri Türkmenistan näçe welaýata bölünýär 4",
          "6",
          "5 Biologiýa"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "prompt": "Süýdemdirijileriň nerw ulgamy näçe bölümden durýar?",
        "options": [
          "2",
          "3",
          "5"
        ],
        "answer": "2"
      },
      {
        "prompt": "Şu aşakdakylaryň haýsy haýwanlar süýdemeirijiler klasyna degişli?",
        "options": [
          "akula, latimeriýa",
          "bekre, kambala",
          "kaşalot,delfin"
        ],
        "answer": "akula, latimeriýa"
      },
      {
        "prompt": "Süýdemdirijileriň ýüregi näçe kameraly?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "2"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistanyň soňky Gyzyl kitaby näçenji ýylda çap edild?",
        "options": [
          "2011",
          "2015",
          "1999"
        ],
        "answer": "2011"
      },
      {
        "prompt": "Ýarganatlar iňişlikde nädip hereket edýäler?",
        "options": [
          "görüşi gowy",
          "eşidişi gowy",
          "syzyşy gowy Algebra"
        ],
        "answer": "görüşi gowy"
      },
      {
        "prompt": "am  * an = ?",
        "options": [
          "am:n",
          "am×n",
          "am+n"
        ],
        "answer": "am:n"
      },
      {
        "prompt": "a-n-?",
        "options": [
          "an",
          "a-n"
        ],
        "answer": "an"
      },
      {
        "prompt": "Absolýut ýalňyşlygyň formulasy",
        "options": [
          "|x-a|",
          "|x-a| ×  |a"
        ],
        "answer": "|x-a|"
      },
      {
        "prompt": "Kwadrat üçagzanyň formulasy",
        "options": [
          "ax + b",
          "ax2+bx+c",
          "ax-c"
        ],
        "answer": "ax + b"
      },
      {
        "prompt": "y=x2 fuksiyanyn grafigi",
        "options": [
          "goni cyzyk",
          "egri cyzyk",
          "giperbola",
          "parabola Geometriýa"
        ],
        "answer": "goni cyzyk"
      },
      {
        "prompt": "Trapesiyanyn orta cyzygy nama den?",
        "options": [
          "uly esasynyň yarsyna deň",
          "esaslarynyň jeminiň yarsyna deň",
          "gapdal tarapynyn jemine deň"
        ],
        "answer": "uly esasynyň yarsyna deň"
      },
      {
        "prompt": "Üçburçlygyň orta çyzygy nama den?",
        "options": [
          "esasyne den",
          "esasynyn yarsyna den",
          "gapdal taraplarnyn jemine den"
        ],
        "answer": "esasyne den"
      },
      {
        "prompt": "Kwadrat ucagzany kopeldijilere dagatmagyn formulasy",
        "options": [
          "ax2+bx+c=0",
          "a(x-x1) (x-x2)",
          "(x-x1) (x-x2)"
        ],
        "answer": "ax2+bx+c=0"
      },
      {
        "prompt": "Otnasitel yalnyslugun formulasy",
        "options": [
          "D=b2-4×a×c",
          "|x-a|"
        ],
        "answer": "D=b2-4×a×c"
      },
      {
        "prompt": "Ahli tarapy den bolan parallelogram",
        "options": [
          "Kwadrat",
          "romb",
          "parallelogram Himiýa"
        ],
        "answer": "Kwadrat"
      },
      {
        "prompt": "Elektrolitlere haýsylar degişli",
        "options": [
          "HCl, NaOH, NaCl",
          "O2 ,H2 ,H2O",
          "NaOH, HCl, H2"
        ],
        "answer": "HCl, NaOH, NaCl"
      },
      {
        "prompt": "Elektrolitleriň suwda eredilende ýa-da gyzdyrylyp eredilende ionlara dargama prosesine näme diýilýär?",
        "options": [
          "koagulýasiýa,",
          "gidratasiýa",
          "elektrolitik dissosiasiýa"
        ],
        "answer": "koagulýasiýa,"
      },
      {
        "prompt": "Elektrolitik dissosiasiyanyň esasy teoretik düzgünlerini 1887 ýylda haýsy alym tarapyndan düzüldi?",
        "options": [
          "B. A. Kistýakowskiý",
          "J. A. Kablukow",
          "S. A. Arrenius"
        ],
        "answer": "B. A. Kistýakowskiý"
      },
      {
        "prompt": "Dissosiasiýa derdjesini haýsy formula boýunça hasaplap bolar",
        "options": [
          "v=c/t",
          "k=[H+] [OH-]/ [HOH]",
          "α=n/N"
        ],
        "answer": "v=c/t"
      },
      {
        "prompt": "Doly ion deňlemesini görkeziň",
        "options": [
          "2NaCL+Pb(NO3)=PbCL2 ↓+2NaNO3",
          "2Na++2Сl-+Pb2+ +2NO32-→PbCl2↓+2Na++2NO32-",
          "Pb2+ +2Cl- → PbCl2↓ Fizika"
        ],
        "answer": "2NaCL+Pb(NO3)=PbCL2 ↓+2NaNO3"
      },
      {
        "prompt": "Sesiň päsgelçiliklerden sowlup geçmegine näme diýilýär?",
        "options": [
          "Sesiň serpikmegi",
          "Sesiň difraksiýasy",
          "Rewerberasiýa"
        ],
        "answer": "Sesiň serpikmegi"
      },
      {
        "prompt": "Sesiň gatylygynyň ölçeg birligi?",
        "options": [
          "Desibel",
          "Tesla",
          "Nýuton"
        ],
        "answer": "Desibel"
      },
      {
        "prompt": "Fiziki ululyklaryň näçe sany görnüşi bar? Olar haýsylar?",
        "options": [
          "3,Mehaniki,Wektor, Skalýar",
          "4, Wektor,Skalýar,Mehaniki,Fiziki",
          "2,Wektor,Skalýar"
        ],
        "answer": "3,Mehaniki,Wektor, Skalýar"
      },
      {
        "prompt": "Gönüçyzykly deňölçegli hereketde tizligiň formulasy?",
        "options": [
          "=",
          "ϑ="
        ],
        "answer": "="
      },
      {
        "prompt": "Tizlenme haýsy harp bilen belgilenýär?",
        "options": [
          "a",
          "S",
          "v"
        ],
        "answer": "a"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy egri çyzykly herekete degişli?",
        "options": [
          "Maşyn hemişelik tizlik bilen hereket edýär",
          "Töwerek boýunça hereket edýär",
          "Maşyn deňtizlenýän hereket edýär"
        ],
        "answer": "Maşyn hemişelik tizlik bilen hereket edýär"
      },
      {
        "prompt": "Burç tizligiň ölçeg birligi?",
        "options": [
          "Gs",
          "m/s2",
          "rad/s"
        ],
        "answer": "Gs"
      },
      {
        "prompt": "S= t+  haýsy ululygyň formulasy?",
        "options": [
          "deňtizlenýän hereketde geçilen ýoluň formulasy",
          "deňtizlenýän hereketde tizligiň formulasy",
          "gönüçyzykly deňölçegli hereketde geçilen ýoluň formulasy"
        ],
        "answer": "deňtizlenýän hereketde geçilen ýoluň formulasy"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy skalýar ululyk?",
        "options": [
          "Tizlik",
          "Massa",
          "Tizlenme"
        ],
        "answer": "Tizlik"
      },
      {
        "prompt": "Töwerek boýunça bir doly aýlaw etmek üçin gerek bolan wagta näme diýilýär?",
        "options": [
          "period",
          "wagt",
          "ýygylyk Proýektirlemegiň esasalary"
        ],
        "answer": "period"
      },
      {
        "prompt": "Jisimi emele getirijiler haýsylar?",
        "options": [
          "gapyrgalar, granlar, depeler",
          "proýeksiýa, kesik",
          "proýektirleme"
        ],
        "answer": "gapyrgalar, granlar, depeler"
      },
      {
        "prompt": "Berçin näme?",
        "options": [
          "Nurbat",
          "Bir tarapy başjagaz bilen gutarýan çüý",
          "gaýka"
        ],
        "answer": "Nurbat"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy sökülmeýän birikdirmedir?",
        "options": [
          "Berçinli, nurbat, gaýka",
          "Berçinli, wintli, gaýkaly şpilkaly, kebşirlenen",
          "Berçinli, kebşirlenen, galaýylanan, ýelmenen"
        ],
        "answer": "Berçinli, nurbat, gaýka"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy hyrly birikdirmedir?",
        "options": [
          "nurbat, gaýka, şpilka, wint",
          "gaýkaly şpilkaly, kebşirlenen, şine",
          "şine, şplint, nurbat"
        ],
        "answer": "nurbat, gaýka, şpilka, wint"
      },
      {
        "prompt": "Hyryň ädimi haýsy harp bilen belgilenýär?",
        "options": [
          "P",
          "S",
          "D Informatika"
        ],
        "answer": "P"
      },
      {
        "prompt": "Dekoratiw teksti goýmak üçin haýsu nusgany saýlamaly?",
        "options": [
          "шаблон Word 97 – 2003",
          "вставка Word – Art",
          "Microsoft Word – 2016"
        ],
        "answer": "шаблон Word 97 – 2003"
      },
      {
        "prompt": "Tekste tablissany govmagyň yzygiderliligi",
        "options": [
          "вставка – таблица - вставить таблицу – число столбцев – число строк",
          "таблица – вставка – число строк – число столбцев",
          "вставка – таблица - вставить таблицу – число строк - число столбцев"
        ],
        "answer": "вставка – таблица - вставить таблицу – число столбцев – число строк"
      },
      {
        "prompt": "Kolontitul näme?",
        "options": [
          "hekaýanyň ady, baplar, bölümler, awtoryň familiýasy",
          "sahypalaryň ählisiniň ýa-da aglabasynyň ýokarsynda ýa-da aşagynda gaýtalanyp gelýän tekst",
          "Word- da döredilen dokumentiň sahypalaryny belgilemek üçin ulanylýan menýu"
        ],
        "answer": "hekaýanyň ady, baplar, bölümler, awtoryň familiýasy"
      },
      {
        "prompt": "Kompýuter grafikasy näme?",
        "options": [
          "wektor görnüşindaäki şekilleri ýönekeý figuarlara bölmek",
          "şekilleriň sifir görnüşinde işlenip taýýarlanmagy",
          "kompýuteriň kömegi bilen taýýarlanan şekil"
        ],
        "answer": "wektor görnüşindaäki şekilleri ýönekeý figuarlara bölmek"
      },
      {
        "prompt": "Ýönekeý wektor şekiliniň döredilişi näçe tapgyrdan durýar?",
        "options": [
          "5",
          "6",
          "4"
        ],
        "answer": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "title": "UBT 9 synp Test  B.docx",
    "grade": 9,
    "test": "B",
    "prefix": "UBT",
    "subject": "Iňlis dili",
    "questions": [
      {
        "prompt": "They learn English (eas",
        "options": [
          "________. They think English is________ an language",
          "easy/easily",
          "easily/easily",
          "easy/easy"
        ],
        "answer": "________. They think English is________ an language"
      },
      {
        "prompt": "_________ to Sam. (to spea",
        "options": [
          "Speak",
          "Spoke",
          "To speak"
        ],
        "answer": "Speak"
      },
      {
        "prompt": "Please ________your name on paper.(to writ",
        "options": [
          "to write",
          "writing",
          "write"
        ],
        "answer": "to write"
      },
      {
        "prompt": "________ some water.(not, to drin",
        "options": [
          "Don’t drink",
          "doesn’t drink",
          "don’t drank"
        ],
        "answer": "Don’t drink"
      },
      {
        "prompt": "Gurbannazar  Ezizov  was born          _______________ on April 1,1945 in Ashgabat",
        "options": [
          "on March 1,1940 in Gokdepe",
          "on March   1, 1940,in Mary Choose the best  answer"
        ],
        "answer": "on March 1,1940 in Gokdepe"
      },
      {
        "prompt": "Tom is (slo",
        "options": [
          "________. He works ________",
          "slow /slowly",
          "slowly/ slow",
          "slow/slow"
        ],
        "answer": "________. He works ________"
      },
      {
        "prompt": "Sue is a (carefu",
        "options": [
          "________ girl. She climbed up the ladder________",
          "carefully/ careful",
          "careful/carefully",
          "carefully /carefully"
        ],
        "answer": "________ girl. She climbed up the ladder________"
      },
      {
        "prompt": "I wish it _________ possible to finish the work tonight. (to b",
        "options": [
          "was",
          "were",
          "to be"
        ],
        "answer": "was"
      },
      {
        "prompt": "He acted (excellen",
        "options": [
          "________. He's an________ actor",
          "excellent/excellently",
          "excellent /excellent",
          "excellently/  excellent 10 .Thomas Edison was born on the 11th of February, 1847, at Milan,    _______",
          "USA",
          "Great Britain",
          "Canada Rus dili Противительные союзы это ? а) или (иль), либо, то­то, не то б) и, да (в значении и; ни-ни) в) а, но, да (в значении но), зато, однако На какие вопросы отвечают Обстоятельства места? а) почему? отчего? б) почему? отчего? в) где? куда? откуда? докуда? Что такое «Рассказ» ? а) Описание одного эпизода б) Небольшое произведение, повествующее о каком-либо эпизоде из жизни героя в) Один эпизод Кто написал картину “Утро в сосновом лесу” а) И.И.Левитан б) И. И. Шишкин в) А. А. Саврасов В рассказе “Макс” кем был Владимир Григорьевич  Дуров? а) Актёр б) Сценарист в) Дрессировщик Ýapon dili かぞくは　３__　です　　__　と　__　と　__　です。 人　日本　月  私 人　母　父　私 人　字　私　母 Nirede ýaşaýarsyň?      Terjime etmeli berlen soragy. どこに　すんでいますか だれに　すんでいますか どこに　さんでいますか まいにち　なんじに　おきますか Her gün naçede ýatýarsyň? Her gün näçede iýip içýäň? Her gün naçede turýaň? ____は　げんきです。 父 大 学校 katakana:  se   so   to セ　ソ　ト ス　ン　タ ハ　セ　ト Turkmen dili"
        ],
        "answer": "________. He's an________ actor"
      },
      {
        "prompt": "Sözlemler aýdylyş intonasiýalary, pikir aňladyşy taýdan näçe topara bölünýär?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "5"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "prompt": "Durnukly söz düzümler haýsylar?",
        "options": [
          "Bagyň ýapragy, ýüregi ýuka, gülüň ysy",
          "Ýüňsakgal etmek, dili uzyn, doň bagyr",
          "Tertipli okuwçy, owadan gyz, uzyn saç"
        ],
        "answer": "Bagyň ýapragy, ýüregi ýuka, gülüň ysy"
      },
      {
        "prompt": "Sözlemler gurluş aýratynlyklary boýunça haýsy toparlara bölünýär?",
        "options": [
          "Ýönekeý sözlem, goşma sözlem",
          "Habar sözlemi,sorag sözlemi, ýüzlenme sözlemi",
          "Doly we doly däl sözlem"
        ],
        "answer": "Ýönekeý sözlem, goşma sözlem"
      },
      {
        "prompt": "Özbaşdak many aňlatmaýan söz toparlary haýsylar?",
        "options": [
          "Atlar,sypatlar, sözsoňular, modal sözler",
          "Baglaýjy kömekçiler, ümlükler, sözsoňy kömekçiler ownuk bölekler",
          "Işlikler, atlar, sypatlar, soňlar, hallar, çalyşmalar"
        ],
        "answer": "Atlar,sypatlar, sözsoňular, modal sözler"
      },
      {
        "prompt": "Ýaýraň ýönekeý sözlem haýsy",
        "options": [
          "Aman mekdepden geldi",
          "Gün çykdy",
          "Gün çykdy, emma howa maýlamady Edebiat"
        ],
        "answer": "Aman mekdepden geldi"
      },
      {
        "prompt": "Gadym türkmen edebiýatyna degişli dessanlar, eserler haýsylar?",
        "options": [
          "”Oguznama”, “Ergenokan”, “Tumar”, “Syrak”",
          "”Oguznama”, “Asly-Kerem”, “Leýli-Mejnun”",
          "”Oguznama”, “Şaşenem-Garyp”, “Leýli- Mejnun”"
        ],
        "answer": "”Oguznama”, “Ergenokan”, “Tumar”, “Syrak”"
      },
      {
        "prompt": "”Garaşsyz” goşgunyň, “Dünýäniň hereketi bilimdir” poemanyň awtory kim?",
        "options": [
          "Gözel Şagulyýewa",
          "Atamyrat Atabaýew",
          "Täçmämmet Jürdekow"
        ],
        "answer": "Gözel Şagulyýewa"
      },
      {
        "prompt": "”Bilmes men”, “Gözleriň”, “Baharyny gör”goşgularyň awtory kim?",
        "options": [
          "Muhammet Baýram han",
          "Ýunus Emre",
          "Garajaoglan"
        ],
        "answer": "Muhammet Baýram han"
      },
      {
        "prompt": "“Gülpam” dessanynyň gahrymanlary kimler?",
        "options": [
          "Alyşir Nowaýy, Gülpam, Soltansöýün Baykara, Elbnent",
          "Gülpam, Soltansoýün, Güljahan, Burla hatyn",
          "Gülpam, Soltansöýün, Ejekejan, Agaýunus, Köse"
        ],
        "answer": "Alyşir Nowaýy, Gülpam, Soltansöýün Baykara, Elbnent"
      },
      {
        "prompt": "”Görogly” eposynyň gahrymanlary kimler?",
        "options": [
          "Görogly, Bezirgen, Reýhan arap, Mämmetjen, Adybeg, Mömin",
          "Görogly, Baly beg, Aman arap, Genjim beg, Kerem",
          "Görogly, Leňňer baba, Bezirgen, Kose, Şa mama Zulman Türkmenistanyň   taryhy"
        ],
        "answer": "Görogly, Bezirgen, Reýhan arap, Mämmetjen, Adybeg, Mömin"
      },
      {
        "prompt": "Beýik Mogollar döwleti kim tarapyndan dargadylýar?",
        "options": [
          "Nedir şa",
          "Çingiz han",
          "Tahmasp şa",
          "Teýmirleň"
        ],
        "answer": "Nedir şa"
      },
      {
        "prompt": "Baýram hanyň ýaşan ýyllary?",
        "options": [
          "1495-1547",
          "1496-1568",
          "1498-1561",
          "1497-1563"
        ],
        "answer": "1495-1547"
      },
      {
        "prompt": "Teýmirleň näçinji ýylda we näçe ýaşynda aradan çykýar?",
        "options": [
          "1407ý. 71 ýaşynda",
          "1406ý. 79 ýaşynda",
          "1408 ý. 73 ýaşynda",
          "1505ý. 70 ýaşynda"
        ],
        "answer": "1407ý. 71 ýaşynda"
      },
      {
        "prompt": "Beýik Mogollar döwletini kim we näçenji ýylda esaslandyrýar?",
        "options": [
          "1623 ý. Baýram han",
          "1526ý. Babyr",
          "1528 ý. Humaýun"
        ],
        "answer": "1623 ý. Baýram han"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy Deli soltanlygyna degişli däl?",
        "options": [
          "Togalaklar türkmen döwleti",
          "Aýbegiler türkmen döwleti",
          "Altyn orda döwleti",
          "Halajylar döwleti",
          "________Dünýä taryhy"
        ],
        "answer": "Togalaklar türkmen döwleti"
      },
      {
        "prompt": "9 synp okuwçylary dünýä taryhy dersinde näçinji asyry öwrenýärlar? XXI asyry",
        "options": [
          "XIX asyry XX  asyry",
          "XVIII asyry"
        ],
        "answer": "XIX asyry XX  asyry"
      },
      {
        "prompt": "Osman imperiýasynyň Konstitusiýasy näçinji ýylda kabul edilýär? 1889 ý",
        "options": [
          "1867 ý. 1861 ý",
          "1887 ý"
        ],
        "answer": "1867 ý. 1861 ý"
      },
      {
        "prompt": "Meýdzi rewolýusiýasy näçenji ýylda, we nirede bolupdyr?",
        "options": [
          "1861ý.Russiýada",
          "1867ý. Ýaponiýada",
          "1869ý. Hytaýda",
          "1865 ý. ABŞ da"
        ],
        "answer": "1861ý.Russiýada"
      },
      {
        "prompt": "Birinji iňlis-owgan urşy äçinji ýylda bolup geçýär? 1839 ý",
        "options": [
          "1837 ý. 1838 ý",
          "1840 ý"
        ],
        "answer": "1837 ý. 1838 ý"
      },
      {
        "prompt": "Näçinji ýylda Iňlis-Eýran urşy bolup geçýär? 1856 ý",
        "options": [
          "1858 ý. 1857 ý",
          "1855 ý. Hukuk Näçenji ýylda ABŞ-nyň Konstitusiýasy döredildi? 1791ý",
          "1787ý. 1885ý",
          "1889ý. Türkmenistanyň özygtyýarlylygy, Garaşsyzlyk hakyndaky jarnamasy haçan kabul edildi?"
        ],
        "answer": "1858 ý. 1857 ý"
      },
      {
        "prompt": "10.1991ý.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "10.1990ý.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "08.1990ý.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "08.1991ý.",
        "options": [
          "Aşakdakylaryň haýsysy Döwletleriň meýletin birleşmesi diýip atlandyrylýär?",
          "Monarhiýa",
          "Respublika",
          "Federasiýa",
          "Unitar",
          "Türkmenistanyň Konstitusiýasynyň näçinji bölümi Mejlise degişli?",
          "VI bölümi",
          "IV bölümi",
          "VII bölümi",
          "VIII bölümi",
          "Konstitusiýa diýmek...",
          "Latynça - gurluş",
          "Grekçe - kanun",
          "Fransuzça - hukuk",
          "Saýlaw hukugy haýsylara bölünýär?",
          "Subýektiw, obýektiw",
          "Aktiw, passiw",
          "Majoritar, barabar",
          "Pluralistik, Monosentristik",
          "Türkmenistanda ilkinji Prezident saýlawlary haçan geçirildi?"
        ],
        "answer": "Aşakdakylaryň haýsysy Döwletleriň meýletin birleşmesi diýip atlandyrylýär?"
      },
      {
        "prompt": "10.1990ý.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "10.1990ý.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "09.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "11.",
        "options": [],
        "answer": null
      },
      {
        "prompt": "1992ý. Türkmenistanyň Konstitusiýasy birinji gezek näçinji ýylda redaktirlenýär? 2009ý",
        "options": [
          "2007ý. 2010ý",
          "2008ý. Aşakdakylaryň haýsysy Türkmenistanyň döwlet dolandyryş formasy Respublika Monarhiýa Demokratiýa Federasiýa Adamyň-raýatyň hukuklary we azatlyklary näçe topara bölünýär we haýsylar? 2-ä bölünýär, Ruhy-sosial, 3-e bölünýär, Şahsy, syýasy, sosial- ykdysady 3-e bölünýär, Syýasy, maddy, sosial 2- ä bölünýär, dini, ahlak Geografiýa Garagum çölüniň meýdany 370 km KW 350 km KW 340 km KW Türkmenistan näçe welaýata bölünýär 4",
          "6",
          "5 Türkmenistanyň ýangyç toplumy pudagy Nebit, gaz, elektoenergiýa Daş, kömür, kükürt, ýod Duz, ýod, minerallar Türkmenistanyň ilaty näçe? 6mln gowyrak 7mln gowyrak 8mln gowyrak Türkmenistan näçinji sagat guşaklygynda ýerleşýär? 4",
          "3",
          "5 Maldarçylyk toplumynyň pudaklary Pagtaçylyk, dowardaçylyk, atçylyk Dowardarçylyk, iri şahly mardarçylyk, balykçylyk Däneçilik, bal aryçylyk Kaspiý deniziniň meýdany 370 km",
          "350 km",
          "340 km Türkmenistanyň paýtagty Aşgabat şäheri Arkadag şäheri Türkmenbaşy şäheri Türkmenistanyň meýdany näçe? 491,2 müň km 492,2 müň km 493,3 müň km Türkmenistan haýsy döwletler ara çäkleşýär Gazagystan, Owganystan, Eýran Azerbeýjan, Gazagystan, owganystan Gazagystan, Owganystan, Özbekistan, Eýran, Azerberjan Biologiýa"
        ],
        "answer": "2007ý. 2010ý"
      },
      {
        "prompt": "Ýarganatlar iňişlikde nädip hereket edýäler?",
        "options": [
          "görüşi gowy",
          "eşidişi gowy",
          "syzyşy gowy"
        ],
        "answer": "görüşi gowy"
      },
      {
        "prompt": "Süýdemdirijileriň ýüregi näçe kameraly?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "2"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "prompt": "Süýdemdirijileriň nerw ulgamy näçe bölümden durýar?",
        "options": [
          "2",
          "3",
          "5"
        ],
        "answer": "2"
      },
      {
        "prompt": "Şu aşakdakylaryň haýsy haýwanlar süýdemeirijiler klasyna degişli?",
        "options": [
          "akula, latimeriýa",
          "bekre, kambala",
          "kaşalot,delfin"
        ],
        "answer": "akula, latimeriýa"
      },
      {
        "prompt": "Türkmenistanyň soňky Gyzyl kitaby näçenji ýylda çap edild?",
        "options": [
          "2011",
          "2015",
          "1999 Algebra"
        ],
        "answer": "2011"
      },
      {
        "prompt": "y=x2 fuksiyanyn grafigi",
        "options": [
          "goni cyzyk",
          "egri cyzyk",
          "giperbola",
          "parabola"
        ],
        "answer": "goni cyzyk"
      },
      {
        "prompt": "Absolýut ýalňyşlygyň formulasy",
        "options": [
          "|x-a|",
          "|x-a| ×  |a"
        ],
        "answer": "|x-a|"
      },
      {
        "prompt": "Kwadrat üçagzanyň formulasy",
        "options": [
          "ax + b",
          "ax2+bx+c",
          "ax-c"
        ],
        "answer": "ax + b"
      },
      {
        "prompt": "am  * an = ?",
        "options": [
          "am:n",
          "am×n",
          "am+n"
        ],
        "answer": "am:n"
      },
      {
        "prompt": "a-n-?",
        "options": [
          "an",
          "a-n",
          "Geometriýa"
        ],
        "answer": "an"
      },
      {
        "prompt": "Ahli tarapy den bolan parallelogram",
        "options": [
          "Kwadrat",
          "romb",
          "parallelogram"
        ],
        "answer": "Kwadrat"
      },
      {
        "prompt": "Kwadrat ucagzany kopeldijilere dagatmagyn formulasy",
        "options": [
          "ax2+bx+c=0",
          "a(x-x1) (x-x2)",
          "(x-x1) (x-x2)"
        ],
        "answer": "ax2+bx+c=0"
      },
      {
        "prompt": "Trapesiyanyn orta cyzygy nama den?",
        "options": [
          "uly esasynyň yarsyna deň",
          "esaslarynyň jeminiň yarsyna deň",
          "gapdal tarapynyn jemine deň"
        ],
        "answer": "uly esasynyň yarsyna deň"
      },
      {
        "prompt": "Üçburçlygyň orta çyzygy nama den?",
        "options": [
          "esasyne den",
          "esasynyn yarsyna den",
          "gapdal taraplarnyn jemine den"
        ],
        "answer": "esasyne den"
      },
      {
        "prompt": "Otnasitel yalnyslugun formulasy",
        "options": [
          "D=b2-4×a×c",
          "|x-a|",
          "Himiýa"
        ],
        "answer": "D=b2-4×a×c"
      },
      {
        "prompt": "Doly ion deňlemesini görkeziň",
        "options": [
          "2NaCL+Pb(NO3)=PbCL2 ↓+2NaNO3",
          "2Na++2Сl-+Pb2+ +2NO32-→PbCl2↓+2Na++2NO32-",
          "Pb2+ +2Cl- → PbCl2↓"
        ],
        "answer": "2NaCL+Pb(NO3)=PbCL2 ↓+2NaNO3"
      },
      {
        "prompt": "Elektrolitik dissosiasiyanyň esasy teoretik düzgünlerini 1887 ýylda haýsy alym tarapyndan düzüldi?",
        "options": [
          "B. A. Kistýakowskiý",
          "J. A. Kablukow",
          "S. A. Arrenius"
        ],
        "answer": "B. A. Kistýakowskiý"
      },
      {
        "prompt": "Dissosiasiýa derdjesini haýsy formula boýunça hasaplap bolar",
        "options": [
          "v=c/t",
          "k=[H+] [OH-]/ [HOH]",
          "α=n/N"
        ],
        "answer": "v=c/t"
      },
      {
        "prompt": "Elektrolitlere haýsylar degişli",
        "options": [
          "HCl, NaOH, NaCl",
          "O2 ,H2 ,H2O",
          "NaOH, HCl, H2"
        ],
        "answer": "HCl, NaOH, NaCl"
      },
      {
        "prompt": "Elektrolitleriň suwda eredilende ýa-da gyzdyrylyp eredilende ionlara dargama prosesine näme diýilýär?",
        "options": [
          "koagulýasiýa,",
          "gidratasiýa",
          "elektrolitik dissosiasiýa Fizika"
        ],
        "answer": "koagulýasiýa,"
      },
      {
        "prompt": "Burç tizligiň ölçeg birligi?",
        "options": [
          "Gs",
          "m/s2",
          "rad/s"
        ],
        "answer": "Gs"
      },
      {
        "prompt": "S= t+  haýsy ululygyň formulasy?",
        "options": [
          "deňtizlenýän hereketde geçilen ýoluň formulasy",
          "deňtizlenýän hereketde tizligiň formulasy",
          "gönüçyzykly deňölçegli hereketde geçilen ýoluň formulasy"
        ],
        "answer": "deňtizlenýän hereketde geçilen ýoluň formulasy"
      },
      {
        "prompt": "Fiziki ululyklaryň näçe sany görnüşi bar? Olar haýsylar?",
        "options": [
          "3,Mehaniki,Wektor, Skalýar",
          "4, Wektor,Skalýar,Mehaniki,Fiziki",
          "2,Wektor,Skalýar"
        ],
        "answer": "3,Mehaniki,Wektor, Skalýar"
      },
      {
        "prompt": "Gönüçyzykly deňölçegli hereketde tizligiň formulasy?",
        "options": [
          "=",
          "ϑ="
        ],
        "answer": "="
      },
      {
        "prompt": "Sesiň päsgelçiliklerden sowlup geçmegine näme diýilýär?",
        "options": [
          "Sesiň serpikmegi",
          "Sesiň difraksiýasy",
          "Rewerberasiýa"
        ],
        "answer": "Sesiň serpikmegi"
      },
      {
        "prompt": "Sesiň gatylygynyň ölçeg birligi?",
        "options": [
          "Desibel",
          "Tesla",
          "Nýuton"
        ],
        "answer": "Desibel"
      },
      {
        "prompt": "Tizlenme haýsy harp bilen belgilenýär?",
        "options": [
          "a",
          "S",
          "v"
        ],
        "answer": "a"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy skalýar ululyk?",
        "options": [
          "Tizlik",
          "Massa",
          "Tizlenme"
        ],
        "answer": "Tizlik"
      },
      {
        "prompt": "Töwerek boýunça bir doly aýlaw etmek üçin gerek bolan wagta näme diýilýär?",
        "options": [
          "period",
          "wagt",
          "ýygylyk"
        ],
        "answer": "period"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy egri çyzykly herekete degişli?",
        "options": [
          "Maşyn hemişelik tizlik bilen hereket edýär",
          "Töwerek boýunça hereket edýär",
          "Maşyn deňtizlenýän hereket edýär. Proýektirlemegiň esasalary"
        ],
        "answer": "Maşyn hemişelik tizlik bilen hereket edýär"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy sökülmeýän birikdirmedir?",
        "options": [
          "Berçinli, nurbat, gaýka",
          "Berçinli, wintli, gaýkaly şpilkaly, kebşirlenen",
          "Berçinli, kebşirlenen, galaýylanan, ýelmenen"
        ],
        "answer": "Berçinli, nurbat, gaýka"
      },
      {
        "prompt": "Aşakdakylaryň haýsysy hyrly birikdirmedir?",
        "options": [
          "nurbat, gaýka, şpilka, wint",
          "gaýkaly şpilkaly, kebşirlenen, şine",
          "şine, şplint, nurbat"
        ],
        "answer": "nurbat, gaýka, şpilka, wint"
      },
      {
        "prompt": "Hyryň ädimi haýsy harp bilen belgilenýär?",
        "options": [
          "P",
          "S",
          "D"
        ],
        "answer": "P"
      },
      {
        "prompt": "Jisimi emele getirijiler haýsylar?",
        "options": [
          "gapyrgalar, granlar, depeler",
          "proýeksiýa, kesik",
          "proýektirleme"
        ],
        "answer": "gapyrgalar, granlar, depeler"
      },
      {
        "prompt": "Berçin näme?",
        "options": [
          "Nurbat",
          "Bir tarapy başjagaz bilen gutarýan çüý",
          "gaýka Informatika"
        ],
        "answer": "Nurbat"
      },
      {
        "prompt": "Kompýuter grafikasy näme?",
        "options": [
          "wektor görnüşindaäki şekilleri ýönekeý figuarlara bölmek",
          "şekilleriň sifir görnüşinde işlenip taýýarlanmagy",
          "kompýuteriň kömegi bilen taýýarlanan şekil"
        ],
        "answer": "wektor görnüşindaäki şekilleri ýönekeý figuarlara bölmek"
      },
      {
        "prompt": "Ýönekeý wektor şekiliniň döredilişi näçe tapgyrdan durýar?",
        "options": [
          "5",
          "6",
          "4"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "prompt": "Kolontitul näme?",
        "options": [
          "hekaýanyň ady, baplar, bölümler, awtoryň familiýasy",
          "sahypalaryň ählisiniň ýa-da aglabasynyň ýokarsynda ýa-da aşagynda gaýtalanyp gelýän tekst",
          "Word- da döredilen dokumentiň sahypalaryny belgilemek üçin ulanylýan menýu"
        ],
        "answer": "hekaýanyň ady, baplar, bölümler, awtoryň familiýasy"
      },
      {
        "prompt": "Dekoratiw teksti goýmak üçin haýsu nusgany saýlamaly?",
        "options": [
          "шаблон Word 97 – 2003",
          "вставка Word – Art",
          "Microsoft Word – 2016"
        ],
        "answer": "шаблон Word 97 – 2003"
      },
      {
        "prompt": "Tekste tablissany govmagyň yzygiderliligi",
        "options": [
          "вставка – таблица - вставить таблицу – число столбцев – число строк",
          "таблица – вставка – число строк – число столбцев",
          "вставка – таблица - вставить таблицу – число строк - число столбцев"
        ],
        "answer": "вставка – таблица - вставить таблицу – число столбцев – число строк"
      }
    ]
  }
];
